<Database>
    <!-- Oncology Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_FR_ADDON_ONCOLOGYSL_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>fr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Français</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Nico57970</Name>
	<Name>Damn3d</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
        <!-- Diagnoses - Skin Cancer --> 
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_1</LocID>                         
		<Text>Carcinome basocellulaire (stade 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer basocellulaire est la forme de cancer la plus courante chez l'homme. Il s'agit d'un type de cancer de la peau non mélanome qui prend naissance dans la couche basocellulaire de l'épiderme (la couche supérieure de la peau), se développe très lentement et se propage rarement (métastases).\n\nAu stade 1, la tumeur fait environ 2 centimètres de large ou moins et peut se propager dans le derme.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_2</LocID>                         
		<Text>Carcinome basocellulaire (stade 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer basocellulaire est la forme de cancer la plus courante chez l'homme. Il s'agit d'un type de cancer de la peau non mélanome qui prend naissance dans la couche basocellulaire de l'épiderme (la couche supérieure de la peau), se développe très lentement et se propage rarement (métastases).\n\nAu stade 2, la tumeur mesure plus de 2 centimètres de large, peut se propager dans le derme et présente des caractéristiques à haut risque comme l'invasion périneurale.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_3</LocID>                         
		<Text>Carcinome basocellulaire (stade 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer basocellulaire est la forme de cancer la plus courante chez l'homme. Il s'agit d'un type de cancer de la peau non mélanome qui prend naissance dans la couche basocellulaire de l'épiderme (la couche supérieure de la peau), se développe très lentement et se propage rarement (métastases).\n\nAu stade 3, le cancer s'est propagé à des zones sous la peau, comme dans les muscles, les os, le cartilage ou les ganglions lymphatiques, mais uniquement à proximité de la tumeur d'origine.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_4</LocID>                         
		<Text>Carcinome basocellulaire (stade 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_4_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer basocellulaire est la forme de cancer la plus courante chez l'homme. Il s'agit d'un type de cancer de la peau non mélanome qui prend naissance dans la couche basocellulaire de l'épiderme (la couche supérieure de la peau), se développe très lentement et se propage rarement (métastases).\n\nAu stade 4, le cancer s'est propagé à des zones eloignées de la peau, des organes distants comme le cerveau, les poumons ou a envahi le squelette.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_1</LocID>                         
		<Text>Carcinome épidermoïde (stade 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome épidermoïde de la peau est une forme courante de cancer de la peau qui se développe dans les cellules squameuses qui composent les couches moyennes et externes de la peau.\n\nAu stade 1, la tumeur fait environ 2 centimètres de large ou moins et peut se propager dans le derme.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_2</LocID>                         
		<Text>Carcinome épidermoïde (stade 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome épidermoïde de la peau est une forme courante de cancer de la peau qui se développe dans les cellules squameuses qui composent les couches moyennes et externes de la peau.\n\nAu stade 2, la tumeur mesure plus de 2 centimètres de large, peut se propager dans le derme et présente des caractéristiques à haut risque comme l'invasion périneurale.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_3</LocID>                         
		<Text>Carcinome épidermoïde (stade 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_3_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome épidermoïde de la peau est une forme courante de cancer de la peau qui se développe dans les cellules squameuses qui composent les couches moyennes et externes de la peau.\n\nAu stade 3, le cancer s'est propagé à des zones sous la peau, comme dans les muscles, les os, le cartilage ou les ganglions lymphatiques, mais uniquement à proximité de la tumeur d'origine.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_4</LocID>                         
		<Text>Carcinome épidermoïde (stade 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_4_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome épidermoïde de la peau est une forme courante de cancer de la peau qui se développe dans les cellules squameuses qui composent les couches moyennes et externes de la peau.\n\nAu stade 4, le cancer s'est propagé à des zones eloignées de la peau, des organes distants comme le cerveau, les poumons ou a envahi le squelette.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_1</LocID>                         
		<Text>Mélanome (stade 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le mélanome survient lorsque les cellules pigmentaires de la peau (appelées mélanocytes) mutent et commencent à se développer de manière incontrôlable.\n\nAu stade 1, le cancer s'est propagé plus profondément dans la peau mais ne s'est pas propagé aux ganglions lymphatiques ou à d'autres parties du corps.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_2</LocID>                         
		<Text>Mélanome (stade 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_2_DESC</LocID>             
		<Text>Le mélanome survient lorsque les cellules pigmentaires de la peau (appelées mélanocytes) mutent et commencent à se développer de manière incontrôlable.\n\nAu stade 2,le mélanome est plus épais, s'étent à travers l'épiderme et plus loin dans le derme, la couche interne dense de la peau. Il a plus de chances de se propager.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_3</LocID>                         
		<Text>Mélanome (stade 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_3_DESC</LocID>             
		<Text>Le mélanome survient lorsque les cellules pigmentaires de la peau (appelées mélanocytes) mutent et commencent à se développer de manière incontrôlable. \n\nAu stade 3, le mélanome s'est propagé localement ou à travers le système lymphatique vers un ganglion lymphatique régional. Cependant, il ne s'est pas propagé aux ganglions lymphatiques ou aux organes plus eloignés</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_4</LocID>                         
		<Text>Mélanome (stade 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_4_DESC</LocID>             
		<Text>Le mélanome survient lorsque les cellules pigmentaires de la peau (appelées mélanocytes) mutent et commencent à se développer de manière incontrôlable. \n\nAu stade 4, le mélanome s'est propagé dans la circulation sanguine vers d'autres parties du corps, comme des endroits éloignés de la peau ou des tissus mous, des ganglions lymphatiques eloignés ou encore d'autres organes.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Adrenal Gland Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_0</LocID>                         
		<Text>Phéochromocytome (localisé)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le phéochromocytome est une tumeur rare des tissus des glandes surrénales. Il en résulte la libération de trop d'épinéphrine et de noradrénaline, des hormones qui contrôlent le rythme cardiaque, le métabolisme et la pression artérielle. Localised, the tumor is detected at an early stage in the adrenal medulla in one or both adrenal glands.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_1</LocID>                         
		<Text>Phéochromocytome (régional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le phéochromocytome est une tumeur rare des tissus des glandes surrénales. Il en résulte la libération de trop d'épinéphrine et de noradrénaline, des hormones qui contrôlent le rythme cardiaque, le métabolisme et la pression artérielle. régional, le cancer s'est propagé du point de départ de la tumeur aux tissus environnants et/ou aux ganglions lymphatiques proches.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_2</LocID>                         
		<Text>Phéochromocytome (métastatique)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Le phéochromocytome est une tumeur rare des tissus des glandes surrénales. Il en résulte la libération de trop d'épinéphrine et de noradrénaline, des hormones qui contrôlent le rythme cardiaque, le métabolisme et la pression artérielle. métastatique, le cancer s'est propagé du point de départ de la tumeur à une partie éloignée du corps. Pour prédire la probabilité de propagation métastatique, plusieurs critères et systèmes de notation ont été développés sur la base d'histopathologie ou de données cliniques, mais aucun système ne s'est révélé fiable.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Lung Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_0</LocID>                         
		<Text>Cancer du poumon NPC non différencié (localisé)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer du poumon non à petites cellules non différencié (CBNPC) commence lorsque les cellules saines dans le poumon changent et grossissent de manière incontrôlée, formant une masse appelée tumeur, lésion ou nodule. Une tumeur pulmonaire peut commencer n'importe où dans le poumon. Indifférencié est utilisé pour décrire des cellules ou des tissus qui n'ont pas de structures ou de fonctions spécialisées("matures"). Les cellules cancéreuses indifférenciées se développent et se propagent souvent rapidement. localisé, le cancer se trouve dans les poumons mais n'a pas progressé vers les ganglions lymphatiques ou les organes distants.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_1</LocID>                         
		<Text>Cancer du poumon NPC non différencié (régional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer du poumon non à petites cellules non différencié (CBNPC) commence lorsque les cellules saines du poumon changent et se grossissent de manière incontrôlée, formant une masse appelée tumeur, lésion ou nodule. Une tumeur pulmonaire peut commencer n'importe où dans le poumon. Indifférencié est utilisé pour décrire des cellules ou des tissus qui n'ont pas de structures ou de fonctions spécialisées("matures"). Les cellules cancéreuses indifférenciées se développent et se propagent souvent rapidement. régional, le cancer a progressé des poumons vers les ganglions lymphatiques voisins.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_2</LocID>                         
		<Text>Cancer du poumon métastatique</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_2_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer du poumon commence lorsque des cellules anormales se développent et se multiplient de manière incontrôlée dans l'un ou les deux poumons. Il peut se propager à d'autres parties du corps telles que les ganglions lymphatiques, le cerveau, les glandes surrénales, le foie et les os. Lorsqu'une tumeur se développe et devient plus agressive, elle nécessite plus d'espace et commence à se propager à d'autres zones. Cette étape marque le début du cancer du poumon métastatique.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_0</LocID>                         
		<Text>Cancer du poumon PC (stade restreint)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer du poumon (bronchique) à petites cellules (CBPC) commence lorsque les cellules saines du poumon changent et se développent de façon incontrôlée, formant une masse appelée tumeur, lésion ou nodule. Le CBPC commence dans les cellules nerveuses ou les cellules productrices d'hormones du poumon. Le terme «petite cellule» fait référence à la taille et à la forme des cellules cancéreuses vues au microscope. Le stade restreint signifie que le cancer n'est que dans une partie de la poitrine et la radiothérapie pourrait être une option de traitement. Environ 1 personne sur 3 avec un CBPC ont une maladie au stade limité lors du premier diagnostique.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_1</LocID>                         
		<Text>Cancer du poumon PC (stade étendu)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer du poumon (bronchique) à petites cellules (CBPC) commence lorsque les cellules saines du poumon changent et se développent de façon incontrôlée, formant une masse appelée tumeur, lésion ou nodule. Le CBPC commence dans les cellules nerveuses ou les cellules productrices d'hormones du poumon. Le terme «petite cellule» fait référence à la taille et à la forme des cellules cancéreuses vues au microscope. Un stade étendu est utilisé pour décrire un cancer qui s'est propagé à des parties du corps comme l'autre poumon, les os, le cerveau ou la moelle osseuse. De nombreux médecins considèrent que le CBPC qui s'est propagé au liquide autour des poumons est également un stade étendu. Environ 2 personnes sur 3 atteintes de cancer des poumons PC ont une maladie étendue lorsque le cancer est détecté pour la première fois.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_0</LocID>                         
		<Text>Adénocarcinome colorectal (localisé)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Les adénocarcinomes du colon et du rectum représentent 95% de tous les cas de cancer colorectal. Dans le système gastro-intestinal, le rectum et le colon des adénocarcinomes se développent dans les cellules de la muqueuse à l'intérieur du gros intestin. Les adénocarcinomes du colon et du rectum commencent généralement par une croissance de tissu appelé polype. Un type particulier de polype appelé adénome peut évoluer en cancer. localisé, le cancer est limité à la paroi intestinale ou peut se propager à la surface externe de la paroi intestinale.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_1</LocID>                         
		<Text>Adénocarcinome colorectal (régional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Les adénocarcinomes du colon et du rectum représentent 95% de tous les cas de cancer colorectal. Dans le système gastro-intestinal, le rectum et le colon des adénocarcinomes se développent dans les cellules de la muqueuse à l'intérieur du gros intestin. Les adénocarcinomes du colon et du rectum commencent généralement par une croissance de tissu appelé polype. Un type particulier de polype appelé adénome peut évoluer en cancer. régional, le cancer s'est propagé dans les ganglions lymphatiques près de l'intestin.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_2</LocID>                         
		<Text>Cancer colorectal métastatique</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Si le cancer de l'intestin n'est pas détecté et éliminé à un stade précoce, une partie de la tumeur peut se détacher de la tumeur intestinale principale et se propager, généralement via le système lymphatique ou la circulation sanguine, aux ganglions lymphatiques voisins ou à d'autres parties du corps. Si le cancer s'est propagé à une autre partie du corps (par exemple, le foie ou les poumons), il est appelé cancer métastatique ou cancer secondaire(avancé).</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_0</LocID>                         
		<Text>Carcinome corticosurrénalien (localisé)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome corticosurrénalien est une maladie rare dans laquelle des cellules malignes (cancéreuses) se forment dans la couche externe de la glande surrénale. localisé, la tumeur mesure 5 centimètres ou moins et se trouve uniquement dans la glande surrénale.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_1</LocID>                         
		<Text>Carcinome corticosurrénalien (régional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome corticosurrénalien est une maladie rare dans laquelle des cellules malignes (cancéreuses) se forment dans la couche externe de la glande surrénale. régional, la tumeur peut être de toute taille et s'est propagée aux ganglions lymphatiques voisins, aux tissus, aux organes voisins (rein, diaphragme, pancréas, rate ou foie) ou aux gros vaisseaux sanguins (veine rénale ou veine cave)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_2</LocID>                         
		<Text>Carcinome corticosurrénalien (métastatique)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome corticosurrénalien est une maladie rare dans laquelle des cellules malignes (cancéreuses) se forment dans la couche externe de la glande surrénale. métastatique, la tumeur est de n'importe quelle taille, peut s'être propagée aux ganglions lymphatiques voisins et s'est propagée à d'autres parties du corps, comme les poumons, les os ou le péritoine.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_0</LocID>                         
		<Text>TNE gastro-intestinal (stade restreint)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_0_DESC</LocID>             
		<Text>Les tumeurs neuroendocrines (TNE) sont des néoplasmes qui proviennent des cellules des systèmes endocrinien (hormonal) et nerveux. Beaucoup sont bénins, tandis que certains sont cancéreux. Ils surviennent le plus souvent dans l'intestin, où ils sont souvent appelés tumeurs carcinoïdes, mais ils se trouvent également dans le pancréas, les poumons et le reste du corps. stade restreint, la tumeur mesure moins de 4 cm et s'est développée jusqu'à la membrane qui relie l'appendice à la paroi abdominale.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_1</LocID>                         
		<Text>TNE gastro-intestinal (stade étendu)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_1_DESC</LocID>             
		<Text>Les tumeurs neuroendocrines (TNE) sont des néoplasmes qui proviennent des cellules des systèmes endocrinien (hormonal) et nerveux. Beaucoup sont bénins, tandis que certains sont cancéreux. Ils surviennent le plus souvent dans l'intestin, où ils sont souvent appelés tumeurs carcinoïdes, mais ils se trouvent également dans le pancréas, les poumons et le reste du corps. stade étendu, la tumeur s'est développée à travers le péritoine ou a envahi les organes et structures voisins.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_0</LocID>                         
		<Text>LAL (type pré-B)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_0_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie aiguë lymphoblastique (LAL) de type pré-B est un type de cancer qui affecte le sang et la moelle osseuse. La leucémie (LAL) est caractérisée par une surproduction de globules blancs immatures, appelés lymphoblastes ou blastes leucémiques. Comme la moelle osseuse est incapable de produire un nombre suffisant de globules rouges, de globules blancs normaux et de plaquettes, les personnes atteintes de LAL deviennent plus sensibles à l'anémie, aux infections récurrentes, aux ecchymoses et aux saignements. Dans 75 à 80% des cas adultes, la leucémie survient au début dans les lymphocytes B de la moelle osseuse. C'est pourquoi la maladie est donc appelée la leucémie aiguë lymphoblastique précoce des cellules B ou LAL type pré-B.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_1</LocID>                         
		<Text>LAL (type B)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_1_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie aiguë lymphoblastique (LAL) de type B, également connue sous le nom de leucémie aiguë lymphoblastique de type Burkitt est un cancer qui affecte les "lymphocytes B" - globules blancs qui se développent dans les os, appelé moelle. Ce type de leucémie est moins courant, représentant environ 3 à 5% de tous les cas d'adultes. La caractéristique de la LAL de type B est la présence d'immunoglobulines de surface sur les lymphoblastes. En utilisant des soins conventionnels, seulement 30 à 40% des patients entrent en rémission complète et peu de patients survivent à long terme.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_2</LocID>                         
		<Text>LAL (type T)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_2_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie aiguë lymphoblastique (LAL) de type T est un type de leucémie aiguë qui signifie qu'elle est agressive et progresse rapidement. Elle affecte les cellules souches productrices de cellules lymphoïdes, en particulier un type de globule blanc appelé lymphocytes T par opposition à la leucémie aiguë lymphoblastique B (LAL type B) qui affecte généralement les lymphocytes B.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_A</LocID>                         
		<Text>LLC (stable)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_A_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie lymphoïde chronique (LLC) stable est un type de leucémie à croissance lente qui affecte le développement des lymphocytes B. Les lymphocytes B (également appelés cellules B) sont des globules blancs spécialisés. Dans des conditions normales, ils produisent des immunoglobulines (également appelées anticorps) qui aident à protéger notre corps contre les infections et les maladies. Chez les personnes atteintes de LLC, les lymphocytes subissent un changement cancéreux et deviennent des cellules leucémiques.Il est important de souligner que pour de nombreuses personnes, la leucémie reste stable pendant de nombreux mois et années, et n'a pas ou peu d'impact sur leur vie quotidienne ou leur santé générale. Environ 30 à 50% des personnes diagnostiquées avec une LLC ne nécessitent aucun traitement pour leur maladie et peuvent vivre pendant de nombreuses années. La maladie est détectée lors d'un test sanguin de routine.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_B</LocID>                         
		<Text>LLC (avancée)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_B_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie lymphoïde chronique (LLC) avancée, plus rare, est un type de leucémie à croissance lente qui affecte le développement des lymphocytes B. Les lymphocytes B (également appelés cellules B) sont des globules blancs spécialisés. Dans des conditions normales, ils produisent des immunoglobulines (également appelées anticorps) qui aident à protéger notre corps contre les infections et les maladies. Chez les personnes atteintes de LLC, les lymphocytes subissent un changement cancéreux et deviennent des cellules leucémiques.Il est important de souligner que pour de nombreuses personnes, la leucémie reste stable pendant de nombreux mois et années, et n'a pas ou peu d'impact sur leur vie quotidienne ou leur santé générale. Environ 30 à 50% des personnes diagnostiquées avec une LLC ne nécessitent aucun traitement pour leur maladie et peuvent vivre pendant de nombreuses années. La maladie est détectée lors d'un test sanguin de routine.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_0</LocID>                         
		<Text>Leucémie GLG-T</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_0_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie à grands lymphocytes granuleux T (GLG-T) est un type de leucémie chronique affectant les globules blancs appelés "lymphocytes". Les lymphocytes font partie du système immunitaire de l'organisme et aident à combattre certaines infections. La leucémie GLG est caractérisée par une hypertrophie des lymphocytes, contenant des granules visibles, qui peuvent être vus lorsque le sang est examiné au microscope. Il existe deux types de leucémie GLG: les cellules T (GLG-T) et la leucémie agressive à cellules NK (GLG-NK). La leucémie à grands lymphocytes granuleux T est une prolifération clonale de cellules T cytotoxiques, qui provoque une neutropénie, une anémie et / ou une thrombocytopénie. Cette maladie est souvent associée à des troubles auto-immunes, en particulier la polyarthrite rhumatoïde, et d'autres troubles lymphoprolifératifs</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_1</LocID>                         
		<Text>Leucémie GLG-NK</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_1_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie à grands lymphocytes granuleux NK (GLG-NK), aussi appellé leucémie agressive à cellules NK est un type de leucémie chronique affectant les globules blancs appelés «lymphocytes». Les lymphocytes font partie du système immunitaire de l'organisme et aident à combattre certaines infections. La leucémie GLG est caractérisée par une hypertrophie des lymphocytes, contenant des granules visibles, qui peuvent être vus lorsque le sang est examiné au microscope. Il existe deux types de leucémie GLG: les cellules T (GLG-T) et la leucémie à cellules NK (GLG-NK). La majorité des patients atteints de leucémie à cellules NK sont asymptomatiques, mais les patients présentant une variante agressive présentent généralement une hépatomégalie et une splénomégalie et présentent souvent des symptômes. Environ un tiers ont une adénopathie et une atteinte extranodale peut également survenir. En général, les patients sont plus jeunes que ceux atteints de GLG-T.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_2</LocID>                         
		<Text>Leucémie LPL-T</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_2_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie prolymphocytaire à cellules T (LPL-T) est un cancer extrêmement rare et généralement agressive qui se caractérise par la croissance incontrôlée de cellules T (lymphocytes T). Les lymphocytes T sont un type de globule blanc qui protège le corps contre les infections. LPL-T affecte les adultes avec un âge moyen de diagnostique à 61 ans, et il est plus fréquent chez les hommes que chez les femmes. Des changements (mutations) anormaux dans les gènes d'une cellule T peuvent faire en sorte qu'une cellule T normale et saine devienne une cellule cancéreuse. Ces erreurs génétiques dans la cellule T mutée indiquent à la cellule de continuer à croître et à se diviser quand une cellule saine cesse généralement de se diviser et finit par mourir. Chaque cellule issue de la cellule leucémique initiale possède également le même ADN muté. En conséquence, au fil du temps, le nombre de cellules leucémiques se multiplie et peut voyager dans le sang vers d'autres zones, notamment la moelle osseuse, la rate, le foie, les ganglions lymphatiques et parfois la peau.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC04_0</LocID>                         
		<Text>Leucémie myéloïde aiguë</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC04_0_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie myéloïde aiguë (LMA) se développe lorsque le corps fabrique trop de globules blancs immatures appelés cellules blastiques myéloïdes, également appelées myéloblastes. Les myéloblastes se multiplient de façon incontrôlée et continuent de se diviser mais ne mûrissent jamais en cellules normales. Les cellules blastiques anormales sont appelées cellules leucémiques. Comme les cellules leucémiques sont immatures et anormales, elles ne remplissent pas la fonction habituelle de lutte contre les infections des globules blancs. Ils évincent également les globules blancs normaux, qui ne peuvent alors pas fonctionner correctement. Cela augmente le risque d'infections.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_A</LocID>                         
		<Text>Leucémie myéloïde chronique (phase chronique)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_A_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie myéloïde chronique (LMC) est un type de cancer qui affecte le sang et la moelle osseuse. Dans la LMC, la moelle osseuse produit trop de globules blancs, appelés granulocytes. Ces cellules (parfois appelées blastes leucémiques) envahissent progressivement la moelle osseuse, gênant la production normale de cellules sanguines. Ils se répandent également hors de la moelle osseuse et circulent autour du corps dans la circulation sanguine. Parce qu'ils ne sont pas complètement matures, ils sont incapables de fonctionner correctement pour lutter contre les infections. Au fil du temps, une pénurie de globules rouges et de plaquettes peut provoquer une anémie, des saignements et/ou des ecchymoses. Dans l'ensemble, la LMC est une maladie rare, représentant environ 0,03% de tous les cancers diagnostiqués. De nombreuses personnes atteintes de leucémie myéloïde chronique (LMC) ne présentent aucun symptôme. Phase chronique - Le nombre de globules blancs est augmenté et un petit nombre de cellules immatures appelées cellules blastiques se trouvent dans le sang et la moelle osseuse. </Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC04_0</LocID>                         
		<Text>Leucémie myéloïde chronique (phase accelérée)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_B_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie myéloïde chronique (LMC) est un type de cancer qui affecte le sang et la moelle osseuse. Dans la LMC, la moelle osseuse produit trop de globules blancs, appelés granulocytes. Ces cellules (parfois appelées blastes leucémiques) envahissent progressivement la moelle osseuse, gênant la production normale de cellules sanguines. Ils se répandent également hors de la moelle osseuse et circulent autour du corps dans la circulation sanguine. Parce qu'ils ne sont pas complètement matures, ils sont incapables de fonctionner correctement pour lutter contre les infections. Au fil du temps, une pénurie de globules rouges et de plaquettes peut provoquer une anémie, des saignements et/ou des ecchymoses. Dans l'ensemble, la LMC est une maladie rare, représentant environ 0,03% de tous les cancers diagnostiqués. De nombreuses personnes atteintes de leucémie myéloïde chronique (LMC) ne présentent aucun symptôme. Phase accélérée - Dans cette phase, le nombre de cellules blastiques immatures a augmenté, et parfois de nouveaux changements chromosomiques, en plus du chromosome Ph, se produiront</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_C</LocID>                         
		<Text>Leucémie myéloïde chronique (phase blastique)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_C_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie myéloïde chronique (LMC) est un type de cancer qui affecte le sang et la moelle osseuse. Dans la LMC, la moelle osseuse produit trop de globules blancs, appelés granulocytes. Ces cellules (parfois appelées blastes leucémiques) envahissent progressivement la moelle osseuse, gênant la production normale de cellules sanguines. Ils se répandent également hors de la moelle osseuse et circulent autour du corps dans la circulation sanguine. Parce qu'ils ne sont pas complètement matures, ils sont incapables de fonctionner correctement pour lutter contre les infections. Au fil du temps, une pénurie de globules rouges et de plaquettes peut provoquer une anémie, des saignements et/ou des ecchymoses. Dans l'ensemble, la LMC est une maladie rare, représentant environ 0,03% de tous les cancers diagnostiqués. De nombreuses personnes atteintes de leucémie myéloïde chronique (LMC) ne présentent aucun symptôme. Phase blastique - La phase blastique est considéré comme la forme aiguë de la leucémie myéloïde.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_0</LocID>                         
		<Text>Leucémie à tricholeucocytes</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_0_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie à tricholeucocytes (LT) est un type rare de leucémie chronique du système lymphoïde, dans lequel des lymphocytes B anormaux s'accumulent dans la moelle osseuse, le foie et la rate. Au microscope, ces cellules présentent de minuscules projections ressemblant à des cheveux à leur surface, d'où leur nom de «cellule velue».</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_1</LocID>                         
		<Text>Leucémie à tricholeucocytes variantes</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_1_DESC</LocID>             
		<Text>La leucémie à tricholeucocytes variantes (LT-V) est définie comme une forme rare et indolente de leucémie à petites cellules matures caractérisée par une splénomégalie, un nombre élevé de globules blancs et une moelle osseuse hypercellulaire. Le LT-V est plus agressif et résistant à la thérapie que le LT classique. La variante de la LT était auparavant considérée comme un sous-type de LT, mais en 2008, l'Organisation mondiale de la santé a conclu qu'il s'agissait d'une entité distincte de LT et biologiquement distincte. La variante LT-V est plus rare et a une évolution clinique différente.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_0</LocID>                         
		<Text>Carcinome canalaire in situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_0M</LocID>                         
		<Text>Carcinome canalaire in situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome canalaire in situ (CCIS) est un cancer du sein non invasif. Canalaire signifie que le cancer commence à l'intérieur des canaux lactifères, carcinome se réfère à tout cancer qui commence dans la peau ou d'autres tissus (y compris les tissus mammaires) qui recouvrent ou tapissent les organes internes, et in situ signifie "à sa place d'origine". Le CCIS est appelé "non invasif" car il ne s'est pas propagé au-delà du canal lactifère. Le CCIS n'est pas mortel, mais le fait d'avoir le CCIS peut augmenter le risque de développer un cancer du sein invasif plus tard. Le carcinome canalaire in situ (CCIS) signifie qu'il y a trop de cellules et qu'elles ont les caractéristiques d'un cancer, mais elles sont toujours confinées à l'intérieur du canal. Bien que cela soit rare, les hommes peuvent développer un cancer du sein. \n\nCCIS ne présente généralement aucun signe ou symptôme.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1</LocID>                         
		<Text>Carcinome canalaire invasif (CCI)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1M</LocID>                         
		<Text>Carcinome canalaire invasif (CCI)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome canalaire invasif (CCI), parfois appelé carcinome canalaire infiltrant, est le type de cancer du sein le plus courant. Environ 80% de tous les cancers du sein sont des carcinomes canalaires invasifs. Invasif signifie que le cancer a «envahi» ou s'est propagé aux tissus mammaires environnants. Canalaire signifie que le cancer commence à l'intérieur des canaux lactifères, qui sont les «tuyaux» qui transportent le lait des lobules producteurs de lait vers le mamelon, carcinome se réfère à tout cancer qui commence dans la peau ou d'autres tissus (y compris les tissus mammaires) qui recouvrent ou tapissent les organes internes. Dans l'ensemble, le «carcinome canalaire invasif» fait référence au cancer qui a traversé la paroi du canal lactifère et a commencé à envahir les tissus du sein. Au fil du temps, le CCI peut se propager aux ganglions lymphatiques et éventuellement à d'autres parties du corps. Bien que cela soit rare, les hommes peuvent développer un cancer du sein. \n \nDans un premier temps, le carcinome canalaire invasif peut ne provoquer aucun symptôme.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_2</LocID>                         
		<Text>Cancer du sein métastatique</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_2M</LocID>                         
		<Text>Cancer du sein métastatique</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer du sein métastatique (également appelé stade IV) est un cancer du sein qui s'est propagé à une autre partie du corps, le plus souvent le foie, le cerveau, les os ou les poumons. Les cellules cancéreuses peuvent se détacher de la tumeur d'origine du sein et se déplacer vers d'autres parties du corps par le biais de la circulation sanguine ou du système lymphatique, qui est un vaste réseau de nœuds et de vaisseaux qui fonctionne pour éliminer les bactéries, les virus et les déchets cellulaires. Le cancer du sein peut réapparaître dans une autre partie du corps des mois ou des années après le diagnostique et le traitement d'origine. Près de 30% des femmes diagnostiquées avec un cancer du sein à un stade précoce développeront une maladie métastatique. Bien que cela soit rare, les hommes peuvent développer un cancer du sein.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_0</LocID>                         
		<Text>Astrocytome pilocytique</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Les astrocytomes (grade 1) sont également appelés astrocytomes pilocytaires. Ces tumeurs surviennent chez les enfants et les jeunes adultes. Ils sont moins invasifs que les autres grades et ont un pronostique relativement bon. Ils surviennent généralement dans le cervelet, près du tronc cérébral, dans la région hypothalamique ou dans le chiasme optique, mais ils peuvent se produire dans n'importe quelle zone où les astrocytes sont présents, y compris les hémisphères cérébraux et la moelle épinière. Ces tumeurs sont généralement à croissance lente et bénignes.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_1</LocID>                         
		<Text>Astrocytome infiltrant</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Les astrocytomes infiltrants (grade 2), également appelés astrocytomes diffus sont des tumeurs cérébrales. Le terme infiltrant signifie qu'il n'y a pas de frontière identifiable entre la tumeur et le tissu cérébral normal, même si les frontières peuvent sembler bien visibles à l'imagerie.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_2</LocID>                         
		<Text>Astrocytome anaplasique</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>L'astrocytome anaplasique (grade 3) est une tumeur cérébrale cancéreuse rare. Les astrocytomes sont des tumeurs qui se développent à partir de certaines cellules cérébrales en forme d'étoile appelées astrocytes. Les astrocytes forment des tissus qui entourent et protègent les autres cellules nerveuses présentes dans le cerveau et la moelle épinière.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_3</LocID>                         
		<Text>Glioblastome</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>Le glioblastome (grade 4), également connu sous le nom de glioblastome multiforme(GBM), est le cancer le plus agressif qui commence dans le cerveau. Initialement, les signes et symptômes du glioblastome ne sont pas spécifiques. Ils peuvent inclure des maux de tête, des changements de personnalité, des nausées et des symptômes similaires à ceux d'un accident vasculaire cérébral.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_0F</LocID>                         
		<Text>Carcinome séreux de haut grade</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_0F_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome séreux de haut grade (CSHG) est un type de tumeur qui provient de la couche épithéliale séreuse dans la cavité abdomino-pelvienne et se trouve principalement dans l'ovaire. Les CSHG représentent la majorité des cas de cancer de l'ovaire et ont les taux de survie les plus bas. Le CSHG est distinct du carcinome séreux de bas grade (CSBG) qui provient du tissu ovarien et est moins agressif.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_1F</LocID>                         
		<Text>Carcinome séreux de bas grade</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_1F_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome séreux de bas grade (CSBG) est une maladie plus rare, représentant moins de 10% des cas de cancer de l'ovaire. Le carcinome séreux de bas grade (CSBG) est moins fréquent et moins agressif que les types de cancer séreux de haut grade, mais il résiste à de nombreux types de chimiothérapie.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_2F</LocID>                         
		<Text>Cancer de l'ovaire métastatique</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_2F_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer de l'ovaire métastatique est une tumeur cancéreuse à un stade avancé qui s'est propagée des cellules des ovaires vers les régions éloignées du corps. Ce type de cancer est le plus susceptible de se propager au foie, au liquide autour des poumons, à la rate, aux intestins, au cerveau, à la peau ou aux ganglions lymphatiques à l'extérieur de l'abdomen.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_0M</LocID>                         
		<Text>Cancer de la Prostate (stade 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_0M_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer de la prostate est un cancer qui survient dans la prostate, une petite glande en forme de noix chez l'homme qui produit le liquide séminal qui produit et transporte le sperme. Le cancer de la prostate est l'un des types de cancer les plus courants chez les hommes. Habituellement, le cancer de la prostate se développe lentement et se limite à la glande prostatique, où il peut ne pas causer de dommages graves. Cependant, alors que certains types de cancer de la prostate se développent lentement et peuvent nécessiter un traitement minimal, voire aucun traitement, d'autres types sont agressifs et peuvent se propager rapidement. \n\nAu stade 1, le cancer se limite à la prostate. Le stade 1 ne peut pas être détectée lors d'un toucher rectal. Il est généralement à croissance lente.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_1M</LocID>                         
		<Text>Cancer de la Prostate (stade 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_1M_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer de la prostate est un cancer qui survient dans la prostate, une petite glande en forme de noix chez l'homme qui produit le liquide séminal qui produit et transporte le sperme. Le cancer de la prostate est l'un des types de cancer les plus courants chez les hommes. Habituellement, le cancer de la prostate se développe lentement et se limite à la glande prostatique, où il peut ne pas causer de dommages graves. Cependant, alors que certains types de cancer de la prostate se développent lentement et peuvent nécessiter un traitement minimal, voire aucun traitement, d'autres types sont agressifs et peuvent se propager rapidement. \n\nAu stade 2, le cancer peut être détecté lors d'un toucher rectal. La maladie est toujours confinée à la prostate, mais les cellules peuvent être anormales et se développer plus rapidement.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_2M</LocID>                         
		<Text>Cancer de la Prostate (stade 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_2M_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer de la prostate est un cancer qui survient dans la prostate, une petite glande en forme de noix chez l'homme qui produit le liquide séminal qui produit et transporte le sperme. Le cancer de la prostate est l'un des types de cancer les plus courants chez les hommes. Habituellement, le cancer de la prostate se développe lentement et se limite à la glande prostatique, où il peut ne pas causer de dommages graves. Cependant, alors que certains types de cancer de la prostate se développent lentement et peuvent nécessiter un traitement minimal, voire aucun traitement, d'autres types sont agressifs et peuvent se propager rapidement. \n\nAu stade 3, le cancer se trouve dans les tissus proches de la prostate. Il peut également avoir atteint les vésicules séminales.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_3M</LocID>                         
		<Text>Cancer de la Prostate (stade 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_3M_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer de la prostate est un cancer qui survient dans la prostate, une petite glande en forme de noix chez l'homme qui produit le liquide séminal qui produit et transporte le sperme. Le cancer de la prostate est l'un des types de cancer les plus courants chez les hommes. Habituellement, le cancer de la prostate se développe lentement et se limite à la glande prostatique, où il peut ne pas causer de dommages graves. Cependant, alors que certains types de cancer de la prostate se développent lentement et peuvent nécessiter un traitement minimal, voire aucun traitement, d'autres types sont agressifs et peuvent se propager rapidement. \n\Le stade 4 signifie que le cancer a envahi d'autres parties du corps, comme le rectum, les ganglions lymphatiques voisins ou les os.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC07_0</LocID>                         
		<Text>Lymphome diffus à grandes cellules B</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC07_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le lymphome diffus à grandes cellules B (LDGCB) est un type agressif de lymphome non hodgkinien qui se développe à partir des cellules B du système lymphatique. Au microscope, de gros lymphocytes cancéreux sont visibles de manière diffuse dans tout l'échantillon. Le LDGCB est le sous-type le plus courant de lymphome non hodgkinien (LNH), représentant 30% à 40% de tous les cas. Il existe plusieurs types de LDGCB.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC08_0</LocID>                         
		<Text>Lymphome folliculaire</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC08_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le lymphome folliculaire est le sous-type le plus courant de lymphome non hodgkinien(LNH) à croissance lente, comprenant 20% à 30% de tous les LNH. Le lymphome folliculaire affecte généralement les adulte d'âge moyen et les personnes âgées. Comme la plupart des lymphomes indolents, les personnes diagnostiquées avec un lymphome folliculaire ont généralement un lymphome dans de nombreuses parties du corps au moment du diagnostic. Un petit pourcentage de personnes atteintes de LF peuvent voir leur lymphome se transformer en une forme plus agressive de LNH au fil du temps. S'il est diagnostiqué à un stade précoce, il se peut qu'aucun traitement ne soit administré (Wait and see).</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_0</LocID>                         
		<Text>Carcinome à cellules de Merkel (local)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome à cellules de Merkel est un type rare de cancer de la peau qui apparaît généralement sous la forme d'un nodule de couleur chair ou bleuâtre, souvent sur le visage, la tête ou le cou. Le carcinome à cellules de Merkel est également appelé carcinome neuroendocrinien de la peau. Le carcinome à cellules de Merkel a tendance à se développer rapidement et à se métastaser(se propager) à un stade précoce. Il se propage généralement d'abord aux ganglions lymphatiques voisins, puis peut se propager aux ganglions lymphatiques dans des parties éloignées du corps, des poumons, du cerveau, des os ou d'autres organes. Le carcinome à cellules de Merkel est la deuxième cause de décès par cancer de la peau après le mélanome.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_1</LocID>                         
		<Text>Carcinome à cellules de Merkel (métastatique)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome à cellules de Merkel est un type rare de cancer de la peau qui apparaît généralement sous la forme d'un nodule de couleur chair ou bleuâtre, souvent sur le visage, la tête ou le cou. Le carcinome à cellules de Merkel est également appelé carcinome neuroendocrinien de la peau. Le carcinome à cellules de Merkel a tendance à se développer rapidement et à se métastaser(se propager) à un stade précoce. Il se propage généralement d'abord aux ganglions lymphatiques voisins, puis peut se propager aux ganglions lymphatiques dans des parties éloignées du corps, des poumons, du cerveau, des os ou d'autres organes. Le carcinome à cellules de Merkel est la deuxième cause de décès par cancer de la peau après le mélanome.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.1a Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC09_0</LocID>                         
		<Text>Lymphome à cellules du manteau</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC09_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le lymphome à cellules du manteau est un type de lymphome relativement rare, représentant environ 5% à 10% de tous les lymphomes non hodgkiniens(LNH). Il affecte le bord externe(zone dit du manteau) des cellules B, dans le follicule des ganglions lymphatiques. Dans 85% des cas, une anomalie se produit lorsque deux chromosomes (11 et 14) se brisent et se rejoignent. Ceci est appelé une «translocation» et provoque la surproduction de cellules B par une protéine appelée cycline D1. En quantités habituelles la cycline D1 aide à favoriser la croissance cellulaire normale, mais avec des quantités excessives cela entraînent une croissance incontrôlée des cellules de la zone du manteau qui peut conduire à un LCM.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.2.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC2_0</LocID>                         
		<Text>Carcinome pulmonaire à grandes cellules</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome pulmonaire à grandes cellules est une forme de cancer du poumon non à petites cellules(NPC). Les cancers du poumon non à petites cellules représentent 80% des cancers du poumon, et parmi ceux-ci, environ 10% sont des carcinomes pulmonaires à grandes cellules. Contrairement à certains cancers du poumon qui se manifestent le plus souvent par une toux ou des infections pulmonaires, les premiers symptômes comprennent souvent un sentiment d'essoufflement et de fatigue. Les carcinomes à grandes cellules sont également appelés cancers du poumon à grandes cellules. Ils sont nommés ainsi par l'apparition de grosses cellules rondes lorsqu'ils sont examinés au microscope, bien que les tumeurs elles-mêmes aient tendance à être aussi grandes lorsqu'elles sont diagnostiquées. Les carcinomes à grandes cellules se produisent souvent dans les régions externes des poumons et ont tendance à se développer rapidement et à se propager plus rapidement que certaines autres formes de cancer du poumon non à petites cellules.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC3_0</LocID>                         
		<Text>Adénocarcinome pulmonaire (précoce)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC3_0_DESC</LocID>             
		<Text>L'adénocarcinome pulmonaire est le type de cancer du poumon le plus courant et, comme d'autres formes de cancer du poumon, il se caractérise par des caractéristiques cellulaires et moléculaires distinctes. Il est classé parmi plusieurs cancers du poumon non à petites cellules(CBNPC), pour le distinguer du cancer du poumon à petites cellules qui a un comportement et un pronostique différents. Le cancer du poumon ne provoque généralement aucun signe ni symptôme à ses débuts. Les signes et symptômes du cancer du poumon n'apparaissent généralement que lorsque la maladie est avancée. Si un cancer est détecté précocement, le cancer ne se trouve généralement que dans les tissus ou les organes où il a commencé, et ne s'est pas propagé aux ganglions lymphatiques voisins ou à d'autres parties du corps.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC3_1</LocID>                         
		<Text>Adénocarcinome pulmonaire (avancé)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>L'adénocarcinome pulmonaire est le type de cancer du poumon le plus courant et, comme d'autres formes de cancer du poumon, il se caractérise par des caractéristiques cellulaires et moléculaires distinctes. Il est classé parmi plusieurs cancers du poumon non à petites cellules(CBNPC), pour le distinguer du cancer du poumon à petites cellules qui a un comportement et un pronostique différents. Le cancer du poumon ne provoque généralement aucun signe ni symptôme à ses débuts. Les signes et symptômes du cancer du poumon n'apparaissent généralement que lorsque la maladie est avancée. Si un cancer est avancé, les tumeurs peuvent être de n'importe quelle taille et se sont très probablement propagées aux ganglions lymphatiques de l'autre côté de la poitrine, près de la clavicule, ou ont envahi d'autres structures de la poitrine comme le cœur ou l'oesophage.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC4_0</LocID>                         
		<Text>Cancer épidermoïde des poumons</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC4_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le cancer épidermoïde des poumons, également appelé carcinome épidermoïde, est un type de cancer du poumon non à petites cellules qui se développe généralement dans l'un des passages aériens, ou bronches, des poumons. Il s'agit du deuxième type de cancer du poumon non à petites cellules le plus répandu et représente environ 30% de tous les cas de cancer du poumon. Ce type de cancer est généralement à croissance lente, mais il peut éventuellement se propager à d'autres parties du corps.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC2_0</LocID>                         
		<Text>Carcinome colorectal à cellules en bague à chaton</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome à cellules en bague à chaton est une forme rare d'adénocarcinome hautement cancéreux qui produit de la mucine. Il s'agit d'une tumeur maligne épithéliale caractérisée par l'apparence histologique des cellules en forme de bague. Les tumeurs primitives se trouvent le plus souvent dans les cellules glandulaires de l'estomac(ce cancer provient de l'estomac chez 90% des patients) et moins fréquemment dans le sein, la vésicule biliaire, la vessie et le pancréas. Parmi les cancers colorectaux, la prévalence du carcinome à cellules en bague à chaton est inférieure à 1%.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC3_0</LocID>                         
		<Text>Carcinome mucineux colorectal (mixte)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC3_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome mucineux colorectal est un sous-type distinct de cancer colorectal caractérisé par la présence d'une abondante mucine extracellulaire qui représente au moins 50% du volume tumoral. Un adénocarcinome mucineux colorectal est retrouvé chez 10% à 20% des patients atteints de cancer colorectal. Le carcinome mucineux peut se former à côté d'autres types de cellules cancéreuses, lorsque cela se produit, le cancer est appelé carcinome mucineux mixte.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC3_1</LocID>                         
		<Text>Carcinome mucineux colorectal (pur)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome mucineux colorectal est un sous-type distinct de cancer colorectal caractérisé par la présence d'une abondante mucine extracellulaire qui représente au moins 50% du volume tumoral. Un adénocarcinome mucineux colorectal est retrouvé chez 10% à 20% des patients atteints de cancer colorectal. Le carcinome mucineux peut se former à côté d'autres types de cellules cancéreuses, mais lorsqu'il ne le fait pas, le cancer est considéré comme «pur».</Text>
		</GameDBLocalizedString>
			
				<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.3.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_0</LocID>                         
		<Text>Carcinome hépatocellulaire (local)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_0_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome hépatocellulaire (CHC) est une tumeur maligne primaire du foie qui survient principalement chez les patients atteints d'une maladie hépatique chronique sous-jacente et d'une cirrhose. Cependant, jusqu'à 25 % des patients n'ont pas d'antécédents de cirrhose ni de facteurs de risque. Dans la plupart des cas, les symptômes n'apparaissent pas dans les premiers stades du cancer.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_1</LocID>                         
		<Text>Carcinome hépatocellulaire (régional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_1_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome hépatocellulaire (CHC) est une tumeur maligne primaire du foie qui survient principalement chez les patients atteints d'une maladie hépatique chronique sous-jacente et d'une cirrhose. Cependant, jusqu'à 25 % des patients n'ont pas d'antécédents de cirrhose ni de facteurs de risque. Dans la plupart des cas, les symptômes n'apparaissent pas dans les premiers stades du cancer. \n\nrégional signifique que le cancer a progressé du foie vers les ganglions lymphatiques voisins.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_2</LocID>                         
		<Text>Carcinome hépatocellulaire (critique)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_2_DESC</LocID>             
		<Text>Le carcinome hépatocellulaire (CHC) est une tumeur maligne primaire du foie qui survient principalement chez les patients atteints d'une maladie hépatique chronique sous-jacente et d'une cirrhose. Cependant, jusqu'à 25 % des patients n'ont pas d'antécédents de cirrhose ni de facteurs de risque. Dans la plupart des cas, les symptômes n'apparaissent pas dans les premiers stades du cancer. \n\nDans un état critique, la rupture spontanée d'un carcinome hépatocellulaire (CHC) est une complication qui peut mettre la vie du patient en danger. Le diagnostic peut être difficile, en particulier en l'absence de cirrhose ou de tumeur hépatique connue.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_3</LocID>                         
		<Text>Cancer du foie métastatique</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_3_DESC</LocID>             
		<Text>Une métastase hépatique est une tumeur cancéreuse qui s'est propagée au foie à partir d'un cancer qui a débuté dans un autre endroit du corps. On l'appelle aussi cancer secondaire du foie. Le cancer primaire du foie prend naissance dans le foie et touche le plus souvent des personnes qui présentent des facteurs de risque tels que l'hépatite ou la cirrhose. Lorsqu'il est métastasé, cela signifie que le cancer a envahi d'autres parties du corps, comme d'autres organes, les ganglions lymphatiques voisins ou les os.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.4.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_0_V2</LocID>                         
		<Text>LAL (type pré-B)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_1_V2</LocID>                         
		<Text>LAL (type T)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_2_V2</LocID>                         
		<Text>LAL (type B)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_A_V2</LocID>                         
		<Text>CLL (stable)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_B_V2</LocID>                         
		<Text>CLL (avancé)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_0_V2</LocID>                         
		<Text>Leucémie GLG-T</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_1_V2</LocID>                         
		<Text>Leucémie GLG-NK</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_2_V2</LocID>                         
		<Text>Leucémie LPL-T</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC04_0_V2</LocID>                         
		<Text>Leucémie myéloïde aiguë</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_A_V2</LocID>                         
		<Text>LMC (phase chronique)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_B_V2</LocID>                         
		<Text>LMC (phase accélérée)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_C_V2</LocID>                         
		<Text>LMC (phase blastique)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC08_0_V2</LocID>                         
		<Text>Lymphome folliculaire</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC07_0_V2</LocID>                         
		<Text>Lymphome diffus à grandes cellules B</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1_V2</LocID>                         
		<Text>Carcinome canalaire invasif (CCI)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1M_V2</LocID>                         
		<Text>Carcinome canalaire invasif (CCI)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_1_V2</LocID>                         
		<Text>TNE gastro-intestinal (stade étendu)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<Text>Mélanome (Étape 4)</Text>	
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_4_V2</LocID>                         
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_1_V2</LocID>                         
		<Text>Carcinome à cellules de Merkel (métastatique)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_1</LocID>   
		<Text>Carcinome Muco-épidermoïde</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_1_DESC</LocID>                         
		<Text>Carcinome à cellules de Merkel (métastatique)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.4.1 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_1</LocID>                         
		<Text>Carcinome mucoépidermoïde de bas grade</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_1_DESC</LocID>                         
		<Text>Les carcinomes muco-épidermoïdes sont le type le plus courant de cancer des glandes salivaires. La plupart commencent dans les glandes parotides. Ils se développent moins souvent dans les glandes sous-mandibulaires ou dans des glandes salivaires mineures à l'intérieur de la bouche. Ces cancers sont généralement de faible grade et représentent une menace relativement moins grave.  Les principaux déterminants de la survie sont l'histologie et le stade clinique. Les facteurs de mauvais pronostic comprennent un grade élevé, une atteinte neurale, une maladie localement avancée, un âge avancé, des douleurs associées, des métastases ganglionnaires régionales, des métastases à distance et une accumulation d'oncoprotéines p53 ou c-erbB2. Le carcinome muco-épidermoïde peut également se retrouver dans d'autres organes, tels que les bronches, le sac lacrymal et la glande thyroïde</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_2</LocID>                         
		<Text>Carcinome mucoépidermoïde de haut grade</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_2_DESC</LocID>                         
		<Text>Les carcinomes muco-épidermoïdes sont le type le plus courant de cancer des glandes salivaires. La plupart commencent dans les glandes parotides. Ils se développent moins souvent dans les glandes sous-mandibulaires ou dans des glandes salivaires mineures à l'intérieur de la bouche. Ces cancers sont généralement de faible grade et représentent une menace relativement moins grave.  Les principaux déterminants de la survie sont l'histologie et le stade clinique. Les facteurs de mauvais pronostic comprennent un grade élevé, une atteinte neurale, une maladie localement avancée, un âge avancé, des douleurs associées, des métastases ganglionnaires régionales, des métastases à distance et une accumulation d'oncoprotéines p53 ou c-erbB2. Le carcinome muco-épidermoïde peut également se retrouver dans d'autres organes, tels que les bronches, le sac lacrymal et la glande thyroïde</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

