<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_HU_ADDON_ONCOLOGYSL_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>hu</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Magyar</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>GaborBartal</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
        <!-- Diagnoses - Skin Cancer -->
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_1</LocID>                         
		<Text>Bazális Sejtes Karcinóma (1. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>A bazális sejtes karcinóma a rák leggyakoribb formája az emberekben. Egy olyan nem melanómás bőrrák, amely az epidermisz alapsejtrétegében (a bőr felső rétegében) kezdődik, nagyon lassan növekszik, és ritkán terjed (áttétesedik).\n\nAz 1. stádiumban a tumor nagyjából 2 cm széles vagy kisebb, és átterjedhet a bőr alsó rétegébe is.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_2</LocID>                         
		<Text>Bazális Sejtes Karcinóma (2. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>A bazális sejtes karcinóma a rák leggyakoribb formája az emberekben. Egy olyan nem melanómás bőrrák, amely az epidermisz alapsejtrétegében (a bőr felső rétegében) kezdődik, nagyon lassan növekszik, és ritkán terjed (áttétesedik).\n\nA 2. stádiumban a tumor 2 cm-nél szélesebb, átterjedhet a dermiszbe, és magas kockázati tulajdonságokkal rendelkezik, pl. perineurális invázió.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_3</LocID>                         
		<Text>Bazális Sejtes Karcinóma (3. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>A bazális sejtes karcinóma a rák leggyakoribb formája az emberekben. Egy olyan nem melanómás bőrrák, amely az epidermisz alapsejtrétegében (a bőr felső rétegében) kezdődik, nagyon lassan növekszik, és ritkán terjed (áttétesedik).\n\nA 3. stádiumban a rák átterjedt a bőr alatti területekre, mint például izom-, csont-, porcszövetekre és nyirokcsomókra, de csak az eredeti daganat közelében elhelyezkedő területeken.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_4</LocID>                         
		<Text>Bazális Sejtes Karcinóma (4. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_4_DESC</LocID>             
		<Text>A bazális sejtes karcinóma a rák leggyakoribb formája az emberekben. Egy olyan nem melanómás bőrrák, amely az epidermisz alapsejtrétegében (a bőr felső rétegében) kezdődik, nagyon lassan növekszik, és ritkán terjed (áttétesedik).\n\nA 4. stádiumban a rák a bőr környékéről átterjedt távolabbi szervekre is, például az agyra vagy a tüdőre, vagy megtámadta a csontvázat.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_1</LocID>                         
		<Text>Laphámsejtes Karcinóma (1. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>A laphámsejtes karcinóma a bőrrák gyakori formája, amely a bőr középső és külső rétegén elhelyezkedő laphámsejtekben alakul ki.\n\nAz 1. stádiumban a tumor nagyjából 2 cm széles vagy kisebb, és átterjedhet a bőr alsó rétegébe is.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_2</LocID>                         
		<Text>Laphámsejtes Karcinóma (2. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>A laphámsejtes karcinóma a bőrrák gyakori formája, amely a bőr középső és külső rétegén elhelyezkedő laphámsejtekben alakul ki.\n\nA 2. stádiumban a tumor 2 cm-nél szélesebb, átterjedhet a dermiszbe, és magas kockázati tulajdonságokkal rendelkezik, pl. a perineurális invázió.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_3</LocID>                         
		<Text>Laphámsejtes Karcinóma (3. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_3_DESC</LocID>             
		<Text>A laphámsejtes karcinóma a bőrrák gyakori formája, amely a bőr középső és külső rétegén elhelyezkedő laphámsejtekben alakul ki.\n\nA 3. stádiumban a rák átterjedt a bőr alatti területekre, mint például izom-, csont-, porcszövetekre és nyirokcsomókra, de csak az eredeti daganat közelében elhelyezkedő területeken.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_4</LocID>                         
		<Text>Laphámsejtes Karcinóma (4. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_4_DESC</LocID>             
		<Text>A laphámsejtes karcinóma a bőrrák gyakori formája, amely a bőr középső és külső rétegén elhelyezkedő laphámsejtekben alakul ki.\n\nA 4. stádiumban a rák a bőr környékéről átterjedt távolabbi szervekre is, például az agyra vagy a tüdőre, vagy megtámadta a csontvázat.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_1</LocID>                         
		<Text>Melanóma (1. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>A melanóma akkor fordul elő, amikor a bőr pigmentsejtjei (az úgynevezett melanociták) mutálódnak, és kontrollálatlanul növekedni kezdenek.\n\nAz 1. stádiumban a rák mélyebben elterjed a bőrben, de nem terjed át a nyirokcsomókba vagy a test más részeire.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_2</LocID>                         
		<Text>Melanóma (2. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_2_DESC</LocID>             
		<Text>A melanóma akkor fordul elő, amikor a bőr pigmentsejtjei (az úgynevezett melanociták) mutálódnak, és kontrollálatlanul növekedni kezdenek.\n\nA 2. stádiumú melanóma vastagabb, áthatolt az epidermiszen és tovább terjedt a dermiszbe (a bőr vastag alsó rétegébe). A továbbterjedés kockázata magas.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_3</LocID>                         
		<Text>Melanóma (3. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_3_DESC</LocID>             
		<Text>A melanóma akkor fordul elő, amikor a bőr pigmentsejtjei (az úgynevezett melanociták) mutálódnak, és kontrollálatlanul növekedni kezdenek.\n\nA 3. stádiumú melanóma tovább terjedt lokálisan vagy a nyirokrendszeren keresztül egy regionális nyirokcsomóba. Nem terjedt még távolabbi nyirokcsomókba vagy szervekbe.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_4</LocID>                         
		<Text>Melanóma (4. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_4_DESC</LocID>             
		<Text>A melanóma akkor fordul elő, amikor a bőr pigmentsejtjei (az úgynevezett melanociták) mutálódnak, és kontrollálatlanul növekedni kezdenek.\n\nA 4. stádiumú melanóma a vérárammal átterjedt a test más részeire is, például a bőr vagy lágy szövetek távoli helyeire, távoli nyirokcsomókra vagy szervekre.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Adrenal Gland Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_0</LocID>                         
		<Text>Mellékvesevelő-daganat (helyi)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>A mellékvesevelő-daganat a mellékvese szövetének ritka daganata. Ennek eredményeként túl sok epinefrin és norepinefrin szabadul fel, melyek a pulzusszám, anyagcsere és vérnyomás szabályozásáért felelős hormonok. Helyi daganat, melyet korai szakaszában a mellékvesevelőben észlelik egy vagy mindkét mellékvesében.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_1</LocID>                         
		<Text>Mellékvesevelő-daganat (regionális)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>A mellékvesevelő-daganat a mellékvese szövetének ritka daganata. Ennek eredményeként túl sok epinefrin és norepinefrin szabadul fel, melyek a pulzusszám, anyagcsere és vérnyomás szabályozásáért felelős hormonok. Regionális daganat, amely a daganat kezdeti helyéről átterjedt a környező szövetekbe és / vagy nyirokcsomókba.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_2</LocID>                         
		<Text>Mellékvesevelő-daganat (áttétes)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>A mellékvesevelő-daganat a mellékvese szövetének ritka daganata. Ennek eredményeként túl sok epinefrin és norepinefrin szabadul fel, melyek a pulzusszám, anyagcsere és vérnyomás szabályozásáért felelős hormonok. Áttétes, a rák a tumor kezdeti helyétől már a test távoli részébe is átterjedt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Lung Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_0</LocID>                         
		<Text>Nem kissejtes tüdőrák (NSCLC) (helyi)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_0_DESC</LocID>             
		<Text>A nem kissejtes tüdőrák (NSCLC) akkor kezdődik, amikor a tüdőben lévő egészséges sejtek megváltoznak és kontrollálatlanul osztódnak, ezzel daganatnak, léziónak vagy csomónak nevezett tömeget képeznek. A tüdőrák a tüdő bármely pontján megkezdődhet. Helyi, a tüdőben rákot találtak, de a nyirokcsomókba vagy távoli szervekbe nem terjedt át.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_1</LocID>                         
		<Text>Nem kissejtes tüdőrák (NSCLC) (regionális)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_1_DESC</LocID>             
		<Text>A nem kissejtes tüdőrák (NSCLC) akkor kezdődik, amikor a tüdőben lévő egészséges sejtek megváltoznak és kontrollálatlanul osztódnak, ezzel daganatnak, léziónak vagy csomónak nevezett tömeget képeznek. A tüdőrák a tüdő bármely pontján megkezdődhet. Regionális, a rák a tüdőből átterkjedt a közeli nyirokcsomóba.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_2</LocID>                         
		<Text>Nem kissejtes tüdőrák (NSCLC) (áttétes)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_2_DESC</LocID>             
		<Text>A nem kissejtes tüdőrák (NSCLC) akkor kezdődik, amikor a tüdőben lévő egészséges sejtek megváltoznak és kontrollálatlanul osztódnak, ezzel daganatnak, léziónak vagy csomónak nevezett tömeget képeznek. A tüdőrák a tüdő bármely pontján megkezdődhet. Áttétes, a rák a tüdőből átterkjedt a közeli nyirokcsomóba.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_0</LocID>                         
		<Text>Kissejtes tüdőrák (SCLC)(korlátozott stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>A kissejtes tüdőrák (SCLC) akkor kezdődik, amikor a tüdőben lévő egészséges sejtek megváltoznak és kontrollálatlanul osztódnak, ezzel daganatnak, léziónak vagy csomónak nevezett tömeget képeznek. Az SCLC a tüdő idegsejtjeiben vagy hormontermelő sejtjeiben kezdődik. A „kissejtes” kifejezés a rákos sejtek mikroszkóp alatt látható méretére és formájára utal. A korlátozott stádium azt jelenti, hogy a rák csak a mellkas egyik részében van jelen, és a sugárterápia kezelési lehetőség lehet. Az SCLC első diagnosztizáláskor kb. háromból egy embernek korlátozott stádiumú betegsége van.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_1</LocID>                         
		<Text>Kissejtes tüdőrák (SCLC) (kiterjedt stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>A kissejtes tüdőrák (SCLC) akkor kezdődik, amikor a tüdőben lévő egészséges sejtek megváltoznak és kontrollálatlanul osztódnak, ezzel daganatnak, léziónak vagy csomónak nevezett tömeget képeznek. Az SCLC a tüdő idegsejtjeiben vagy hormontermelő sejtjeiben kezdődik. A „kissejtes” kifejezés a rákos sejtek mikroszkóp alatt látható méretére és formájára utal. A kiterjedt stádiumot az SCLC olyan formájának leírására használják, amely a test más részeire terjedt át, például a másik tüdőre, csontokra, agyra vagy csontvelőre. Számos orvos úgy véli, hogy a tüdő körüli folyadékba átterjedt SCLC szintén kiterjedt stádiumú. Az SCLC első diagnosztizáláskor kb. háromból két embernek kiterjedt stádiumú betegsége van.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_0</LocID>                         
		<Text>Végbélrák (Kolorektális adenokarcinóma) (helyi)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>A vastagbél és a végbél környénkén kialakuló adenokarcinómák teszik ki a vastagbélrák esetek 95%-át. A gyomor-bél traktusban a végbél és a vastagbél nyálkahártyáján alakul ki adenokarcinóma. A vastagbél és a végbél adenokarcinómái általában a polipnak nevezett szövetnövekedéssel kezdődnek. Az adenoma néven ismert vastagbél polip rákká fejlődhet. Helyi, a rák a bél falára korlátozódik, vagy átterjedhet a bél falának másik oldalára.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_1</LocID>                         
		<Text>Végbélrák (Kolorektális adenokarcinóma) (regionális)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>A vastagbél és a végbél környénkén kialakuló adenokarcinómák teszik ki a vastagbélrák esetek 95%-át. A gyomor-bél traktusban a végbél és a vastagbél nyálkahártyáján alakul ki adenokarcinóma. A vastagbél és a végbél adenokarcinómái általában a polipnak nevezett szövetnövekedéssel kezdődnek. Az adenoma néven ismert vastagbél polip rákká fejlődhet. Regionális, a rák átterjedt a bél közeli nyirokcsomókra.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_2</LocID>                         
		<Text>Végbélrák (Kolorektális adenokarcinóma) (áttétes)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>A vastagbél és a végbél környénkén kialakuló adenokarcinómák teszik ki a vastagbélrák esetek 95%-át. A gyomor-bél traktusban a végbél és a vastagbél nyálkahártyáján alakul ki adenokarcinóma. A vastagbél és a végbél adenokarcinómái általában a polipnak nevezett szövetnövekedéssel kezdődnek. Az adenoma néven ismert vastagbél polip rákká fejlődhet. Áttátes, a rák megtalálható a test távolabbi részein, átterjedt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

