<Database>
  <GameDBStringTable ID="LOC_TR_ADDON_ONCOLOGYSL_DIAGNOSES">
    <LanguageCode>tr</LanguageCode>
    <LanguageNameLocalized>Türkçe</LanguageNameLocalized>
    <Contributors>
      <Name>gokustan</Name>
    </Contributors>
    <LocalizedStrings>
      <!-- Diagnoses - Skin Cancer -->
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC1_1</LocID>
        <Text>Bazal hücreli karsinom (Evre I)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC1_1_DESC</LocID>
        <Text>Bazal hücreli karsinom, insanlarda en sık görülen kanser türüdür. Epidermis'in bazal hücre tabakasından köken alan bir çeşit non-melanom deri kanseridir, yavaş büyür ve nadiren metastaz yapar.\n\nEvre I'de tümör 0-2 cm büyüklüğündedir, dermis'e yayılmış olabilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC1_2</LocID>
        <Text>Bazal hücreli karsinom (Evre II)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC1_2_DESC</LocID>
        <Text>Bazal hücreli karsinom, insanlarda en sık görülen kanser türüdür. Epidermis'in bazal hücre tabakasından köken alan bir çeşit non-melanom deri kanseridir, yavaş büyür ve nadiren metastaz yapar.\n\nEvre II'de tümör 2 cm'den daha büyüktür, dermis'e yayılmış olabilir ve perinöral invazyon gibi yüksek risk faktörlerine sahiptir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC1_3</LocID>
        <Text>Bazal hücreli karsinom (Evre III)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC1_3_DESC</LocID>
        <Text>Bazal hücreli karsinom, insanlarda en sık görülen kanser türüdür. Epidermis'in bazal hücre tabakasından köken alan bir çeşit non-melanom deri kanseridir, yavaş büyür ve nadiren metastaz yapar.\n\nEvre III'te tümör derinin altına (kas, kemik, kıkırdak veya lenf nodu) yayılmıştır, ancak yayıldığı kısımlar tümöre yakın yerleşimlidir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC1_4</LocID>
        <Text>Bazal hücreli karsinom (Evre IV)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC1_4_DESC</LocID>
        <Text>Bazal hücreli karsinom, insanlarda en sık görülen kanser türüdür. Epidermis'in bazal hücre tabakasından köken alan bir çeşit non-melanom deri kanseridir, yavaş büyür ve nadiren metastaz yapar.\n\nEvre IV'te tümör derinin dışında uzak organlara (beyin, akciğerler, iskelet) yayılım göstermiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC2_1</LocID>
        <Text>Skuamöz hücreli karsinom (Evre I)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC2_1_DESC</LocID>
        <Text>Skuamöz hücreli karsinom, derinin orta ve dış katmanlarını oluşturan skuamöz hücrelerden köken alan, sık görülen bir deri kanseri türüdür.\n\nEvre I'de tümör 0-2 cm büyüklüğündedir, dermis'e yayılmış olabilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC2_2</LocID>
        <Text>Skuamöz hücreli karsinom (Evre II)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC2_2_DESC</LocID>
        <Text>Skuamöz hücreli karsinom, derinin orta ve dış katmanlarını oluşturan skuamöz hücrelerden köken alan, sık görülen bir deri kanseri türüdür.\n\nEvre II'de tümör 2 cm'den daha büyüktür, dermis'e yayılmış olabilir ve perinöral invazyon gibi yüksek risk faktörlerine sahiptir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC2_3</LocID>
        <Text>Skuamöz hücreli karsinom (Evre III)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC2_3_DESC</LocID>
        <Text>Skuamöz hücreli karsinom, derinin orta ve dış katmanlarını oluşturan skuamöz hücrelerden köken alan, sık görülen bir deri kanseri türüdür.\n\nEvre III'te tümör derinin altına (kas, kemik, kıkırdak veya lenf nodu) yayılmıştır, ancak yayıldığı kısımlar tümöre yakın yerleşimlidir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC2_4</LocID>
        <Text>Skuamöz hücreli karsinom (Evre IV)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC2_4_DESC</LocID>
        <Text>Skuamöz hücreli karsinom, derinin orta ve dış katmanlarını oluşturan skuamöz hücrelerden köken alan, sık görülen bir deri kanseri türüdür.\n\nEvre IV'te tümör derinin dışında uzak organlara (beyin, akciğerler, iskelet) yayılım göstermiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC3_1</LocID>
        <Text>Melanom (Evre I)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC3_1_DESC</LocID>
        <Text>Melanom, derideki pigment hücreleri (melanositler) mutasyona uğrayıp kontrolsüz çoğaldıkları zaman ortaya çıkar.\n\nEvre I'de tümör derinin derin tabakalarına yayılmıştır ancak lenf nodları veya vücudun diğer kısımları tutulmamıştır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC3_2</LocID>
        <Text>Melanom (Evre II)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC3_2_DESC</LocID>
        <Text>Melanom, derideki pigment hücreleri (melanositler) mutasyona uğrayıp kontrolsüz çoğaldıkları zaman ortaya çıkar.\n\nEvre II'de melanom daha kalındır, epidermis'i geçerek derinin sıkı iç tabakası olan dermis'e kadar uzanmıştır. Tümörün yayılma riski yüksektir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC3_3</LocID>
        <Text>Melanom (Evre III)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC3_3_DESC</LocID>
        <Text>Melanom, derideki pigment hücreleri (melanositler) mutasyona uğrayıp kontrolsüz çoğaldıkları zaman ortaya çıkar.\n\nEvre III'te melanom lokal olarak veya lenfatik sistem vasıtasıyla bölgesel lenf nodlarına yayılmıştır, ancak uzak lenf nodları veya organ tutulumu yoktur.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC3_4</LocID>
        <Text>Melanom (Evre IV)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC3_4_DESC</LocID>
        <Text>Melanom, derideki pigment hücreleri (melanositler) mutasyona uğrayıp kontrolsüz çoğaldıkları zaman ortaya çıkar.\n\nEvre IV'te melanom hematojen yolla vücudun diğer kısımlarına (deride veya yumuşak dokuda uzak noktalara, uzak lenf nodlarına veya diğer organlara) yayılım göstermiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <!-- Diagnoses - Adrenal Gland Cancer -->
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC1_0</LocID>
        <Text>Feokromositoma (Lokalize)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC1_0_DESC</LocID>
        <Text>Feokromositoma adrenal bezin nadir görülen bir tümörüdür. Kalp atım hızını, metabolizmayı ve kan basıncını kontrol eden epinefrin ve norepinefrin hormonlarının aşırı miktarda salınımına neden olur. Lokalize feokromositomada tümör erken evrede tespit edilmiştir, adrenal bezlerin bir veya ikisinde adrenal medulla ile sınırlıdır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC1_1</LocID>
        <Text>Feokromositoma (Bölgesel)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC1_1_DESC</LocID>
        <Text>Feokromositoma adrenal bezin nadir görülen bir tümörüdür. Kalp atım hızını, metabolizmayı ve kan basıncını kontrol eden epinefrin ve norepinefrin hormonlarının aşırı miktarda salınımına neden olur. Bölgesel feokromositomada tümör köken aldığı yerden çevre dokulara ve/veya lenf nodlarına doğru yayılım göstermiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC1_2</LocID>
        <Text>Feokromositoma (Metastatik)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC1_2_DESC</LocID>
        <Text>Feokromositoma adrenal bezin nadir görülen bir tümörüdür. Kalp atım hızını, metabolizmayı ve kan basıncını kontrol eden epinefrin ve norepinefrin hormonlarının aşırı miktarda salınımına neden olur. Metastatik feokromositomada tümör köken aldığı yerden uzak organlara doğru yayılım göstermiştir. Metastaz ihtimalini tahmin edebilmek için histopatoloji veya klinik veriyi temel alan çeşitli skorlama sistemleri ve kriterler geliştirilmiştir, ancak hiçbiri yeterli güvenilirlikte değildir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <!-- Diagnoses - Lung Cancer -->
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC_0</LocID>
        <Text>AD KHD akciğer kanseri (Lokalize)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC_0_DESC</LocID>
        <Text>Andiferansiye küçük hücreli dışı akciğer kanseri (KHDAK) akciğerde bulunan sağlıklı hücrelerin kontrolsüz bir şekilde çoğalmaları ve tümör, lezyon veya nodül adı verilen bir kitle oluşturmaları ile başlar. Akciğer tümörü akciğerin herhangi bir yerinden köken alabilir. Andiferansiye tabiri özelleşmiş olgun yapılara ve işleve sahip olmayan hücre ve dokuları tarifler. Andiferansiye kanser hücreleri hızlıca büyür ve yayılım gösterir. Lokalize kanserde tümör akciğerde tespit edilmiş ancak lenf nodlarına veya uzak organlara yayılım göstermemiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC_1</LocID>
        <Text>AD KHD akciğer kanseri (Bölgesel)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC_1_DESC</LocID>
        <Text>Andiferansiye küçük hücreli dışı akciğer kanseri (KHDAK) akciğerde bulunan sağlıklı hücrelerin kontrolsüz bir şekilde çoğalmaları ve tümör, lezyon veya nodül adı verilen bir kitle oluşturmaları ile başlar. Akciğer tümörü akciğerin herhangi bir yerinden köken alabilir. Andiferansiye tabiri özelleşmiş olgun yapılara ve işleve sahip olmayan hücre ve dokuları tarifler. Andiferansiye kanser hücreleri hızlıca büyür ve yayılım gösterir. Bölgesel kanserde tümör akciğerlerden yakın yerleşimli lenf nodlarına yayılım göstermiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC_2</LocID>
        <Text>Metastatik akciğer kanseri</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC_2_DESC</LocID>
        <Text>Akciğer kanseri akciğerde bulunan sağlıklı hücrelerin kontrolsüz bir şekilde çoğalmaları ve tümör, lezyon veya nodül adı verilen bir kitle oluşturmaları ile başlar. Lenf nodları, beyin, adrenal bezler, karaciğer, kemikler gibi vücudun diğer kısımlarına yayılabilir. Tümör büyüyüp agresif mahiyet alınca daha fazla yer kaplar ve diğer bölgelere yayılım gösterir. Bu safha metastatik akciğer kanserinin başlangıcıdır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC1_0</LocID>
        <Text>KH akciğer kanseri (Sınırlı evre)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC1_0_DESC</LocID>
        <Text>Küçük hücreli akciğer kanseri (KHAK) akciğerde bulunan sağlıklı hücrelerin kontrolsüz bir şekilde çoğalmaları ve tümör, lezyon veya nodül adı verilen bir kitle oluşturmaları ile başlar. KHAK sinir hücrelerinden veya akciğerin hormon üreten hücrelerinden köken alır. "Küçük hücre" ifadesi mikroskop altında gözlemlenen kanser hücrelerinin boyut ve şekline atıfta bulunmaktadır. Sınırlı evre, tümörün tek bir akciğeri tuttuğu ve radyoterapi ile tedavi edilebileceği anlamına gelir. KHAK hastası üç kişiden biri tanı sırasında sınırlı evrededir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC1_1</LocID>
        <Text>KH akciğer kanseri (İleri evre)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC1_1_DESC</LocID>
        <Text>Küçük hücreli akciğer kanseri (KHAK) akciğerde bulunan sağlıklı hücrelerin kontrolsüz bir şekilde çoğalmaları ve tümör, lezyon veya nodül adı verilen bir kitle oluşturmaları ile başlar. KHAK sinir hücrelerinden veya akciğerin hormon üreten hücrelerinden köken alır. "Küçük hücre" ifadesi mikroskop altında gözlemlenen kanser hücrelerinin boyut ve şekline atıfta bulunmaktadır. İleri evre, KHAK vücudun diğer kısımlarına (diğer akciğer, kemik, beyin veya kemik iliği) yayıldığını belirtir. Pek çok hekim KHAK'nin akciğer çevresindeki sıvıya (plevra) yayılmasını da ileri evre olarak kabul eder. KHAK hastası üç kişiden ikisi tanı sırasında ileri evrededir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <!-- -->
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC1_0</LocID>
        <Text>Kolorektal adenokarsinom (Lokalize)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC1_0_DESC</LocID>
        <Text>Kolon ve rektum'un adenokarsinomları tüm kolorektal kanserlerin %95'ini teşkil eder. Kolorektal adenokarsinomlar, gastrointestinal kanalda kolonu döşeyen hücrelerden köken alır. Tipik olarak polip denilen çoğalmış doku yığınları şeklinde başlar. Adenom adı verilen polip çeşidi kansere dönüşebilir. Lokalize kanserde tümör bağırsak duvarı ile sınırlıdır veya bağırsak duvarının dış yüzeyine yayılmış olabilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC1_1</LocID>
        <Text>Kolorektal adenokarsinom (Bölgesel)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC1_1_DESC</LocID>
        <Text>Kolon ve rektum'un adenokarsinomları tüm kolorektal kanserlerin %95'ini teşkil eder. Kolorektal adenokarsinomlar, gastrointestinal kanalda kolonu döşeyen hücrelerden köken alır. Tipik olarak polip denilen çoğalmış doku yığınları şeklinde başlar. Adenom adı verilen polip çeşidi kansere dönüşebilir. Bölgesel kanserde tümör bağırsağa yakın yerleşimli lenf nodlarına yayılmıştır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC1_2</LocID>
        <Text>Metastatik kolorektal kanser</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC1_2_DESC</LocID>
        <Text>Eğer bağırsaklardaki bir kanser erken evrede tespit edilip tedavi edilmezse, tümörden ayrılan bir parça lenfatik veya hematojen yolla yakın yerleşimli lenf nodlarına yahut vücudun diğer kısımlarına yayılım gösterebilir. Bir kanser vücudun diğer kısımlarına yayılım gösterirse (örneğin karaciğer veya akciğerler) metastatik kanser veya sekonder (ileri evre) kanser adını alır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC2_0</LocID>
        <Text>Adrenokortikal karsinom (Lokalize)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC2_0_DESC</LocID>
        <Text>Adrenokortikal karsinom, adrenal bezin dış katmanındaki hücrelerden köken alan, nadir görülen bir hastalıktır. Lokalize kanserde tümör 0-5 cm boyutundadır ve yalnızca adrenal bezde bulunur.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC2_1</LocID>
        <Text>Adrenokortikal karsinom (Bölgesel)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC2_1_DESC</LocID>
        <Text>Adrenokortikal karsinom, adrenal bezin dış katmanındaki hücrelerden köken alan, nadir görülen bir hastalıktır. Bölgesel kanserde tümör herhangi bir boyutta olabilir; bununla beraber yakın yerleşimli lenf nodlarına, yakın yerleşimli doku ve organlara (böbrek, diyafram, pankreas, dalak veya karaciğer) veya büyük kan damarlarına (renal ven veya vena kava) yayılım göstermiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC2_2</LocID>
        <Text>Adrenokortikal karsinom (Metastatik)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_AGC2_2_DESC</LocID>
        <Text>Adrenokortikal karsinom, adrenal bezin dış katmanındaki hücrelerden köken alan, nadir görülen bir hastalıktır. Metastatik kanserde tümör herhangi bir boyutta olabilir, yakın yerleşimli lenf nodlarına yayılmış olabilir; bununla beraber akciğer, kemik veya periton gibi vücudun uzak kısımlarına yayılım göstermiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_MC001_0</LocID>
        <Text>Gastrointestinal NET (SE)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_MC001_0_DESC</LocID>
        <Text>Nöroendokrin tümörler (NET) endokrin (hormonal) ve sinir sistemindeki hücrelerden köken alan neoplazilerdir. Pek çoğu benign mahiyettedir, bununla beraber bazıları malign olabilir. En sık olarak bağırsaklarda ortaya çıkarlar, bu durumda karsinoid tümör adını alır; ayrıca pankreasta, akciğerlerde ve vücudun diğer kısımlarında gelişebilirler. Sınırlı evrede tümör 4 cm'den küçüktür ve appendiks'i karın ön duvarına bağlayan membrana yaklaşacak kadar büyümüştür.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_MC001_1</LocID>
        <Text>Gastrointestinal NET (İE)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_MC001_1_DESC</LocID>
        <Text>Nöroendokrin tümörler (NET) endokrin (hormonal) ve sinir sistemindeki hücrelerden köken alan neoplazilerdir. Pek çoğu benign mahiyettedir, bununla beraber bazıları malign olabilir. En sık olarak bağırsaklarda ortaya çıkarlar, bu durumda karsinoid tümör adını alır; ayrıca pankreasta, akciğerlerde ve vücudun diğer kısımlarında gelişebilirler. İleri evrede tümör peritonu geçmiş veya yakın yerleşimli organ ve yapıları tutmuştur.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC01_0</LocID>
        <Text>ALL (Pre-B hücreli)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC01_0_DESC</LocID>
        <Text>Pre-B hücreli akut lenfositik lösemi (ALL) (akut lenfoblastik lösemi olarak da bilinir) kemik ve kemik iliğini etkileyen bir kanser çeşididir. ALL, lenfoblast veya lösemik blast adı verilen immatür lökositlerin aşırı üretimi ile karakterizedir. Kemik iliği yeterli sayıda eritrosit, normal lökosit ve platelet üretemediği için ALL hastaları anemiye, nüks eden enfeksiyonlara, kolay berelenme ve kanamaya meyillidir. Yetişkin vakaların %75-80'inde ALL, gelişiminin erken evrelerindeki B lenfositlerinden köken alır. Bu nedenle hastalığa prekürsör B hücreli ALL veya pre-B hücreli ALL adı verilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC01_1</LocID>
        <Text>ALL (B hücreli)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC01_1_DESC</LocID>
        <Text>B hücreli akut lenfositik lösemi (ALL) (Burkitt tipi akut lenfoblastik lösemi veya matür B hücreli akut lenfoblastik lösemi olarak da bilinir) kemik iliğinde üretilen bir çeşit lökosit olan B lenfositlerini etkileyen bir kanser türüdür. Bu ALL tipi daha az sıklıkta görülür, yetişkin vakaların %3-5'ini teşkil eder. Matür B hücreli ALL'nin alametifarikası lenfoblastlarda yüzey immünoglobulin'i bulunmasıdır. Konvansiyonel tedavi rejimlerine tabi olan hastaların yalnız %30-40'ı tam remisyona girer, az sayıda hastada uzun dönem sağkalım temin edilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC01_2</LocID>
        <Text>ALL (T hücreli)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC01_2_DESC</LocID>
        <Text>T hücreli akut lenfositik lösemi (ALL) agresif ve çabuk progrese olan bir akut lösemi tipidir. Daha çok B lenfositlerini etkileyen akut lenfoblastik lösemilerin aksine bir çeşit lökosit olan T lenfositlerini üreten kök hücreleri etkiler.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC02_A</LocID>
        <Text>KLL (Stabil)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC02_A_DESC</LocID>
        <Text>Kronik lenfositik lösemi (KLL)(Stabil) B lenfositlerini etkileyen, yavaş gelişen bir çeşit lösemidir. B lenfositleri özelleşmiş lökositlerdir. Normal koşullarda immünoglobulin adı verilen (antikor da denir) vücudu enfeksiyon ve hastalıklara karşı koruyan bir madde üretirler. KLL hastalarında lenfositler malign (kanseröz) bir değişim geçirerek lösemik hücrelere dönüşür. Pek çok KLL hastasının aylar ve hatta yıllar boyunca stabil kaldığını ve hayat kalitelerinin çok az değiştiğini belirtmek gerekir. KLL hastalarının %30-50'si hiç tedavi görmeden uzun seneler yaşayabilir. KLL yavaş geliştiği için pek çok kişide özellikle de erken evrelerde semptom vermez, hastalığın tanısı rutin kan testleriyle insidental konur.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC02_B</LocID>
        <Text>KLL (İleri evre)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC02_B_DESC</LocID>
        <Text>Kronik lenfositik lösemi (KLL)(İleri evre)(Nadir) B lenfositlerini etkileyen, yavaş gelişen bir çeşit lösemidir. B lenfositleri özelleşmiş lökositlerdir. Normal koşullarda immünoglobulin adı verilen (antikor da denir) vücudu enfeksiyon ve hastalıklara karşı koruyan bir madde üretirler. KLL hastalarında lenfositler malign (kanseröz) bir değişim geçirerek lösemik hücrelere dönüşür. Pek çok KLL hastasının aylar ve hatta yıllar boyunca stabil kaldığını ve hayat kalitelerinin çok az değiştiğini belirtmek gerekir. KLL hastalarının %30-50'si hiç tedavi görmeden uzun seneler yaşayabilir. KLL yavaş geliştiği için pek çok kişide özellikle de erken evrelerde semptom vermez, hastalığın tanısı rutin kan testleriyle insidental konur.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC03_0</LocID>
        <Text>T hücreli LGL lösemi</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC03_0_DESC</LocID>
        <Text>T hücreli "large granular" lenfositik (LGL) lösemi, bir çeşit lökosit olan lenfositleri etkileyen bir kronik lösemi tipidir. Lenfositler vücudun immün sisteminin bir parçasıdır ve enfeksiyonla savaşta rol oynarlar. LGL lösemi, mikroskop altında incelendiğinde görülebilen belirgin granüller taşıyan büyümüş lenfositlerle karakterizedir. İki çeşit LGL lösemi bulunmaktadır: T hücreli (T-LGL) ve natural killer hücreli (doğal katil hücresi)(NK-LGL). T hücreli ve NK hücreli LGL lösemi sıklığı %2-5 arasında değişir. T hücreli "large granular" lenfositik (LGL) lösemi, sitotoksik T hücrelerinin klonal proliferasyonundan oluşur; sonuçta nötropeni, anemi ve/veya trombositopeni gelişir. Bu hastalık sıklıkla otoimmün hastalıklarla irtibatlıdır, bilhassa romatoid artrit, ilaveten lenfoproliferatif bozukluklarla ilişkisi bulunmaktadır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC03_1</LocID>
        <Text>NK hücreli LGL lösemi</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC03_1_DESC</LocID>
        <Text>NK hücreli "large granular" lenfositik (LGL) lösemi, bir çeşit lökosit olan lenfositleri etkileyen bir kronik lösemi tipidir. Lenfositler vücudun immün sisteminin bir parçasıdır ve enfeksiyonla savaşta rol oynarlar. LGL lösemi, mikroskop altında incelendiğinde görülebilen belirgin granüller taşıyan büyümüş lenfositlerle karakterizedir. İki çeşit LGL lösemi bulunmaktadır: T hücreli (T-LGL) ve natural killer hücreli (doğal katil hücresi)(NK-LGL). T hücreli ve NK hücreli LGL lösemi sıklığı %2-5 arasında değişir. NK hücreli lösemi hastalarının çoğunluğu asemptomatiktir, ancak hastalığın agresif seyirli varyasyonuna sahip hastalarda hepatomegali, splenomegali ve sıklıkla B semptomları görülebilir. Hastaların yaklaşık üçte birinde lenfadenopati ve ekstranodal tutulum ayrıca görülebilir. Ortalama olarak T hücreli LGL lösemi hastalarına nazaran daha genç yaşta görülür.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC03_2</LocID>
        <Text>T hücreli prolenfositik lösemi</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC03_2_DESC</LocID>
        <Text>T hücreli prolenfositik lösemi (T-PLL) oldukça nadir görülen ve tipik olarak agresif olan bir malignitedir, matür T hücrelerinin (T lenfositi) kontrolsüz çoğalmasıyla karakterizedir. T hücreleri vücudu enfeksiyonlardan koruyan bir çeşit lökosittir. T-PLL ileri yaştaki erişkinleri (ortalama 61 yaş) etkiler ve kadınlara nispeten erkeklerde daha sık görülür. T hücresi genlerindeki anormal değişimler normal, sağlıklı bir T hücresinin kanser hücresine dönüşmesine neden olabilir. Mutasyona uğramış T hücresindeki bu genetik hatalar hücrenin büyümeye ve bölünmeye devam etmesini temin eder, oysaki sağlıklı hücreler belli bir noktada bölünmeyi keserek nihayetinde ölmektedir. Başta teşekkül etmiş lösemi hücresinden oluşmuş her hücrede aynı mutasyona uğramış DNA mevcuttur. Sonuç olarak zamanla lösemi hücrelerinin sayısı artar ve hematojen yolla kemik iliğine, dalağa, karaciğere, lenf nodlarına ve bazen de deriye yayılabilirler.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC04_0</LocID>
        <Text>Akut myeloid lösemi</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC04_0_DESC</LocID>
        <Text>Akut myeloid lösemi, myeloid blast hücresi veya myeloblast olarak bilinen immatür lökositlerin vücut tarafından aşırı sayıda üretilmesi sonucu gelişir. Myeloblastlar kontrolsüz çoğalırlar ve bölünmeye devam ederler ancak hiçbir zaman matür normal hücreye dönüşmezler. Anormal blast hücrelerine lösemi hücresi de denir. Lösemi hücreleri immatür ve anormal olduğu için normal lökositlerin sahip olduğu enfeksiyonla savaş kabiliyetlerine sahip değildir. Aynı zamanda normal lökositlere yer bırakmayarak onların doğru çalışmalarına engel olurlar. Bu durum enfeksiyon riskini arttırır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC05_A</LocID>
        <Text>KML (Kronik faz)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC05_A_DESC</LocID>
        <Text>Kronik myeloid lösemi (KML)(Kronik faz) kan ve kemik iliğini etkileyen bir kanser türüdür. KML hastalığında kemik iliği, granülosit adı verilen çok sayıda lökosit üretir. Bu hücreler (blast veya lösemik blast da denir) zamanla kemik iliğini doldurarak normal kan hücresi üretimini sekteye uğratırlar. Ayrıca kemik iliğinden sızarak hematojen yolla vücuda yayılabilirler. Matür olmadıkları için enfeksiyonla muntazam mücadele edemezler. Zamanla eritrosit ve platelet eksikliği anemiye, kolay berelenme ve kanamaya neden olabilir. KML nadir görülen bir hastalıktır, tanısı konan tüm kanserlerin %0,03'üne tekabül eder. KML hastalarının çoğunluğu asemptomatiktir. Kronik fazda lökosit sayısı artmıştır ve blast hücresi denen immatür hücreler düşük seviyelerde kan ve kemik iliğinde tespit edilmiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC05_B</LocID>
        <Text>KML (Akselere faz)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC05_B_DESC</LocID>
        <Text>Kronik myeloid lösemi (KML)(Akselere faz) kan ve kemik iliğini etkileyen bir kanser türüdür. KML hastalığında kemik iliği, granülosit adı verilen çok sayıda lökosit üretir. Bu hücreler (blast veya lösemik blast da denir) zamanla kemik iliğini doldurarak normal kan hücresi üretimini sekteye uğratırlar. Ayrıca kemik iliğinden sızarak hematojen yolla vücuda yayılabilirler. Matür olmadıkları için enfeksiyonla muntazam mücadele edemezler. Zamanla eritrosit ve platelet eksikliği anemiye, kolay berelenme ve kanamaya neden olabilir. KML nadir görülen bir hastalıktır, tanısı konan tüm kanserlerin %0,03'üne tekabül eder. KML hastalarının çoğunluğu asemptomatiktir. Akselere fazda immatür blast hücrelerinin sayısı artmıştır ve bazen Ph kromozomuna ilaveten yeni kromozomal değişiklikler gerçekleşebilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC05_C</LocID>
        <Text>KML (Blast fazı)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC05_C_DESC</LocID>
        <Text>Kronik myeloid lösemi (KML)(Blast fazı) kan ve kemik iliğini etkileyen bir kanser türüdür. KML hastalığında kemik iliği, granülosit adı verilen çok sayıda lökosit üretir. Bu hücreler (blast veya lösemik blast da denir) zamanla kemik iliğini doldurarak normal kan hücresi üretimini sekteye uğratırlar. Ayrıca kemik iliğinden sızarak hematojen yolla vücuda yayılabilirler. Matür olmadıkları için enfeksiyonla muntazam mücadele edemezler. Zamanla eritrosit ve platelet eksikliği anemiye, kolay berelenme ve kanamaya neden olabilir. KML nadir görülen bir hastalıktır, tanısı konan tüm kanserlerin %0,03'üne tekabül eder. KML hastalarının çoğunluğu asemptomatiktir. Blast fazı (blast krizi fazı da denir) myeloid löseminin akut formunu andırır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC06_0</LocID>
        <Text>"Hairy cell" lösemi</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC06_0_DESC</LocID>
        <Text>"Hairy cell" lösemi (HCL) lenfoid sistemin kronik lösemisinin nadir bir tipidir, anormal B lenfositleri kemik iliğinde, karaciğerde ve dalakta birikir. Mikroskop altında bu hücrelerin yüzeyinde kıla benzer küçük çıkıntılar gözlemlenir, ismini buradan alır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC06_1</LocID>
        <Text>"Hairy cell" lösemi varyantı</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC06_1_DESC</LocID>
        <Text>"Hairy cell" lösemi varyantı (HCL-V) küçük, matür B hücreli löseminin nadir görülen, ağrısız seyreden bir formudur; splenomegali, lökositoz ve hipersellüler kemik iliği ile karakterizedir. HCL-V, klasik HCL'ye nazaran daha agresiftir ve terapiye daha dirençlidir. HCL varyantı önceleri HCL'nin bir alt tipi olarak kabul edilmekteydi, ancak 2008'de Dünya Sağlık Örgütü bu hastalığın HCL'den ayrı ve biyolojik olarak müstakil bir antite olduğuna karar verdi. HCL varyantı, HCL'den daha nadir görülür ve farklı bir klinik seyir izler.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <!--v0.13-->
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_0</LocID>
        <Text>Duktal karsinoma in situ</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_0M</LocID>
        <Text>Duktal karsinoma in situ</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_0_DESC</LocID>
        <Text>Duktal karsinoma in situ (DKİS) bir non-invaziv meme kanseridir. "Duktal" ifadesi kanserin süt kanallarından köken aldığını, "karsinoma" ifadesi iç organları çevreleyen herhangi bir dokudan (deri veya meme dokusu gibi diğer dokular) köken aldığını, "in situ" ifadesi ise köken aldığı yerde kaldığını belirtir. DKİS, ortaya çıktığı süt kanalından diğer sağlıklı meme dokusuna yayılım göstermediği için non-invazivdir. Yaşamı tehdit etmez, ancak varlığı invaziv meme kanseri gelişme riskini arttırır. Nadir de olsa erkeklerde de meme kanseri gelişebilir. \n\nGenellikle belirti ve bulgu vermez.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_1</LocID>
        <Text>İnvaziv duktal karsinom</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_1M</LocID>
        <Text>İnvaziv duktal karsinom</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_1_DESC</LocID>
        <Text>İnfiltre edici duktal karsinom olarak da bilinen invaziv duktal karsinom (İDK) en sık görülen meme kanseri çeşididir. Tüm meme kanserlerinin %80'ine tekabül eder. "İnvaziv" ifadesi kanserin çevre meme dokusunu invaze ettiğini, oraya yayılım gösterdiğini belirtir. "Duktal" ifadesi kanserin süt kanallarından köken aldığını, "karsinoma" ifadesi iç organları çevreleyen herhangi bir dokudan (deri veya meme dokusu gibi diğer dokular) köken aldığını belirtir. Zaman geçtikçe invaziv duktal karsinom lenf nodlarına ve vücudun diğer kısımlarına yayılım gösterebilir. Nadir de olsa erkeklerde de meme kanseri gelişebilir. \n\nBaşlangıçta invaziv duktal karsinom herhangi bir belirti vermeyebilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_2</LocID>
        <Text>Metastatik meme kanseri</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_2M</LocID>
        <Text>Metastatik meme kanseri</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_2_DESC</LocID>
        <Text>Metastatik meme kanseri (evre IV de denir) vücudun diğer kısımlarına yayılmış -sıklıkla karaciğer, daha sonra beyin, kemik ve akciğerler- meme kanseridir. Kanser hücreleri esas tümörden koparak hematojen veya lenfatik yolla vücudun diğer kısımlarına yayılım gösterebilir. Lenfatik sistem nodlar ve damarlardan oluşan geniş bir ağdır; bakteri, virüs ve hücresel atıkların ıtrahından sorumludur. Meme kanseri tanı ve tedaviden aylar hatta yıllar sonra vücudun bir başka yerinde ortaya çıkabilir. Erken evrede meme kanseri tanısı konan kadınların yaklaşık %30'unda metastaz gelişir. Nadir de olsa erkeklerde de meme kanseri gelişebilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BRAC1_0</LocID>
        <Text>Pilositik astrositom</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BRAC1_0_DESC</LocID>
        <Text>I. derece astrositom'lara pilositik astrositom da denir. Bu tümörler çocuklarda ve genç erişkinlerde ortaya çıkar. Diğer derecelere nazaran daha az invazivdir ve daha iyi prognoza sahiptir. Sıklıkla serebellum'da, beyin sapının yakınlarında, hipotalamik bölgede veya optik kiazmada ortaya çıkar; bununla beraber astrositlerin bulunduğu herhangi bir bölgede de çıkabilir, serebral hemisferler ve spinal kord bu bölgelere dahildir. Bu tümörler genellikle yavaş büyür ve benign mahiyettedir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BRAC1_1</LocID>
        <Text>Diffüz astrositom</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BRAC1_1_DESC</LocID>
        <Text>Düşük dereceli infiltratif astrositom olarak da bilinen diffüz astrositom, DSÖ derecelendirmesine göre II. derece beyin tümörüdür. Diffüz infiltratif ifadesi tümörle sağlıklı beyin dokusu arasında tespit edilebilir bir sınır bulunmadığını belirtir, bununla beraber görüntülemede iyi sınırlı gözlenebilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BRAC1_2</LocID>
        <Text>Anaplastik astrositom</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BRAC1_2_DESC</LocID>
        <Text>Anaplastik astrositom nadir görülen malign bir beyin tümörüdür. Astrositomlar, astrosit adı verilen yıldız şeklindeki beyin hücrelerinden gelişen tümörlerdir. Astrosit ve ona benzer hücreler, beyin ve spinal kordda bulunan sinir hücrelerini çevreleyerek koruyan bir doku teşkil ederler.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BRAC1_3</LocID>
        <Text>Glioblastom</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BRAC1_3_DESC</LocID>
        <Text>Glioblastoma multiforme (GBM) olarak da bilinen glioblastom beyinden köken alan en agresif nitelikte kanserdir. Başta non-spesifik belirti ve bulgu verir; baş ağrısı, kişilik değişiklikleri, bulantı, inmede görülen semptomlara benzer belirtiler bunlara örnektir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_OVAC1_0F</LocID>
        <Text>Yüksek dereceli seröz karsinom</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_OVAC1_0F_DESC</LocID>
        <Text>Yüksek dereceli seröz ovaryen karsinom (YDSK) esasen overlerde bulunan abdominopelvik kavitenin seröz epitelyal katmanından köken alan bir tümör çeşididir. Over kanseri vakalarının çoğunluğunu teşkil eder, aynı zamanda en düşük sağkalım oranlarına sahiptir. Düşük dereceli seröz karsinom'dan (DDSK) farklılık gösterir, YDSK daha az agresif niteliktedir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_OVAC1_1F</LocID>
        <Text>Düşük dereceli seröz karsinom</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_OVAC1_1F_DESC</LocID>
        <Text>Düşük dereceli seröz ovaryen kanser nadir görülen bir hastalıktır, over kanseri vakalarının %10'undan azına tekabül eder. YDSK'ye göre daha az sıklıkta görülür ama daha agresif niteliktedir, çeşitli kemoterapi rejimlerine direnç gösterir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_OVAC1_2F</LocID>
        <Text>Metastatik over kanseri</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_OVAC1_2F_DESC</LocID>
        <Text>Metastatik over kanseri, over hücrelerinden vücudun diğer kısımlarına yayılım göstermiş ileri evre bir malignitedir. Sıklıkla karaciğere, plevraya, dalağa, bağırsaklara, beyne, deriye ve abdomen dışındaki lenf nodlarına yayılır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_PROC1_0M</LocID>
        <Text>Prostat kanseri (Evre I)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_PROC1_0M_DESC</LocID>
        <Text>Prostat kanseri erkeklerde bulunan, spermin beslenmesinden ve taşınımından sorumlu seminal sıvıyı üreten, ceviz şeklindeki küçük bir bez olan prostattan köken alan bir kanserdir. Erkeklerde en sık görülen kanser türlerinden biridir. Genellikle yavaş büyür ve başlangıçta prostat beziyle sınırlıdır, bu noktada ciddi bir zarar vermez. Ancak bazı türleri daha agresif niteliktedir ve hızla yayılabilir. \n\nEvre I'de kanser prostat ile sınırlıdır, dijital rektal muayene ile tespit edilemez. Genellikle yavaş büyür.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_PROC1_1M</LocID>
        <Text>Prostat kanseri (Evre II)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_PROC1_1M_DESC</LocID>
        <Text>Prostat kanseri erkeklerde bulunan, spermin beslenmesinden ve taşınımından sorumlu seminal sıvıyı üreten, ceviz şeklindeki küçük bir bez olan prostattan köken alan bir kanserdir. Erkeklerde en sık görülen kanser türlerinden biridir. Genellikle yavaş büyür ve başlangıçta prostat beziyle sınırlıdır, bu noktada ciddi bir zarar vermez. Ancak bazı türleri daha agresif niteliktedir ve hızla yayılabilir. \n\nEvre II'de kanser dijital rektal muayene ile tespit edilebilir. Prostat bezi ile sınırlıdır, ancak hücreler anormal olabilir ve hızla büyüyebilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_PROC1_2M</LocID>
        <Text>Prostat kanseri (Evre III)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_PROC1_2M_DESC</LocID>
        <Text>Prostat kanseri erkeklerde bulunan, spermin beslenmesinden ve taşınımından sorumlu seminal sıvıyı üreten, ceviz şeklindeki küçük bir bez olan prostattan köken alan bir kanserdir. Erkeklerde en sık görülen kanser türlerinden biridir. Genellikle yavaş büyür ve başlangıçta prostat beziyle sınırlıdır, bu noktada ciddi bir zarar vermez. Ancak bazı türleri daha agresif niteliktedir ve hızla yayılabilir. \n\nEvre III'te kanser, prostat bezine yakın yerleşimli dokularda bulunmaktadır. Seminal veziküllere de ulaşmış olabilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_PROC1_3M</LocID>
        <Text>Prostat kanseri (Evre IV)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_PROC1_3M_DESC</LocID>
        <Text>Prostat kanseri erkeklerde bulunan, spermin beslenmesinden ve taşınımından sorumlu seminal sıvıyı üreten, ceviz şeklindeki küçük bir bez olan prostattan köken alan bir kanserdir. Erkeklerde en sık görülen kanser türlerinden biridir. Genellikle yavaş büyür ve başlangıçta prostat beziyle sınırlıdır, bu noktada ciddi bir zarar vermez. Ancak bazı türleri daha agresif niteliktedir ve hızla yayılabilir. \n\nEvre IV'te kanser rektum, yakın yerleşimli lenf nodları veya kemik gibi vücudun diğer kısımlarına yayılım göstermiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC07_0</LocID>
        <Text>Diffüz büyük B hücreli lenfoma</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC07_0_DESC</LocID>
        <Text>Diffüz büyük B hücreli lenfoma (DBBHL) lenfatik sistemin B hücrelerinden gelişen agresif mahiyette bir non-Hodgkin lenfoma çeşididir. Mikroskop altında büyük malign lenfositler gözlemlenir. En sık görülen non-Hodgkin lenfoma çeşididir, tüm vakaların %30-40'ına tekabül eder. Pek çok alt tipi mevcuttur, en sık görüleni "başka şekilde sınıflandırılamamış (NOS)" alt tipidir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC08_0</LocID>
        <Text>Foliküler lenfoma</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC08_0_DESC</LocID>
        <Text>Foliküler lenfoma, en sık görülen indolent non-Hodgkin lenfoma (NHL) alt tipidir, tüm NHL'lerin %20-30'una tekabül eder. Orta yaştaki ve ileri yaştaki erişkinleri tipik olarak etkiler. Diğer pek çok indolent lenfoma gibi foliküler lenfoma hastalarında da tanı anında vücudun farklı kısımlarında lenfoma tespit edilir. Hastaların küçük bir kısmında daha agresif bir NHL çeşidi olan DBBHL'ye dönüşüm gerçekleşebilir. Erken evrede tespit edilirse hasta aktif izleme alınabilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC4_0</LocID>
        <Text>Merkel hücreli karsinom (Lokal)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC4_0_DESC</LocID>
        <Text>Merkel hücreli karsinom nadir görülen bir deri kanseridir; yüzde, başta veya boyunda ten renginde yahut mavimsi-kırmızı renkte nodül şeklinde görülür. Derinin nöroendokrin karsinomu adı da verilir. Çabuk büyür ve erken evrede metastaz yapabilir. Genellikle önce yakın yerleşimli lenf nodlarına yayılır, daha sonra vücudun uzak kısımlarındaki deriye, lenf nodlarına, akciğerlere, beyne, kemiklere ve diğer organlara yayılım gösterebilir. Melanomdan sonra en çok ölümle sonuçlanan deri kanseridir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC4_1</LocID>
        <Text>Merkel hücreli karsinom (Metastatik)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC4_1_DESC</LocID>
        <Text>Merkel hücreli karsinom nadir görülen bir deri kanseridir; yüzde, başta veya boyunda ten renginde yahut mavimsi-kırmızı renkte nodül şeklinde görülür. Derinin nöroendokrin karsinomu adı da verilir. Çabuk büyür ve erken evrede metastaz yapabilir. Genellikle önce yakın yerleşimli lenf nodlarına yayılır, daha sonra vücudun uzak kısımlarındaki deriye, lenf nodlarına, akciğerlere, beyne, kemiklere ve diğer organlara yayılım gösterebilir. Melanomdan sonra en çok ölümle sonuçlanan deri kanseridir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <!--v0.13.1a-->
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC09_0</LocID>
        <Text>Mantle hücreli lenfoma</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC09_0_DESC</LocID>
        <Text>Mantle hücreli lenfoma (MCL) nispeten nadir görülen bir lenfoma çeşididir, tüm non-Hodgkin lenfomaların yaklaşık %5-10'una tekabül eder. Lenf nodu folikülünün dış katmanındaki (mantle zonu) B hücreleri etkilenir. Vakaların %85'inde 11 ve 14. kromozomların kırılıp birbirlerine bağlandığı gözlenmiştir, bu hadiseye "translokasyon" denir ve B hücrelerinin siklin D1 adındaki bir proteini aşırı miktarda üretmesine neden olur. Normal düzeylerde siklin D1, hücrelerin normal bir şekilde büyümesini sağlarken yüksek düzeylerde mantle zonu hücrelerinin kontrolsüz bir şekilde çoğalmalarına neden olur, bunun sonucunda MCL gelişebilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <!-- ### ### -->
      <!-- ######################################## Content for V0.13.2.0 Added Below ######################################## -->
      <!-- ### ### -->
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC2_0</LocID>
        <Text>Büyük hücreli akciğer kanseri</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC2_0_DESC</LocID>
        <Text>Büyük hücreli akciğer kanseri bir çeşit küçük hücreli dışı akciğer kanseridir. Küçük hücreli dışı akciğer kanserleri tüm akciğer kanserlerinin %80'ine tekabül eder, bu alt grubun ise yaklaşık %10'u büyük hücreli akciğer kanseridir. Daha çok öksürük veya akciğer enfeksiyonu belirtileri ile prezente olan akciğer kanserlerinin aksine hastalar muğlak bir nefes darlığı ve yorgunluk belirtileri ile hastaneye başvururlar. "Büyük hücreli" ifadesi hücrelerin mikroskop altındaki görünümünden kaynaklanmaktadır. Daha çok akciğerin nispeten dışta kalan bölgelerinde gelişir, diğer küçük hücreli dışı akciğer kanserlerine nazaran çabuk büyüme ve yayılma eğilimindedir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC3_0</LocID>
        <Text>Akciğer adenokarsinomu (Erken evre)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC3_0_DESC</LocID>
        <Text>Akciğer adenokarsinomu en sık görülen akciğer kanseri türüdür, diğer akciğer kanserleri gibi spesifik hücresel ve moleküler özelliklerle karakterizedir. Bir küçük hücreli dışı akciğer kanseri (KHDAK) alt türüdür. Genellikle erken belirti ve bulgu vermez, ileri evrede semptomlar ortaya çıkar. \n\nErken evrede tespit edildiğinde kanser genellikle ilk ortaya çıktığı dokuyla sınırlıdır, çevre lenf nodlarına ve vücudun diğer kısımlarına yayılım göstermemiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC3_1</LocID>
        <Text>Akciğer adenokarsinomu (İleri evre)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC3_1_DESC</LocID>
        <Text>Akciğer adenokarsinomu en sık görülen akciğer kanseri türüdür, diğer akciğer kanserleri gibi spesifik hücresel ve moleküler özelliklerle karakterizedir. Bir küçük hücreli dışı akciğer kanseri (KHDAK) alt türüdür. Genellikle erken belirti ve bulgu vermez, ileri evrede semptomlar ortaya çıkar. \n\nİleri evrede tümör herhangi bir boyutta olabilir ve yüksek olasılıkla karşı akciğerdeki, köprücük kemiğinin yakınlarındaki lenf nodlarına veya kalp ve özofagus gibi yapılara yayılım göstermiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC4_0</LocID>
        <Text>Skuamöz hücreli akciğer kanseri</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LC4_0_DESC</LocID>
        <Text>Skuamöz hücreli akciğer kanseri epidermoid karsinom olarak da bilinir, bir küçük hücreli dışı akciğer kanseri (KHDAK) alt türüdür. Tipik olarak bronşlardan köken alır. İkinci en sık görülen KHDAK alt türüdür, tüm akciğer kanseri vakalarının yaklaşık %30'una tekabül eder. Genellikle yavaş büyür ancak vücudun diğer kısımlarına yayılma potansiyeline sahiptir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC2_0</LocID>
        <Text>Taşlı yüzük hücreli kolorektal karsinom</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC2_0_DESC</LocID>
        <Text>Taşlı yüzük hücreli karsinom (TYHK) oldukça malign mahiyette olan ama nadir görülen bir adenokarsinom türüdür. Adını taşlı yüzüğe benzeyen histolojik görünümünden almıştır. Primer TYHK tümörleri daha çok midenin glandüler hücrelerinde (tüm hastaların yaklaşık %90'ına tekabül eder), daha az sıklıkta olmak üzere memede, safra kesesinde, mesanede ve pankreasta görülür. Akciğerde görülmesi beklenmez. Kolorektal kanserler arasında TYHK'nin görülme prevalansı %1'in altındadır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC3_0</LocID>
        <Text>Müsinöz kolorektal karsinom (Mikst tip)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC3_0_DESC</LocID>
        <Text>Müsinöz kolorektal karsinom, tümör hacminin en az %50'sini kapsayan çok miktarda ekstrasellüler müsin içermesiyle karakterize bir kolorektal kanser alt türüdür. Tüm kolorektal kanser vakalarının %10-20'sine tekabül eder. Müsinöz karsinom diğer kanser türlerindeki hücrelerle beraber yer alabilir, buna mikst tip müsinöz karsinom denir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC3_1</LocID>
        <Text>Müsinöz kolorektal karsinom (Saf tip)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BC3_1_DESC</LocID>
        <Text>Müsinöz kolorektal karsinom, tümör hacminin en az %50'sini kapsayan çok miktarda ekstrasellüler müsin içermesiyle karakterize bir kolorektal kanser alt türüdür. Tüm kolorektal kanser vakalarının %10-20'sine tekabül eder. Müsinöz karsinom diğer kanser türlerindeki hücrelerle beraber yer alabilir, yer almadığı takdirde "saf tip" olarak kabul edilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <!-- ### ### -->
      <!-- ######################################## Content for V0.13.3.0 Added Below ######################################## -->
      <!-- ### ### -->
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LIV0_0</LocID>
        <Text>Hepatosellüler karsinom (Lokalize)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LIV0_0_DESC</LocID>
        <Text>Hepatosellüler karsinom karaciğerin primer malignitesidir, genellikle altta yatan kronik karaciğer hastalığı veya sirozu olan hastalarda görülür. Bununla beraber hastaların yaklaşık %25'i hiçbir risk faktörü taşımamaktadır. Genellikle erken evrede belirti vermez.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LIV0_1</LocID>
        <Text>Hepatosellüler karsinom (Bölgesel)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LIV0_1_DESC</LocID>
        <Text>Hepatosellüler karsinom karaciğerin primer malignitesidir, genellikle altta yatan kronik karaciğer hastalığı veya sirozu olan hastalarda görülür. Bununla beraber hastaların yaklaşık %25'i hiçbir risk faktörü taşımamaktadır. Genellikle erken evrede belirti vermez. \n\nBölgesel evrede kanser karaciğerden çevre lenf nodlarına yayılım göstermiştir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LIV0_2</LocID>
        <Text>Hepatosellüler karsinom (Kritik)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LIV0_2_DESC</LocID>
        <Text>Hepatosellüler karsinom karaciğerin primer malignitesidir, genellikle altta yatan kronik karaciğer hastalığı veya sirozu olan hastalarda görülür. Bununla beraber hastaların yaklaşık %25'i hiçbir risk faktörü taşımamaktadır. \n\nKritik hastalarda hayatı tehdit eden bir komplikasyon olan karsinomun spontan rüptüre olma riski mevcuttur. Bilinen altta yatan bir karaciğer hastalığı veya tümör yoksa tanı zor olabilir.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LIV0_3</LocID>
        <Text>Metastatik karaciğer kanseri</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_LIV0_3_DESC</LocID>
        <Text>Karaciğer metastazı karaciğerden köken almış bir kanserin vücudun başka bir kısmına yayılmasıdır. Sekonder karaciğer kanseri adı da verilir. Primer karaciğer kanseri karaciğerden köken alır, sıklıkla hepatit ve siroz gibi risk faktörü taşıyan kişilerde görülür. Diğer organlara, çevre lenf nodlarına veya kemiğe yayıldığı vakit metastatik mahiyet alır.</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <!-- ### ### -->
      <!-- ######################################## Content for V0.13.4.0 Added Below ######################################## -->
      <!-- ### ### -->
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC01_0_V2</LocID>
        <Text>ALL (Pre-B Cell)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC01_1_V2</LocID>
        <Text>ALL (B Cell)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC01_2_V2</LocID>
        <Text>ALL (T Cell)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC02_A_V2</LocID>
        <Text>CLL (Stable)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC02_B_V2</LocID>
        <Text>CLL (Advanced)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC03_0_V2</LocID>
        <Text>T-cell LGL Leukaemia</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC03_1_V2</LocID>
        <Text>NK-cell LGL Leukaemia</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC03_2_V2</LocID>
        <Text>T-cell Prolymphocytic Leukaemia</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC04_0_V2</LocID>
        <Text>Acute Myeloid Leukaemia</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC05_A_V2</LocID>
        <Text>CML (Chronic Phase)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC05_B_V2</LocID>
        <Text>CML (Accelerated  Phase)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC05_C_V2</LocID>
        <Text>CML (Blast Phase)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC08_0_V2</LocID>
        <Text>Follicular Lymphoma</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BLC07_0_V2</LocID>
        <Text>Diffuse Large B-Cell (NOS) Lymphoma</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_1_V2</LocID>
        <Text>Invasive Ductal Carcinoma (IDC)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_BREC1_1M_V2</LocID>
        <Text>Invasive Ductal Carcinoma (IDC)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_MC001_1_V2</LocID>
        <Text>Gastrointestinal NET (ES)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC3_4_V2</LocID>
        <Text>Melanoma (Stage 4)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_SC4_1_V2</LocID>
        <Text>Merkel Cell Carcinoma (Metastatic)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_ORA001_1</LocID>
        <Text>Mucoepidermoid Carcinoma</Text>
      </GameDBLocalizedString>
      <GameDBLocalizedString>
        <LocID>DIA_ONCO_ORA001_1_DESC</LocID>
        <Text>Merkel Cell Carcinoma (Metastatic)</Text>
      </GameDBLocalizedString>
    </LocalizedStrings>
  </GameDBStringTable>
</Database>