<Database>
	<!-- Oncology Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_CZ_ADDON_ONCOLOGYSL_DIAGNOSES_OLD">
	<LanguageCode>cz</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Czech</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>XiZyno</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
        <!-- Diagnoses - Skin Cancer -->
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_1</LocID>                         
		<Text>Bazocelulární karcinom (1. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Bazocelulární karcinom je nejběžnější forma rakoviny u lidí. Je to typ nemelanomového kožního nádoru, který se objevuje v bazální buněčné vrstvě kůže. Roste velmi pomalu a a zřídka se šíří (metastázuje).\n\nV 1. stádiu, nádor je zhruba 2 centimetry a méně široký a mohl se rozšířit do škáry (vrstva kůže chránící tělo před poškozením).</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_2</LocID>                         
		<Text>Bazocelulární karcinom (2. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Bazocelulární karcinom je nejběžnější forma rakoviny u lidí. Je to typ nemelanomového kožního nádoru, který se objevuje v bazální buněčné vrstvě kůže. Roste velmi pomalu a a zřídka se šíří (metastázuje).\n\nV 2. stádiu, nádor je širší než 2 centimetry a může se rozšířit do škáry (vrstva kůže chránící tělo před poškozením) a objevuje se vysoké riziko perineurální invaze.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_3</LocID>                         
		<Text>Bazocelulární karcinom (3. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>Bazocelulární karcinom je nejběžnější forma rakoviny u lidí. Je to typ nemelanomového kožního nádoru, který se objevuje v bazální buněčné vrstvě kůže. Roste velmi pomalu a a zřídka se šíří (metastázuje).\n\nVe 3. stádiu, nádor se rozšířil do oblastí pod kůží, jako jsou svaly ,kosti, chrupavka, lymfatické uzliny ale pouze ty, které jsou poblíž nádoru.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_4</LocID>                         
		<Text>Bazocelulární karcinom (4. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_4_DESC</LocID>             
		<Text>Bazocelulární karcinom je nejběžnější forma rakoviny u lidí. Je to typ nemelanomového kožního nádoru, který se objevuje v bazální buněčné vrstvě kůže. Roste velmi pomalu a a zřídka se šíří (metastázuje).\n\nVe 4. stádiu, nádor se rozšířil do oblastí mimo kůži a to i do vzdálených orgánů jako je mozek či plíce nebo napadl lidskou kostru..</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_1</LocID>                         
		<Text>Spinocelulární karcinom (1. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>Spinocelulární karcinom kůže je běžná forma rakoviny kůže která se vyvíjí v dlaždicových buňkách, které tvoří střední a vnější vrstvy kůže.\n\nV 1. stádiu, nádor je zhruba 2 centimetry široký nebo menší a může se rozšířit do škáry (vrstva kůže chránící tělo před poškozením).</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_2</LocID>                         
		<Text>Spinocelulární karcinom (2. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>Spinocelulární karcinom kůže je běžná forma rakoviny kůže která se vyvíjí v dlaždicových buňkách, které tvoří střední a vnější vrstvy kůže.\n\nV 2. stádiu, nádor je širší než 2 centimetry, může se rozšířit do škáry (vrstva kůže chránící tělo před poškozením) a objevuje se vysoké riziko perineurální invaze.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_3</LocID>                         
		<Text>Spinocelulární karcinom (3. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_3_DESC</LocID>             
		<Text>Spinocelulární karcinom kůže je běžná forma rakoviny kůže která se vyvíjí v dlaždicových buňkách, které tvoří střední a vnější vrstvy kůže.\n\nV 3. stádiu, nádor se rozšířil do oblastí pod kůži, jako jsou svaly, kosti, chrupavka, lymfatické uzliny ale pouze ty, které jsou poblíž nádoru.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_4</LocID>                         
		<Text>Spinocelulární karcinom (4. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_4_DESC</LocID>             
		<Text>Spinocelulární karcinom kůže je běžná forma rakoviny kůže která se vyvíjí v dlaždicových buňkách, které tvoří střední a vnější vrstvy kůže.\n\nV 4. stádiu, nádor se rozšířil do oblastí mimo kůži a to i do vzdálených orgánů jako je mozek či plíce nebo napadl lidskou kostru..</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_1</LocID>                         
		<Text>Melanom (1. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>Melanom se vyskytuje, když pigmentové buňky v kůži (zvané melanocyty) mutují a začínají nekontrolovaně růst.\n\nV 1. stádiu, nádor se rozšířil hlouběji do kůže ale ne do chrupavky či jiných částí těla.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_2</LocID>                         
		<Text>Melanom (2. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_2_DESC</LocID>             
		<Text>Melanom se vyskytuje, když pigmentové buňky v kůži (zvané melanocyty) mutují a začínají nekontrolovaně růst.\n\n2. stádium melanomu je tlustší, procházející skrz pokožku a dále do škáry, husté vnitřní vrstvy kůže. Melanom má vyšší šanci na šíření.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_3</LocID>                         
		<Text>Melanom (3. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_3_DESC</LocID>             
		<Text>Melanom se vyskytuje, když pigmentové buňky v kůži (zvané melanocyty) mutují a začínají nekontrolovaně růst.\n\nVe 3. stádiu se melanom rozšířil lokálně nebo přes lymfatický systém do regionální lymfatické uzliny a dále se nerozšiřuje do vzdálenějších lymfatických uzlin či orgánů.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_4</LocID>                         
		<Text>Melanom (4. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_4_DESC</LocID>             
		<Text>Melanom se vyskytuje, když pigmentové buňky v kůži (zvané melanocyty) mutují a začínají nekontrolovaně růst.\n\nVe 4. stádiu se melanom rozšířil krevním oběhem do ostatních částí těla, jako jsou vzdálené části kůže, měkké tkáně, lymfatické uzliny nebo jiné orgány.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Adrenal Gland Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_0</LocID>                         
		<Text>Feochromocytom (Lokalizovaný)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Feochromocytom je vzácný nádor nadledvinové tkáně. To má za následek uvolnění příliš velkého množství epinefrinu a norepinefrinu, hormonů, které ovládají tepovou frekvenci, metabolismu a krevního tlaku. Lokalizovaný nádor je detekován v rané fázi v nadledvinové dřeni v jedné nebo obou nadledvin.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_1</LocID>                         
		<Text>Feochromocytom (Regionální)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Feochromocytom je vzácný nádor nadledvinové tkáně. To má za následek uvolnění příliš velkého množství epinefrinu a norepinefrinu, hormonů, které ovládají tepovou frekvenci, metabolismu a krevního tlaku. Regionální nádor se rozšířil od svého vzniku do blízkých tkání a/nebo lymfatických uzlin.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_2</LocID>                         
		<Text>Feochromocytom (Metastázující)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Feochromocytom je vzácný nádor nadledvinové tkáně. To má za následek uvolnění příliš velkého množství epinefrinu a norepinefrinu, hormonů, které ovládají tepovou frekvenci, metabolismu a krevního tlaku. Metastázující nádor se rozšířil od svého vzniku do vzdálených částí těla. Aby bylo možné předpovědět pravděpodobnost šíření metastází, bylo vyvinuto několik kritérií a bodovacích systémů na základě histopatologie či klinických dat, ale žádný systém se neukázal jako spolehlivý.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Lung Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_0</LocID>                         
		<Text>Nediferencovaný nemalobuněčný karcinom plic (Lokalizovaný)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_0_DESC</LocID>             
		<Text>Nediferencovaný nemalobuněčný karcinom plic (NSCLC) se objevuje, když se zdravé buňky v plicích mění a nekontrolovaně rostou, tvoří hmotu zvanou nádor, léze, či uzlík. Nádor plic může začít kdekoliv na plicích. Nediferencovaný značí buňky či tkáně, které nemají specializovanou strukturu či funkci. Nediferencované rakovinné buňky se často rychle šíří. Lokalizovaný nádor je nalezen na plicích, ale dosud nepokročil k lymfatickým uzlinám, či ke vzdáleným orgánům.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_1</LocID>                         
		<Text>Nediferencovaný nemalobuněčný karcinom plic (Regionální)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_1_DESC</LocID>             
		<Text>Nediferencovaný nemalobuněčný karcinom plic (NSCLC) se objevuje, když se zdravé buňky v plicích mění a nekontrolovaně rostou, tvořící hmotu zvanou nádor, léze, či uzlík. Nádor plic může začít kdekoliv na plicích. Nediferencovaný značí buňky či tkáně, které nemají specializovanou strukturu či funkci. Nediferencované rakovinné buňky se často rychle šíří. Regionální nádor pokročil z plic do blízkých lymfatických uzlin.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_2</LocID>                         
		<Text>Metastázující rakovina plic</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_2_DESC</LocID>             
		<Text>Rakovina plic se objevuje, když se abnormální buňky nekontrolovaně množí a rostou v jedné nebo obou plicích. Může se rozšířit i do ostatních částí těla jako jsou lymfatické uzliny, mozek, nadledviny, játra a kosti. Když nádor roste a stává se více agresivním, potřebuje více místa a tím pádem se rozšiřuje do ostatních oblastí. Toto stádium je začátek pro Metastázující rakovinu plic.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_0</LocID>                         
		<Text>Malobuněčný karcinom plic (Omezený)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Malobuněčný karcinom plic se objevuje, když se zdravé buňky mění a nekontrolovaně rostou, tvořící hmotu zvanou nádor, léze, či uzlík. Malobuněčný karcinom plic se obujevuje v nervových buňkách nebo buňkách produkujících hormony v plicích. Výraz "malobuněčný" odkazuje na velikost a tvar rakovinných buněk jak je možné vidět pod mikroskopem. Limitovaný nádor znamená, že nádor je pouze v 1 části prsou a radiační terapie může být možností léčby. Kolem 1 ze 3 lidí s malobuněčným nádorem plic mají limitované stádium choroby při první diagnóze.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_1</LocID>                         
		<Text>Malobuněčný karcinom plic (Rozsáhlý)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Malobuněčný karcinom plic se objevuje, když se zdravé buňky mění a nekontrolovaně rostou, tvořící hmotu zvanou nádor, léze, či uzlík. Malobuněčný karcinom plic se obujevuje v nervových buňkách nebo buňkách produkujících hormony v plicích. Výraz "malobuněčný" odkazuje na velikost a tvar rakovinných buněk jak je možné vidět pod mikroskopem. Rozsáhlý nádoru znamená, že nádor se rozšířil do ostatních částí těla jako je druhá plíce, kosti, mozek, kostní dřeň. Mnoho doktorů považuje malobuněčný karcinom plic za rozsáhlý, pokud se rozšířil na tekutinu okolo plic. Kolem 2 ze 3 lidí s malobuněčným nádorem plic mají Rozsáhlý choroby při prvním nálezu rakoviny.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_0</LocID>                         
		<Text>Kolorektální adenokarcinom (Lokalizovaný)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Adenokarcinomy tlustého střeva a konečníku tvoří 95 procent všech kolorektálních případů rakoviny. V gastrointestinálním traktu, rektální a tlusté střevní adenokarcinomy se rozvinou v buňkách výstelky uvnitř tlustého střeva. Adenokarcinomy tlustého střeva a konečníku obvykle začínají jako růst tkáně zvaný polyp. Určité typy polypu zvané adenomy se můžou vyvinout v rakovinu. Lokalizovaný nádor je stísněný ke stěně střeva nebo se může rozšířit do vnějších povrchů stěny střeva.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_1</LocID>                         
		<Text>Kolorektální adenokarcinom (Regionální)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Adenokarcinomy tlustého střeva a konečníku tvoří 95 procent všech kolorektálních případů rakoviny. V gastrointestinálním traktu, rektální a tlusté střevní adenokarcinomy se rozvinou v buňkách výstelky uvnitř tlustého střeva. Adenokarcinomy tlustého střeva a konečníku obvykle začínají jako růst tkáně zvaný polyp. Určité typy polypu zvané adenomy se můžou vyvinout v rakovinu. Regionální nádor se rozšířuje do lymfatický uzlin blízko střeva.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_2</LocID>                         
		<Text>Metastázující kolorektální karcinom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Pokud nádor ve střevu není detekován a odstraněn v rané fázi, část nádoru se může odlomit z hlavního nádoru střeva a dále se rožšiřovat, obvykle přes lymfatické uzliny či krevní oběh, k blízkým lymfatickým uzlinám nebo do dalších částí těla. Pokud se rakovina rozšířila do dalších částí těla (např. játra nebo plíce), nazývá se Metastázující rakovina nebo sekundární (pokročilá) rakovina.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_0</LocID>                         
		<Text>Adrenokortikální karcinom (Lokalizovaný)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>Adrenokortikální karcinom je vzácná choroba, ve které se zhoubné (rakovinné) buňky tvarují ve vnější vrstvě nadledvin. Lokalizovaný nádor má 5 centimetrů nebo méně a je možné ho nalézt pouze v nadledvinách.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_1</LocID>                         
		<Text>Adrenokortikální karcinom (Regionální)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>Adrenokortikální karcinom je vzácná choroba, ve které se zhoubné (rakovinné) buňky tvarují ve vnější vrstvě nadledvin. Regionální nádor má jakoukoli velikost a je rozšířený do nedalekých lymfatických uzlin nebo tkání či orgánů (ledviny, bránice, slinivka břišní, slezina nebo játra) nebo do velkých cév (renální žíla nebo vena cava).</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_2</LocID>                         
		<Text>Adrenokortikální karcinom (Metastázující)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>Adrenokortikální karcinom je vzácná choroba, ve které se zhoubné (rakovinné) buňky tvarují ve vnější vrstvě nadledvin. Metastázující nádor má jakoukoli velikost a je rozšířený do nedalekých lymfatický uzlin a rozšířil se do ostatních částí těla, jako jsou plíce, kosti, či pobřišnice.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_0</LocID>                         
		<Text>Gastrointestinální neuroendokrinní nádor (Omezený)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_0_DESC</LocID>             
		<Text>Neuroendokrinní nádory jsou novoplazmy, které vznikají z buněk endokrinního (hormonálního) a nervového systému. Mnoho jich je benigních, zatímco některé jsou zhoubné. Nejčastěji se vyskytují ve střevu, kde se jim často říká karcinoidní nádory, ale také se nacházejí ve slinivce břišní, plicích a zbytku těla. Limitovaný nádor je menší než 4 cm a vyrostl až k membráně spojující slepé střevo a břišní stěnu.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_1</LocID>                         
		<Text>Gastrointestinální neuroendokrinní nádor (Rozsáhlý)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_1_DESC</LocID>             
		<Text>Neuroendokrinní nádory jsou novoplazmy, které vznikají z buněk endokrinního (hormonálního) a nervového systému. Mnoho jich je benigních, zatímco některé jsou zhoubné. Nejčastěji se vyskytují ve střevu, kde se jim často říká karcinoidní nádory, ale také se nacházejí ve slinivce břišní, plicích a zbytku těla. Rozsáhlý nádor se rozrostl skrz pobřišnici nebo napadl blízké orgány a struktury.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_0</LocID>                         
		<Text>Akutní lymfoblastická leukemie (ALL) (Pro-B Buňka)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_0_DESC</LocID>             
		<Text>Pro-B buňečná Akutní lymfocytární leukemie (ALL) (také známa jako Akutní lymfoblastická leukemie) je typ rakoviny, která ovlivňuje kosti a kostní dřeň. ALL je charakterizována nadvýrobou nezralých bílých krvinek, zvaných lymfoblasty nebo leukemické blasty. Protože kostní dřeň neni schopna vytvořit adekvátní množství červených krvinek, normálních bílých krvinek či krevních destiček, lidé s ALL jsou více náchylní na nemoce jako jsou anémie, opakující se infekce, a mohou mít snadno modřiny či krvácet. Mezi 75-80 % případů dospělých, ALL vzniká v B-lymfocytech v raných stádiích vývoje v kostní dřeni. Nemoc se proto nazývá předchůdce B-buňky ALL nebo pre-B-buňky ALL.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_1</LocID>                         
		<Text>Akutní lymfoblastická leukemie (ALL) (B-buňka)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_1_DESC</LocID>             
		<Text>B-buněčná Akutní lymfocytární leukemie, také známa jako Burkittova Akutní lymfoblastická leukemie (B-ALL) nebo mature B-buňková Akutní lymfoblastická leukemie (ALL), je rakovina která ovlivňuje B-lymfocyty -- bílé krvinky, které rostou v kostní dřeni. Tento typ ALL je méně běžný a představuje přibližně 3-5 % všech dospělých případů. Charakteristika zralých B-buněk ALL je přítomnost povrchového imunoglobinu na lymfoblastách. Pouze 30-40 % pacientů podstupuje kompletní remisi a pár pacientů dlouhodobě přežívá.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_2</LocID>                         
		<Text>ALL (T Buňka)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_2_DESC</LocID>             
		<Text>T-buněčná Akutní lymfocytární leukemie (T-ALL) je typ akutní leukemie a znamená, že je agresivní a postupuje rychle. Ovlivňuje kmenové buňky produkující lymfoidní buňky, zejména typ bílých krvinek zvaných T-lymfocyty na rozdíl od lymfoblastické leukemie (ALL), která běžně ovlivňuje B-lymfocyty.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_A</LocID>                         
		<Text>CLL (Stabilní)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_A_DESC</LocID>             
		<Text>Chronická lymfocytární leukemie (CLL)(Stabilní) je typ pomalu rostoucí leukemie která ovlivňuje výrobu B-lymfocytů. B-lymfocyty (také známy jako B-buňky) jsou specializované bílé krvinky. Za normálních okolností produkují imunoglobuliny (také zvané protilátky), které pomáhají chránit naše tělo proti infekcím a chorobám. U lidí s CLL, lymfocyty podstupují maligní (rakovinnou) změnu a stávají se z nich leukemické buňky. Je důležité zdůraznit, že pro mnoho lidí, CLL zůstává klidné a má malý, jestli vůbec nějaký, dopad na jejich životní styl a obecné zdraví. Okolo 30-50 % lidí diagnostikovaných s CLL v životě nepotřebují jakoukoli léčbu pro jejich chorobu a mohou se dožít mnoha let navzdory jejich diagnóze. Protože CLL se rozvíjí pomalu, spousta lidí nemá žádné příznaky, zejména v počátečních fázích. Nemoc je často objevována při rutinních krevních testech.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_B</LocID>                         
		<Text>CLL (Pokročilá)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_B_DESC</LocID>             
		<Text>Chronická lymfocytární leukemie (CLL)(Pokročilá)(Vzácná) je typ pomalu rostoucí leukemie která ovlivňuje výrobu B-lymfocytů. B-lymfocyty (také známy jako B-buňky) jsou specializované bílé krvinky. Za normálních okolností produkují imunoglobuliny (také zvané protilátky), které pomáhají chránit naše tělo proti infekcím a chorobám. U lidí s CLL, lymfocyty podstupují maligní (rakovinnou) změnu a stávají se z nich leukemické buňky. Je důležité zdůraznit, že pro mnoho lidí, CLL zůstává klidné a má malý, jestli vůbec nějaký, dopad na jejich životní styl a obecné zdraví. Okolo 30-50 % lidí diagnostikovaných s CLL v životě nepotřebují jakoukoli léčbu pro jejich chorobu a mohou se dožít mnoha let navzdory jejich diagnóze. Protože CLL se rozvíjí pomalu, spousta lidí nemá žádné příznaky, zejména v počátečních fázích. Nemoc je často objevována při rutinních krevních testech.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_0</LocID>                         
		<Text>T-buněčná LGL leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_0_DESC</LocID>             
		<Text>T-buněčná leukemie velkých granulárních lymfocytů (LGL) je typ chronické leukemie ovlivňující bílé krvinky zvané "lymfocyty". Lymfocyty jsou část tělního imunitního systému a pomáhají s bojem proti infekcím. LGL leukemie je charakterizována zvětšenými lymfocyty, obsahující viditelné granule, které mohou být objeveny v krvi pod mikroskopem. Existují dva typy LGL leukemie: T-buněčná (T-LGL) a přírodní zabíječské buňky (NK-LGL). Frekvence T-buněčné a NK-buněčné leukemie se pohybuje od 2 do 5 procent. T-buněčná leukemie velkých granulárních lymfocytů (LGL) je klonální proliferace cytotoxických T-buněk, která způsobuje neutropenii, anémii a/nebo trombocytopenii. Tento stav je často spojován s autoimunitními poruchami, zvláště s revmatoidní artritidou a ostatními lymfoproliferativními poruchami.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_1</LocID>                         
		<Text>NK-buněčná LGL leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_1_DESC</LocID>             
		<Text>NK-buněčná leukemie velkých granulárních lymfocytů (LGL) je typ chronické leukemie ovlivňující bílé krvinky zvané "lymfocyty". Lymfocyty jsou část tělního imunitního systému a pomáhají s bojem proti infekcím. LGL leukemie je charakterizována zvětšenými lymfocyty, obsahující viditelné granule, které mohou být objeveny v krvi pod mikroskopem. Existují dva typy LGL leukemie: T-buněčná (T-LGL) a přírodní zabíječské buňky (NK-LGL). Frekvence T-buněčné a NK-buněčné leukemie se pohybuje od 2 do 5 procent. Většina pacientů s NK-buněčnou leukemií jsou bez příznaků, ale pacienti s agresivní variantou většinou mají hepatomegalii a splenomagelii and často mají B symptomy. Třetina má lymfadenopatii a extranodální zapojení může také nastat. V průměru, pacienti jsou mladší, než ti, kteří mají T-buněčnou LGL leukemii.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_2</LocID>                         
		<Text>T-buněčná prolymfocytární leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_2_DESC</LocID>             
		<Text>T-buněčná prolymfocytární leukemie (T-PLL) je extrémně vzácná a typicky agresivně maligní leukemie, která je charakterizována nekontrolovaným růstem T-buněk (T-lymfocytů). T-buňky jsou typ bílých krvinek, které chrání tělo před infekcemi. T-PLL ovlivňuje starší dospělé se středním věkem 61 let a je více běžný u mužů, než u žen. Abnormální změny (mutace) v genech T-buňky mohou z normální, zdravé T-buňky udělat rakovinnou buňku. Tyto genetické chyby ve zmutované T-buňce řeknou buňce aby dál rostla a rozdělovala se v té době, kdy by zdravá buňka přestala a umřela. Každá buňka, která vzniká z počáteční leukemické buňky má stejné zmutované DNA. Jako výsledek, postupem času se leukemické buňky násobí a mohou cestovat do ostatních částí, jako je kostní dřeň, slezina, játra, lymfatické uzliny a občas kůže.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC04_0</LocID>                         
		<Text>Akutní myeloidní leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC04_0_DESC</LocID>             
		<Text>Akutní myeloidní leukemie vzniká když tělo vytváří příliš mnoho nezralých bílých krvinek, známé jako myeloidní blastové buňky, také zvané myeloblasty. Myeloblasty se nekontrolovaně množí a dělí ale nikdy nedozrají do normální buňky. Abnornmální blastové buňky jsou známy jako leukemické buňky. Protože leukemické buňky jsou nezralé a abnormální, nedosahují dostatečné funkce pro boj proti infekcím. Vytlačují také bílé krvinky, které pak nemohou správně pracovat, což zvyšuje riziko infekce.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_A</LocID>                         
		<Text>CML (Chronická fáze)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_A_DESC</LocID>             
		<Text>Chronická myeloidní leukemie (CML)(Chronická fáze) je typ rakoviny, která ovlivňuje krev a kostní dřeň. V CML, kostní dřeň produkuje příliš mnoho bílých krvinek, zvaných granulocyty. Tyto buňky (občas zvané blasty či leukemické blasty) postupně tlačí na kostní dřeň, čímž zasahuje do normální výroby krvinek. Také se vylévají pryč z kostní dřeně a obíhají v těl v krevním oběhu. Protože nejsou plně zralé, nejsou schopny úspěšně bojovat proti infekcím. Postupem času, nedostatek červených krvinek a krevních destiček může způsobit anémii, krvácení či modřiny. Celkově, CML je vzácná choroba představující přibližně 0,03 % všech diagnostikovaných druhů rakoviny. Mnoho lidí s chronickou myeloidní leukemií (CML) nemají žádné příznaky. Chronická - počet bílých krvinek je zvýšený a malé množství nezralých buněk zvaných blasty se objevuje v krvi a kostní dřeni.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_B</LocID>                         
		<Text>CML (Zrychlená fáze)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_B_DESC</LocID>             
		<Text>Chronická myeloidní leukemie (CML)(Zrychlená fáze) je typ rakoviny, která ovlivňuje krev a kostní dřeň. V CML, kostní dřeň produkuje příliš mnoho bílých krvinek, zvaných granulocyty. Tyto buňky (občas zvané blasty či leukemické blasty) postupně tlačí na kostní dřeň, čímž zasahuje do normální výroby krvinek. Také se vylévají pryč z kostní dřeně a obíhají v těl v krevním oběhu. Protože nejsou plně zralé, nejsou schopny úspěšně bojovat proti infekcím. Postupem času, nedostatek červených krvinek a krevních destiček může způsobit anémii, krvácení či modřiny. Celkově, CML je vzácná choroba představující přibližně 0,03 % všech diagnostikovaných druhů rakoviny. Mnoho lidí s chronickou myeloidní leukemií (CML) nemají žádné příznaky. Zrychlená –  v zrychlené fázi, počet nezralých blastových buněk je vyšší a občas se vyskytnou chromozomální změny, zejména Ph chromozomu.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_C</LocID>                         
		<Text>CML (Blastová fáze)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_C_DESC</LocID>             
		<Text>Chronická myeloidní leukemie (CML)(Blastová fáze) je typ rakoviny, která ovlivňuje krev a kostní dřeň. V CML, kostní dřeň produkuje příliš mnoho bílých krvinek, zvaných granulocyty. Tyto buňky (občas zvané blasty či leukemické blasty) postupně tlačí na kostní dřeň, čímž zasahuje do normální výroby krvinek. Také se vylévají pryč z kostní dřeně a obíhají v těl v krevním oběhu. Protože nejsou plně zralé, nejsou schopny úspěšně bojovat proti infekcím. Postupem času, nedostatek červených krvinek a krevních destiček může způsobit anémii, krvácení či modřiny. Celkově, CML je vzácná choroba představující přibližně 0,03 % všech diagnostikovaných druhů rakoviny. Mnoho lidí s chronickou myeloidní leukemií (CML) nemají žádné příznaky. Blastová krize – blastová fáze (také zvaná "Blastová krizová fáze"). Blastová fáze se objevuje a chová se jako akutní forma myeloidní leukemie.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_0</LocID>                         
		<Text>Vlasatobuněčná leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_0_DESC</LocID>             
		<Text>Vlasatobuněčná leukemie (HCL) je vzácný typ chronické leukemie lymfoidního systému, ve kterém se abnormální B-lymfocyty nahromadí v kostní dřeni, játrech a slezině. Vlasatobuněčné se nazývají pro jejich miniaturní vlasové výstupky na povrchu, které je možné pozorovat pod mikroskopem.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_1</LocID>                         
		<Text>Varianta vlasatobuněčné leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_1_DESC</LocID>             
		<Text>Varianta vlasatobuněčné leukemie (HCL-V) je definována jako vzácná lhostejná forma malé, zralé B-buněčné leukemie charakterizovaná splenomegalií, zvýšeným počtem bílých krvinek a hypercelulární kostní dření. HCL-V je více agresivní a odolná vůči terapii než klasická HCL. HCL varianta původně byla podtyp HCL, ale v roce 2008, Světová zdravotnická organizace usoudila, že to je samostatný a biologicky odlišný subjekt oproti HCL. HCL varianta je vzácnější, než HCL a má jiný klinický průběh.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_0</LocID>                         
		<Text>Duktální karcinom In Situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_0M</LocID>                         
		<Text>Duktální karcinom In Situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Duktální karcinom in situ (DCIS) je neinvazivní rakovina prsu. Duktální znamená, že rakovina se rozvíjí z mléčných kanálů, karcinom je jakákoliv rakovina, která začíná v kůži nebo jiné tkáni (včetně prsní tkáně) která pokrývá nebo lemuje vnitřní orgány a in situ znamená "na původním místě". DCIS je nazývána neinvazivní, protože se nerozšiřuje mimo mléčný kanál do jakéhokoli blízké prsní tkáně. DCIS není život ohrožující, ale mít DCIS může zvýšit riziko pozdějšího rozvoje invazivní rakoviny prsu. Duktální karcinom in situ (DCIS) znamená, že existuje mnoho buněk, které mají funkci rakoviny, ale stále jsou omezeni dovnitř kanálů.Ačkoliv je to vzácné, muži mohou dostat rakovinu prsu. \n\nDCIS se většinou neprojevuje a nemá žádné příznaky.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1</LocID>                         
		<Text>Invazivní duktální karcinom (IDC)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1M</LocID>                         
		<Text>Invazivní duktální karcinom (IDC)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Invazivní duktální karcinom (IDC), občas zvaný infiltrující duktální karcinom, je nejběžnější typ rakoviny prsu. Okolo 80 % ze všech rakovin prsu jsou invasivní duktální karcinomy. Invazivní znamená, že rakovina napadla nebo se rozšířila v blízkosti prsních tkání. Duktální znamená, že rakovina se rozvinula z mléčných kanálů, což jsou "trubičky", které dopravují mléko z mlékotvorných lalůčků do bradavek. Karcinom je jakákoliv rakovina, která začíná v kůži nebo jiné tkáni (včetně prsní tkáně) která pokrývá nebo lemuje vnitřní orgány. Dohromady, “invazivní duktální karcinom” odkazuje na rakovinu, která prorazila stěnu mléčných kanálů a začala napadat tkáně prsou. Postupem času, invasive ductal karcinom se může rozšířit do lymfatických uzlin a případně i do ostatních částí těla. lymph nodes and possibly to other areas of the body. Ačkoliv je to vzácné, muži mohou dostat rakovinu prsu. \n\ Invazivní duktální karcinom zpočátku nemusí způsobovat žádné příznaky.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_2</LocID>                         
		<Text>Metastázující rakovina prsu</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_2M</LocID>                         
		<Text>Metastázující rakovina prsu</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Metastázující rakovina prsu (také zvaná IV. stádium) je rakovina prsu, která se rozšířila do jiné části těla, nejčastěji játra, mozek, kosti nebo plíce. Rakovinné buňky se mohou odlomit od originálního nádoru v prsu a cestovat do jiné části těla skrz krevní oběh či lymfatické uzliny.Rakovina prsu se může vrátit v jiné části těla měsíce nebo roky po originální diagnóze a léčbě. Téměř 30 % ženám diagnostikovaných s počáteční fází rakoviny prsu se vyvine metastázující choroba. Ačkoliv je to vzácné, muži mohou dostat rakovinu prsu.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_0</LocID>                         
		<Text>Pilocytární astrocytom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>1. stupeň astrocytomu je také nazývá pilocytární astrocytom. Tyto nádor se vyskytují u dětí a mladých lidí. Jsou méně invazivní než ostatní stupně a mají relativně dobrou prognózu. Většinou vznikají v mozečku, poblíž mozkového kmenu, v hypotalamické oblasti nebo v optickém chiasmu, ale mohou se objevit v jakékoli oblasti, kde se nachází astrocyty, včetně mozkových hemisfér a míchy. Tyto nádory většinou rostou pomalu a jsou benigní.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_1</LocID>                         
		<Text>Difúzní astrocytom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Difúzní astrocytomy, také označovány jako nízkokvalitní infiltrační astrocytomy, jsou jmenovány jako WHO II nádory mozku. Termín difúzní infiltrační znamená, že neexistuje žádná identifikovatelná hranice mezi nádorem a normální mozkovou tkání i přes to, že hranice se mohou objevit na zobrazení.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_2</LocID>                         
		<Text>Anaplastický astrocytom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Anaplastický astrocytom je vzácný maligní mozkový nádor. Astrocytomy jsou nádory, které vznikají z určitých mozkových buněk ve tvaru hvězd zvaných astrocyty. Astrocyty a podobné buňky tvoří tkáň, která obklopuje a chrání ostatní nervové buňky v okolí mozku a míchu.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_3</LocID>                         
		<Text>Glioblastom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>Glioblastom, také známý jako glioblastoma multiforme (GBM), je nejagresivnější rakovina která vzniká v mozku. V počátku, příznaky glioblastomy nejsou specifické. Mohou obsahovat bolesti hlavy, změny osobnosti, nevolnost a příznaky podobné mrtvici.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_0F</LocID>                         
		<Text>High-grade serózní karcinom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_0F_DESC</LocID>             
		<Text>High-grade serózní karcinom (HGSC) je typ nádoru, který vzniká ze serózní epiteliální vrstvy v břišní dutině a je primánrě nalezen ve vaječníku. HGSC tvoří většinu ovariálních případů a má nejnižší míru přežití. HGSC je odlišný od low-grade serózních karcinomů, které vznikají z ovariálních tkání a jsou méně agresivní.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_1F</LocID>                         
		<Text>Low-Grade serózní karcinom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_1F_DESC</LocID>             
		<Text>Low-grade serózní ovariální rakovina je vzácná choroba, tvořící méně než 10 % případů ovariálních rakovin. Low-grade serózní karcinom vaječníku (LGSC) je méně běžný a agresivní než high-grade typy ovariální rakoviny, ovšem odolává mnoho typům chemoterapie.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_2F</LocID>                         
		<Text>Metastázující ovariální rakovina</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_2F_DESC</LocID>             
		<Text>Metastázující ovariální rakovina je pokročilá maligní fáze, která se rozšířila z buněk ve vaječníku do vzdálených částí těla. Tento typ rakoviny se s největší pravděpodobností rozšiřuje do jater, tekutiny okolo plic, sleziny, střev, mozku, kůže nebo lymfatických uzlin mimo břicho.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_0M</LocID>                         
		<Text>Rakovina prostaty (1. fáze)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_0M_DESC</LocID>             
		<Text>Rakovina prostaty je rakovina, která se objevuje v prostatě, malé žláze ve tvaru vlašského ořechu v mužích, která produkuje tekutinu která vyživuje a transportuje sperma. Rakovina prostaty je nejběžnější rakovina u mužů. Většinou rakovina prostaty roste pomalu a počátečně je upoutána k prostatě, kde moc škody nenapáchá. Zatímco některé typy rakoviny prostaty rostou pomalu a potřebují minimální nebo dokonce žádnou léčbu, ostatní typy jsou agresivní a mohou se rychle rozšiřovat. \n\nV první fázi je rakovina upoutána na prostatu. První fáze je nedetekovatelná během digitálního rektálního testu. U rakoviny se většinou počítá, že roste pomalu.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_1M</LocID>                         
		<Text>Rakovina prostaty (2. fáze)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_1M_DESC</LocID>             
		<Text>Rakovina prostaty je rakovina, která se objevuje v prostatě, malé žláze ve tvaru vlašského ořechu v mužích, která produkuje tekutinu která vyživuje a transportuje sperma. Rakovina prostaty je nejběžnější rakovina u mužů. Většinou rakovina prostaty roste pomalu a počátečně je upoutána k prostatě, kde moc škody nenapáchá. Zatímco některé typy rakoviny prostaty rostou pomalu a potřebují minimální nebo dokonce žádnou léčbu, ostatní typy jsou agresivní a mohou se rychle rozšiřovat. \n\V druhé fázi rakovina může být detekována během digitálního rektálního testu. Choroba je stále upoutána na prostatu, ale buňky jsou abnormální a mohou růst rychleji.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_2M</LocID>                         
		<Text>Rakovina prostaty (3. fáze)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_2M_DESC</LocID>             
		<Text>Rakovina prostaty je rakovina, která se objevuje v prostatě, malé žláze ve tvaru vlašského ořechu v mužích, která produkuje tekutinu která vyživuje a transportuje sperma. Rakovina prostaty je nejběžnější rakovina u mužů. Většinou rakovina prostaty roste pomalu a počátečně je upoutána k prostatě, kde moc škody nenapáchá. Zatímco některé typy rakoviny prostaty rostou pomalu a potřebují minimální nebo dokonce žádnou léčbu, ostatní typy jsou agresivní a mohou se rychle rozšiřovat. \n\nV třetí fázi je rakovina v tkáních poblíž prostaty. Pravděpodobně také dosáhla semenných váčků.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_3M</LocID>                         
		<Text>Rakovina prostaty (4. fáze)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_3M_DESC</LocID>             
		<Text>Rakovina prostaty je rakovina, která se objevuje v prostatě, malé žláze ve tvaru vlašského ořechu v mužích, která produkuje tekutinu která vyživuje a transportuje sperma. Rakovina prostaty je nejběžnější rakovina u mužů. Většinou rakovina prostaty roste pomalu a počátečně je upoutána k prostatě, kde moc škody nenapáchá. Zatímco některé typy rakoviny prostaty rostou pomalu a potřebují minimální nebo dokonce žádnou léčbu, ostatní typy jsou agresivní a mohou se rychle rozšiřovat. \n\nVe čtvrté fázi rakovina napadla ostatní části těla, jako je konečník a blízké lymfatické uzliny nebo kosti.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC07_0</LocID>                         
		<Text>Difúzní velkobuněčný B-buněčný lymfom (DLBCL)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC07_0_DESC</LocID>             
		<Text>Difúzní velkobuněčný B-buněčný lymfom (DLBCL) je agresivní typ nehodginského lymfomu, který se rozvinul z B-buněk v lymfatickém systému. Pod mikroskopem můžeme pozorovat velké maligní lymfocytya rozeseté plošně po vzorku. DLBCL je nejběžnější podtyp nehodginského lymfomu, což představuje asi 30-40 % všech případů. Existuje několik typů DLBCL, nejrozšířenější je podtyp DLBCL NOS - "not otherwise specified".</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC08_0</LocID>                         
		<Text>Folikulární lymfom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC08_0_DESC</LocID>             
		<Text>Folikulární lymfom je nejběžnější podtyp líných (pomalu rostoucích) NHL (nehodginských lymfomů), představující asi 20 až 30 % všech NHL. Folikulární lymfom typicky postihuje dospělé středního věku a starší. Jako všechny líné lymfomy, lidé diagnostikovaní s Folikulárním lymfomem většinou mají lymfom v mnoha částech svého těla v dobu diagnózy. Malému procentu lidí s FL se může lymfom transformovat do více agresivnější formy NHL, obvykle DLBC postupem času. Pokud je lymfom diagnostikován v rané fázi, nemusí být prováděna žádná léčba. (Sledovat a čekat)</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_0</LocID>                         
		<Text>Karcinom z Merkelových buněk (Lokální)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_0_DESC</LocID>             
		<Text>Karcinom z Merkelových buněk (Vzácný) je vzácný typ rakoviny kůže, který se většinou projevuje jako masově zbarvený nebo modročervený uzlík nejčastěji na obličeji, hlavě nebo krku. Karcinom z Merkelových buněk je také nazýván neuroendokrinní karcinom kůže. Karcinom z Merkelových buněk má tendenci růst rychleji a metastázovat už v brzké fázi. Většinou se rozšiřuje do blízkých lymfatických uzlin a poté do lymfatických uzlin nebo kůže ve vzdálenějších částech těla, plic, mozku, kostí, nebo dalších orgánů.Karcinom z Merkelových buněk je druhá nejběžnější příčina smrti na rakovinu prsu most hned po melanomu.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_1</LocID>                         
		<Text>Karcinom z Merkelových buněk (Metastázující)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_1_DESC</LocID>             
		<Text>nom z Merkelových buněk (Vzácný) je vzácný typ rakoviny kůže, který se většinou projevuje jako masově zbarvený nebo modročervený uzlík nejčastěji na obličeji, hlavě nebo krku. Karcinom z Merkelových buněk je také nazýván neuroendokrinní karcinom kůže. Karcinom z Merkelových buněk má tendenci růst rychleji a metastázovat už v brzké fázi. Většinou se rozšiřuje do blízkých lymfatických uzlin a poté do lymfatických uzlin nebo kůže ve vzdálenějších částech těla, plic, mozku, kostí, nebo dalších orgánů.Karcinom z Merkelových buněk je druhá nejběžnější příčina smrti na rakovinu prsu most hned po melanomu.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.1a Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC09_0</LocID>                         
		<Text>Lymfom z plášťových buněk</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC09_0_DESC</LocID>             
		<Text>Lymfom z plášťových buněk je relativně neobvyklý typ lymfomu, což představuje přibližně 5-10 % všech nehodginských lymfomů. Ovlivňuje vnější okraj (plášť) B-buněk ve folikulách lymfatických uzlin. V 85 % případů dochází k abnormalitě, když se dva chromozomy rozděli a zpět se spolu spojí. Tento jev nazýváme "přemístění" a způsobuje nadprodukci proteinu zvaného cyklin D1 B-buňkami. V obvyklých množstvích, Cyklin D1 pomáhá buňkám v normálním růstu, ale při přebytku dochází k nekontrolovanému růstu plášťových buněk, což může vést k MCL.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.2.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC2_0</LocID>                         
		<Text>Velkobuněčný karcinom plic</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>Velkobuněčný karcinom plic je forma nemalobuněčné rakoviny plic. Nemalobuněčná rakovina plic představuje přibližně 80 % rakoviny plic a 10 % z nich jsou velké buňky karcinomu. Na rozdíl od některých rakovin plic, které jsou doprovázeny kašlem nebo plicní infekcí, rané příznaky často zahrnují neurčitý pocit dušnosti a únavu. Velkobuněčné karcinomy jsou také nazývány Velkobuněčné rakoviny plic. Nazývají se tak pro výskyt velkých kulatých buněk při zkoumání pod mikroskopem i přesto, že nádory bývají samy o sobě velké při diagnóze. Velkobuněčné karcinomy se často objevují ve vnějších oblastech plic a mají tendenci růst a šířit se rychleji než některé jiné formy malobuněčných rakovin plic.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC3_0</LocID>                         
		<Text>Plicní adenokarcinom (Brzký)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC3_0_DESC</LocID>             
		<Text>Adenokarcinom plic je nejběžnější rakovina plic a stejně jako ostatní formy rakoviny plic i tento je charakterizován zřetelnými buněčnými a molekulárními funkcemi. Tato rakovina je klasifikována jako jedna z několika nemalých buněčných rakovin plic (NSCLC), aby bylo možné ji rozlišit od malobuněčné rakoviny plic, která má jiné chování a prognózu. Rakovina plic typicky nemá žádné příznaky v její brzké fázi. Příznaky se objevují pouze pokud se jedná o pokročilejší fázi rakoviny. \n\nRakovina která je detekována v rané fázi, je k nalezení pouze v tkáni nebo orgánu, kde se původně objevila a nerozšířila se do blízkých lymfatických uzlin nebo do dalších částí těla.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC3_1</LocID>                         
		<Text>Plicní adenokarcinom (Pokročilý)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>Adenokarcinom plic je nejběžnější rakovina plic a stejně jako ostatní formy rakoviny plic i tento je charakterizován zřetelnými buněčnými a molekulárními funkcemi. Tato rakovina je klasifikována jako jedna z několika nemalých buněčných rakovin plic (NSCLC), aby bylo možné ji rozlišit od malobuněčné rakoviny plic, která má jiné chování a prognózu. Rakovina plic typicky nemá žádné příznaky v její brzké fázi. Příznaky se objevují pouze pokud se jedná o pokročilejší fázi rakoviny. \n\nRakovina která je detakována v pokročilé fázi, může mít jakoukoli velikost a velmi pravděpodobně se rozrostla do lymfatických uzlin na druhé části břicha, poblíž klíční kosti nebo napadla ostatní struktury v břiše, jako například srdce nebo jícen.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC4_0</LocID>                         
		<Text>Spinocelulární rakovina plic</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC4_0_DESC</LocID>             
		<Text>Spinocelulární rakovina plic, také nazývána epidermoidní karcinom, je typ nemalé buněčné rakoviny plic, která se typický vyvíjí v jednom ze vzduchových kanálu nebo v průduškách či plicích. Je to druhá nejběžnější nemalá buněčná rakovina plic a představuje přibližně 30 % všech případů rakoviny plic. Tento typ rakoviny povětšinou pomalu roste, ale může se rozšířit do dalších oblastí lidského těla.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC2_0</LocID>                         
		<Text>Signetový prstencobuněčný karcinom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>Signetový prstencobuněčný karcinom (SRCC)(Vzácný) je vzácná forma vysoce maligního adenokarcinomu který produkuje mucin. Je to epiteliální malignita charakterizovaná histologickým vzhledem signetových prstencových buněk. Primární SRCC nádory jsou nejčastěji nalezeny ve žlázových buňkách žaludku (SRCC pochází ze žaludku u 90 % pacientů), a méně častěji v prsou, žlučníku, močovém měchýři a slinivce břišní.SRCC se většinou netvoří v plicích. Mezi kolorektálními rakovinami, prevalence SRCC je menší než jedno procento.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC3_0</LocID>                         
		<Text>Mucinózní kolorektální karcinom (Smíšený)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC3_0_DESC</LocID>             
		<Text>Mucinózní kolorektální karcinom je odlišný podtyp kolorektální rakoviny (CRC) charakterizovaný přítomností extracelulárním mucinem, který představuje cca 50 % objemu tumoru. Mucinózní kolorektální karcinom je nalezen u 10–20 % CRC pacientů. Mucinózní karcinom se může tvarovat podél ostatních rakovinných buněk. Pokud se tohle stane, rakovina je označována jako smíšený mucinózní karcinom.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC3_1</LocID>                         
		<Text>Mucinózní kolorektální karcinom (Čistý)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>Mucinózní kolorektální karcinom je odlišný podtyp kolorektální rakoviny (CRC) charakterizovaný přítomností extracelulárním mucinem, který představuje cca 50 % objemu tumoru. Mucinózní kolorektální karcinom je nalezen u 10–20 % CRC pacientů. Mucinózní karcinom se může tvarovat podél ostatních rakovinných buněk ale pokud se netvaruje, je označován jako "čistý".</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.3.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_0</LocID>                         
		<Text>Hepatocelulární karcinom (Lokální)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_0_DESC</LocID>             
		<Text>Hepatocelulární karcinom (HCC) je primární malignita jater, která se objevuje převážně u pacientů s chronickým onemocněným jater a cirhózou. Na druhou stranu, více než 25 % pacientů nemá v anamnéze cirhózu nebo rizikový faktor pro její získání. V rané formě většinou nejsou žádné příznaky.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_1</LocID>                         
		<Text>Hepatocelulární karcinom (Regionální)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_1_DESC</LocID>             
		<Text>Hepatocelulární karcinom (HCC) je primární malignita jater, která se objevuje převážně u pacientů s chronickým onemocněným jater a cirhózou. Na druhou stranu, více než 25 % pacientů nemá v anamnéze cirhózu nebo rizikový faktor pro její získání. V rané formě většinou nejsou žádné příznaky. \n\nV regionální fázi, rakovina postoupila z jater do blízkých lymfatických uzlin.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_2</LocID>                         
		<Text>Hepatocelulární karcinom (Kritický)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_2_DESC</LocID>             
		<Text>Hepatocelulární karcinom (HCC) je primární malignita jater, která se objevuje převážně u pacientů s chronickým onemocněným jater a cirhózou. Na druhou stranu, více než 25 % pacientů nemá v anamnéze cirhózu nebo rizikový faktor pro její získání. V rané formě většinou nejsou žádné příznaky. \n\nV kritické fázi, spontánní prasknutí of hepatocelulárního karcinomu (HCC) je potenciálně život ohrožující komplikace. Diagnóza může být těžká, zejména při absenci známé cirhózy jater nebo nádoru.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_3</LocID>                         
		<Text>Metastázující rakovina jater</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LIV0_3_DESC</LocID>             
		<Text>Metastázující rakovina jater je rakovinný nádor který se rozšířil z jiné rakoviny v jiné části těla. Nazýván je také sekundární rakovinou jater. Primární rakovina jater pochází z jater a nejčastěji postihuje jednotlivce kteří mají vysoké riziko hepatitidy či cirhózy. Když rakovina metastázuje, znamená to, že napadla ostatní části těla, jako jsou blízké lymfatické uzliny či kosti.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.4.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_0_V2</LocID>                         
		<Text>ALL (Pre-B Buňka)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_1_V2</LocID>                         
		<Text>ALL (B Buňka)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_2_V2</LocID>                         
		<Text>ALL (T Buňka)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_A_V2</LocID>                         
		<Text>CLL (Stabilní)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_B_V2</LocID>                         
		<Text>CLL (Pokročilý)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_0_V2</LocID>                         
		<Text>T-buněčná LGL leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_1_V2</LocID>                         
		<Text>NK-buněčná LGL leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_2_V2</LocID>                         
		<Text>T-buněčná Prolymfocytická leukémie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC04_0_V2</LocID>                         
		<Text>Akutní myeloidní leukémie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_A_V2</LocID>                         
		<Text>CML (Chronická fáze)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_B_V2</LocID>                         
		<Text>CML (Zrychlená fáze)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_C_V2</LocID>                         
		<Text>CML (Blastová fáze)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC08_0_V2</LocID>                         
		<Text>Folikulární lymfom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC07_0_V2</LocID>                    
		<Text>Difúzní velkobuněčný B lymfom </Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1_V2</LocID>                         
		<Text>Invazivní duktální karcinom (IDC)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1M_V2</LocID>                         
		<Text>Invazivní duktální karcinom (IDC)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_1_V2</LocID>                         
		<Text>Gastrointestinální neuroendokrinní nádor (Rozsáhlý)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_4_V2</LocID>                         
		<Text>Melanom (4. stádium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_1_V2</LocID>                         
		<Text>Karcinom z Merkelových buněk (Metastázující)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_1</LocID>                         
		<Text>Mukoepidermoidní karcinom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_1_DESC</LocID>                         
		<Text>Karcinom z Merkelových buněk (Metastázující)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.4.1 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_1</LocID>                         
		<Text>Mukoepidermoidní karcinom (Low-Grade)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_1_DESC</LocID>                         
		<Text>Mukoepidermoidní karcinom je nejběžnější typ rakoviny slinné žlázy. Nejvíce z nich vzniká v příušních žlázách. Méně častěji vznikají v submandibulárních žlázách nebo ve vedlejších slinných žlázách v ústech. Tyto rakoviny jsou většinou low-grade a relativně méně vážné. Hlavním určením přežití je histologie a klinické stádium. Špatné prognostické faktory obsahují high-grade, nervové postižení, lokálně pokročilá onemocnění, pokročilý věk, související bolesti, regionální metastázy na lymfatických uzlinách, vzdálené metastázy a nashromáždění onkoproteinů P53 nebo C-ERB82. Mukoepidermoidní karcinom může být nalezen i v jiných orgánech, jako jsou průdušky, slzný vak či štítná žláza.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_2</LocID>                         
		<Text>Mukoepidermoidní karcinom (High-Grade)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_ORA001_2_DESC</LocID>                         
		<Text>Mukoepidermoidní karcinom je nejběžnější typ rakoviny slinné žlázy. Nejvíce z nich vzniká v příušních žlázách. Méně častěji vznikají v submandibulárních žlázách nebo ve vedlejších slinných žlázách v ústech. Tyto rakoviny jsou většinou low-grade a relativně méně vážné. Hlavním určením přežití je histologie a klinické stádium. Špatné prognostické faktory obsahují high-grade, nervové postižení, lokálně pokročilá onemocnění, pokročilý věk, související bolesti, regionální metastázy na lymfatických uzlinách, vzdálené metastázy a nashromáždění onkoproteinů P53 nebo C-ERB82. Mukoepidermoidní karcinom může být nalezen i v jiných orgánech, jako jsou průdušky, slzný vak či štítná žláza.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

