<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_PL_ADDON_ONCOLOGYSL_DIAGNOSES_OLD">
	<LanguageCode>pl</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Polski</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Kapitan1986</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
        <!-- Diagnoses - Skin Cancer -->
		
       <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC1_1 </LocID>
<Text> Rak podstawnokomórkowy (etap 1) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC1_1_DESC </LocID>
<Text> Rak podstawnokomórkowy jest najczęstszą postacią raka u ludzi. Jest to rodzaj nieczerniakowego raka skóry, który rozpoczyna się w warstwie podstawnej naskórka (górna warstwa skóry), rośnie bardzo powoli i rzadko rozprzestrzenia się (przerzuty). \ N \ nW etapie 1 guz jest z grubsza 2 centymetry szerokości lub mniej i mogły rozprzestrzenić się na skórę właściwą. </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC1_2 </LocID>
<Text> Rak podstawnokomórkowy (etap 2) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC1_2_DESC </LocID>
<Text> Rak podstawnokomórkowy jest najczęstszą postacią raka u ludzi. Jest to rodzaj nieczerniakowego raka skóry, który rozpoczyna się w warstwie podstawnej naskórka (górna warstwa skóry), rośnie bardzo powoli i rzadko rozprzestrzenia się (przerzuty). \ N \ nW etapie 2 guz jest większy szerszy niż 2 centymetry, mógł rozprzestrzenić się na skórę właściwą i ma cechy wysokiego ryzyka, takie jak inwazja okołonerwowa. </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC1_3 </LocID>
<Text> Rak podstawnokomórkowy (etap 3) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC1_3_DESC </LocID>
<Text> Rak podstawnokomórkowy jest najczęstszą postacią raka u ludzi. Jest to rodzaj nieczerniakowego raka skóry, który rozpoczyna się w warstwie podstawnej naskórka (górna warstwa skóry), rośnie bardzo powoli i rzadko rozprzestrzenia się (przerzuty). \ N \ nW etapie 3 rak rozprzestrzenił się do obszarów pod skórą, takich jak mięśnie, kość, chrząstka lub węzły chłonne, ale tylko te w pobliżu pierwotnego guza. </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC1_4 </LocID>
<Text> Rak podstawnokomórkowy (etap 4) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC1_4_DESC </LocID>
<Text> Rak podstawnokomórkowy jest najczęstszą postacią raka u ludzi. Jest to rodzaj nieczerniakowego raka skóry, który rozpoczyna się w warstwie podstawnej naskórka (górna warstwa skóry), rośnie bardzo powoli i rzadko rozprzestrzenia się (przerzuty). \ N \ nW etapie 4 rak rozprzestrzenił się do obszarów poza skórą, takich jak odległe narządy, takie jak mózg lub płuca, lub zaatakował szkielet. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC2_1 </LocID>
<Text> Rak płaskonabłonkowy (etap 1) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC2_1_DESC </LocID>
<Text> Rak płaskonabłonkowy skóry jest powszechną postacią raka skóry, który rozwija się w komórkach płaskonabłonkowych tworzących środkową i zewnętrzną warstwę skóry. \ N \ nW etapie 1 guz ma około 2 cm szerokości lub mniej i mogło rozprzestrzenić się na skórę właściwą. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC2_2 </LocID>
<Text> Rak płaskonabłonkowy (etap 2) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC2_2_DESC </LocID>
<Text> Rak płaskonabłonkowy skóry jest powszechną postacią raka skóry, który rozwija się w komórkach płaskonabłonkowych tworzących środkową i zewnętrzną warstwę skóry. \ N \ nW etapie 2 guz ma szerokość większą niż 2 centymetry, mógł rozprzestrzenić się na skórę właściwą i ma cechy wysokiego ryzyka, takie jak inwazja okołonerwowa. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC2_3 </LocID>
<Text> Rak płaskonabłonkowy (etap 3) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC2_3_DESC </LocID>
<Text> Rak płaskonabłonkowy skóry jest powszechną postacią raka skóry, który rozwija się w komórkach płaskonabłonkowych tworzących środkową i zewnętrzną warstwę skóry. \ N \ nW etapie 3 rak rozprzestrzenił się na obszary pod skórą , np. do węzłów mięśniowych, kostnych, chrzęstnych lub chłonnych, ale tylko te w pobliżu pierwotnego guza. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC2_4 </LocID>
<Text> Rak płaskonabłonkowy (etap 4) </Text>
</GameDBLocalizedString>
		
  <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC2_4_DESC </LocID>
<Text> Rak płaskonabłonkowy skóry jest powszechną postacią raka skóry, który rozwija się w komórkach płaskonabłonkowych tworzących środkową i zewnętrzną warstwę skóry. \ N \ nW etapie 4 rak rozprzestrzenił się na obszary poza skórą , takich jak odległe narządy, takie jak mózg lub płuca, lub zaatakował szkielet. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC3_1 </LocID>
<Text> Czerniak (etap 1) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC3_1_DESC </LocID>
<Text> Czerniak pojawia się, gdy komórki pigmentu w skórze (zwane melanocytami) mutują i zaczynają wyrastać spod kontroli. \ N \ nW etapie 1 Rak rozprzestrzenił się głębiej na skórę, ale nie rozprzestrzenił się na węzły chłonne lub inne części body. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC3_2 </LocID>
<Text> Czerniak (etap 2) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC3_2_DESC </LocID>
<Text> Czerniak występuje, gdy komórki pigmentowe w skórze (zwane melanocytami) mutują i zaczynają wyrastać spod kontroli. \ N \ n Czerń stopnia 2 jest grubszy, rozciągając się przez naskórek i dalej w głąb skóry właściwej, gęstej wewnętrznej warstwy skóry. Ma większą szansę na rozprzestrzenienie się. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC3_3 </LocID>
<Text> Czerniak (etap 3) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC3_3_DESC </LocID>
<Text> Czerniak występuje, gdy komórki pigmentowe w skórze (zwane melanocytami) mutują i zaczynają wyrastać spod kontroli. \ N \ n Etap 3 opisuje czerniaka, który rozprzestrzenił się lokalnie lub przez układ limfatyczny na regionalny węzeł chłonny. Jednak nie rozprzestrzenił się na odległe węzły chłonne lub narządy. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC3_4 </LocID>
<Text> Czerniak (etap 4) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_SC3_4_DESC </LocID>
<Text> Czerniak pojawia się, gdy komórki pigmentu w skórze (zwane melanocytami) mutują i zaczynają wyrastać spod kontroli. \ N \ n Etap 4 opisuje czerniaka, który rozprzestrzenił się w krwioobiegu na inne części ciała, takie jak odległe miejsca na skórze lub tkanka miękka, odległe węzły chłonne lub inne narządy. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC1_0 </LocID>
<Text> Pheochromocytoma (zlokalizowany) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC1_0_DESC </LocID>
<Text> Pheochromocytoma to rzadki guz tkanki nadnerczy. Powoduje to uwolnienie zbyt dużej ilości adrenaliny i noradrenaliny, hormonów kontrolujących tętno, metabolizm i ciśnienie krwi. Zlokalizowany guz jest wykrywany we wczesnym stadium rdzenia nadnerczy w jednym lub obu nadnerczach. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC1_1 </LocID>
<Text> Pheochromocytoma (regionalny) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC1_1_DESC </LocID>
<Text> Pheochromocytoma to rzadki guz tkanki nadnerczy. Powoduje to uwolnienie zbyt dużej ilości adrenaliny i noradrenaliny, hormonów kontrolujących tętno, metabolizm i ciśnienie krwi. Regionalnie rak rozprzestrzenił się z miejsca, w którym guz zaczął się zbliżać do okolicznych tkanek i / lub węzłów chłonnych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC1_2 </LocID>
<Text> Pheochromocytoma (przerzutowy) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC1_2_DESC </LocID>
<Text> Pheochromocytoma to rzadki guz tkanki nadnerczy. Powoduje to uwolnienie zbyt dużej ilości adrenaliny i noradrenaliny, hormonów kontrolujących tętno, metabolizm i ciśnienie krwi. Przerzuty, rak rozprzestrzenił się z miejsca, w którym guz zaczął się w odległej części ciała. Aby przewidzieć prawdopodobieństwo rozprzestrzeniania się przerzutów, na podstawie danych histopatologicznych lub klinicznych opracowano kilka kryteriów i systemów punktacji, ale żaden system nie okazał się wiarygodny. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_LC_0 </LocID>
<Text> Rak płuc NSC (zlokalizowany) </Text>
</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_LC_0_DESC </LocID>
<Text> Niedrobnokomórkowy rak płuc (NSCLC) zaczyna się, gdy zdrowe komórki w płucach zmieniają się i wyrastają spod kontroli, tworząc masę zwaną guzem, zmianą lub guzkiem. Guz płuca może rozpocząć się w dowolnym miejscu w płucu. Zlokalizowany rak znajduje się w płucach, ale nie rozwinął się w węzłach chłonnych lub odległych narządach. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_LC_1 </LocID>
<Text> Rak płuc NSC (regionalny) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_LC_1_DESC </LocID>
<Text> Niedrobnokomórkowy rak płuc (NSCLC) zaczyna się, gdy zdrowe komórki w płucach zmieniają się i wyrastają spod kontroli, tworząc masę zwaną guzem, zmianą lub guzkiem. Guz płuca może rozpocząć się w dowolnym miejscu w płucu. Regionalnie rak przeszedł od płuc do pobliskich węzłów chłonnych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_LC_2 </LocID>
<Text> Rak płuc NSC (przerzutowy) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_LC_2_DESC </LocID>
<Text> Niedrobnokomórkowy rak płuc (NSCLC) zaczyna się, gdy zdrowe komórki w płucach zmieniają się i wyrastają spod kontroli, tworząc masę zwaną guzem, zmianą lub guzkiem. Guz płuca może rozpocząć się w dowolnym miejscu w płucu. Przerzuty, rak przeszedł z płuc do pobliskich węzłów chłonnych. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_LC1_0 </LocID>
<Text> SC Lung Cancer (Limited Stage) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_LC1_0_DESC </LocID>
<Text> Rak drobnokomórkowy płuc zaczyna się, gdy zdrowe komórki w płucach zmieniają się i wyrastają spod kontroli, tworząc masę zwaną guzem, zmianą lub guzkiem. SCLC rozpoczyna się w komórkach nerwowych lub komórkach wytwarzających hormony w płucach. Termin „mała komórka” odnosi się do wielkości i kształtu komórek rakowych widzianych pod mikroskopem. Ograniczony etap oznacza, że ​​rak występuje tylko w 1 części klatki piersiowej, a radioterapia może być opcją leczenia. Około 1 na 3 osoby z SCLC ma chorobę ograniczoną w momencie pierwszej diagnozy. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_LC1_1 </LocID>
<Text> SC Lung Cancer (ekstensywny etap) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_LC1_1_DESC </LocID>
<Text> Rak drobnokomórkowy płuc zaczyna się, gdy zdrowe komórki w płucach zmieniają się i wyrastają spod kontroli, tworząc masę zwaną guzem, zmianą lub guzkiem. SCLC rozpoczyna się w komórkach nerwowych lub komórkach wytwarzających hormony w płucach. Termin „mała komórka” odnosi się do wielkości i kształtu komórek rakowych widzianych pod mikroskopem. Rozległy etap służy do opisu SCLC, który rozprzestrzenił się na części ciała, takie jak inne płuco, kość, mózg lub szpik kostny. Wielu lekarzy uważa, że ​​SCLC, który rozprzestrzenił się na płyn wokół płuca, jest również etapem rozległym. Około 2 na 3 osoby z SCLC ma rozległą chorobę od pierwszego wykrycia raka. </Text>
</GameDBLocalizedString>



<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BC1_0 </LocID>
<Text> Gruczolakorak jelita grubego (zlokalizowany) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BC1_0_DESC </LocID>
<Text> Gruczolakorak jelita grubego i odbytnicy stanowi 95 procent wszystkich przypadków raka jelita grubego. W przewodzie pokarmowym gruczolakoraki odbytnicy i jelita grubego rozwijają się w komórkach wyściółki w jelicie grubym. Gruczolakoraki okrężnicy i odbytnicy zwykle zaczynają się jako wzrost tkanki zwanej polipem. Szczególny typ polipa zwany gruczolakiem może przekształcić się w raka. Zlokalizowany rak ogranicza się do ściany jelita lub może rozprzestrzenić się na zewnętrzną powierzchnię ściany jelita. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BC1_1 </LocID>
<Text> Gruczolakorak jelita grubego (regionalny) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BC1_1_DESC </LocID>
<Text> Gruczolakorak jelita grubego i odbytnicy stanowi 95 procent wszystkich przypadków raka jelita grubego. W przewodzie pokarmowym gruczolakoraki odbytnicy i jelita grubego rozwijają się w komórkach wyściółki w jelicie grubym. Gruczolakoraki okrężnicy i odbytnicy zwykle zaczynają się jako wzrost tkanki zwanej polipem. Szczególny typ polipa zwany gruczolakiem może przekształcić się w raka. Regionalnie rak rozprzestrzenił się w węzłach chłonnych w pobliżu jelita. </Text>
</GameDBLocalizedString>
		<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BC1_2 </LocID>
<Text> Gruczolakorak jelita grubego (przerzutowy) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BC1_2_DESC </LocID>
<Text> Gruczolakorak jelita grubego i odbytnicy stanowi 95 procent wszystkich przypadków raka jelita grubego. W przewodzie pokarmowym gruczolakoraki odbytnicy i jelita grubego rozwijają się w komórkach wyściółki w jelicie grubym. Gruczolakoraki okrężnicy i odbytnicy zwykle zaczynają się jako wzrost tkanki zwanej polipem. Szczególny typ polipa zwany gruczolakiem może przekształcić się w raka. Przerzutowy rak występuje w odległych miejscach i rozprzestrzenił się. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC2_0 </LocID>
<Text> Rak kory nadnerczy (zlokalizowany) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC2_0_DESC </LocID>
<Text> Rak kory nadnerczy jest rzadką chorobą, w której złośliwe (rakowe) komórki tworzą się w zewnętrznej warstwie nadnerczy. Zlokalizowany guz ma 5 centymetrów lub mniejszy i występuje tylko w nadnerczach. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC2_1 </LocID>
<Text> Rak kory nadnerczy (regionalny) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC2_1_DESC </LocID>
<Text> Rak kory nadnerczy jest rzadką chorobą, w której złośliwe (rakowe) komórki tworzą się w zewnętrznej warstwie nadnerczy. Guz regionalny ma dowolny rozmiar i rozprzestrzenił się na pobliskie węzły chłonne lub pobliskie tkanki lub narządy (nerki, przepony, trzustkę, śledzionę lub wątrobę) lub na duże naczynia krwionośne (żyła nerkowa lub żyła główna) i może rozprzestrzenić się na pobliską limfę węzły. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC2_2 </LocID>
<Text> Rak kory nadnerczy (z przerzutami) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_AGC2_2_DESC </LocID>
<Text> Rak kory nadnerczy jest rzadką chorobą, w której złośliwe (rakowe) komórki tworzą się w zewnętrznej warstwie nadnerczy. Przerzutowy, guz dowolnej wielkości, mógł rozprzestrzenić się na pobliskie węzły chłonne i rozprzestrzenił się na inne części ciała, takie jak płuco, kość lub otrzewna. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_MC001_0 </LocID>
<Text> Przewód pokarmowy NET (LS) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_MC001_0_DESC </LocID>
<Text> Nowotwory neuroendokrynne (NET) to nowotwory powstające z komórek układu hormonalnego (hormonalnego) i nerwowego. Wiele z nich jest łagodnych, a niektóre złośliwe. Najczęściej występują w jelicie, gdzie często nazywane są rakowiakami, ale występują również w trzustce, płucach i pozostałej części ciała. W ograniczonym stadium guz jest mniejszy niż 4 cm i urósł aż do błony łączącej wyrostek robaczkowy ze ścianą brzucha. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_MC001_1 </LocID>
<Text> Przewód pokarmowy NET (ES) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_MC001_1_DESC </LocID>
<Text> Nowotwory neuroendokrynne (NET) to nowotwory powstające z komórek układu hormonalnego (hormonalnego) i nerwowego. Wiele z nich jest łagodnych, a niektóre złośliwe. Najczęściej występują w jelicie, gdzie często nazywane są rakowiakami, ale występują również w trzustce, płucach i pozostałej części ciała. Rozległy etap, guz wyrósł przez otrzewną lub zaatakował pobliskie narządy lub struktury. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC01_0 </LocID>
<Text> ostra białaczka limfoblastyczna </Text>
</GameDBLocalizedString>
		
    <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC01_0_DESC </LocID>
<Text> Pre-B Ostra białaczka limfocytowa (ALL) (znana również jako ostra białaczka limfoblastyczna) jest rodzajem raka, który atakuje krew i szpik kostny. ALL charakteryzuje się nadprodukcją niedojrzałych białych krwinek, zwanych limfoblastami lub białaczkowymi. Ponieważ szpik kostny nie jest w stanie wytworzyć wystarczającej liczby krwinek czerwonych, normalnych krwinek białych i płytek krwi, osoby z ALL stają się bardziej podatne na anemię, nawracające infekcje oraz łatwe siniaki i krwawienie. W 75–80% przypadków dorosłych ALL pojawia się w limfocytach B we wczesnych stadiach rozwoju szpiku kostnego. Choroba jest zatem nazywana ALL prekursorem komórek B lub ALL komórek pre-B. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC01_1 </LocID>
<Text> ostra białaczka limfoblastyczna z komórek B </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC01_1_DESC </LocID>
<Text> Ostra białaczka limfocytowa z komórek B, znana również jako ostra białaczka limfoblastyczna typu Burkitt (B-ALL) lub ostra białaczka limfoblastyczna z dojrzałych komórek B (ALL) to rak, który atakuje „limfocyty B” - białe krwinki które rosną w miękkim środku twoich kości, zwanym szpikiem. Ten typ ALL występuje rzadziej, stanowiąc około 3-5% wszystkich dorosłych przypadków. Cechą charakterystyczną dojrzałej ALL z komórek B jest obecność powierzchniowej immunoglobuliny na limfoblastach. Stosując konwencjonalne schematy, tylko 30–40% pacjentów przechodzi w całkowitą remisję (CR), a niewielu pacjentów przeżywa długo. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC01_2 </LocID>
<Text> Ostra białaczka limfocytowa z komórek T </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC01_2_DESC </LocID>
<Text> Ostra białaczka limfocytowa z komórek T (T-ALL) jest rodzajem ostrej białaczki, co oznacza, że ​​jest agresywna i szybko postępuje. Wpływa na komórki macierzyste wytwarzające komórki limfoidalne, w szczególności rodzaj białych krwinek zwanych limfocytami T, w przeciwieństwie do ostrej białaczki limfoblastycznej (ALL), która często atakuje limfocyty B. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC02_A </LocID>
<Text> Przewlekła białaczka limfocytowa (stabilny) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC02_A_DESC </LocID>
<Text> Przewlekła białaczka limfocytowa (CLL) (stabilna) jest rodzajem wolno rosnącej białaczki, która wpływa na rozwijające się limfocyty B. Limfocyty B (znane również jako komórki B) to wyspecjalizowane białe krwinki. W normalnych warunkach wytwarzają immunoglobuliny (zwane również przeciwciałami), które pomagają chronić nasze ciała przed infekcją i chorobami. U osób z CLL limfocyty ulegają złośliwej (nowotworowej) zmianie i stają się komórkami białaczkowymi. Należy podkreślić, że u wielu osób CLL pozostaje stabilna przez wiele miesięcy i lat i ma niewielki, jeśli w ogóle, wpływ na ich styl życia lub ogólny stan zdrowia. Około 30-50% osób ze zdiagnozowanym CLL nigdy nie wymaga leczenia choroby i może przetrwać wiele lat pomimo diagnozy. Ponieważ CLL rozwija się powoli, wiele osób nie ma żadnych objawów, szczególnie na wczesnych etapach, a choroba jest wykrywana podczas rutynowych badań krwi. </Text>
</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC02_B </LocID>
<Text> Przewlekła białaczka limfocytowa  (zaawansowane) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC02_B_DESC </LocID>
<Text> Przewlekła białaczka limfocytowa (CLL) (zaawansowana) (rzadka) to rodzaj wolno rosnącej białaczki, która wpływa na rozwijające się limfocyty B. Limfocyty B (znane również jako komórki B) to wyspecjalizowane białe krwinki. W normalnych warunkach wytwarzają immunoglobuliny (zwane również przeciwciałami), które pomagają chronić nasze ciała przed infekcją i chorobami. U osób z CLL limfocyty ulegają złośliwej (nowotworowej) zmianie i stają się komórkami białaczkowymi. Należy podkreślić, że u wielu osób CLL pozostaje stabilna przez wiele miesięcy i lat i ma niewielki, jeśli w ogóle, wpływ na ich styl życia lub ogólny stan zdrowia. Około 30-50% osób ze zdiagnozowanym CLL nigdy nie wymaga leczenia choroby i może przetrwać wiele lat pomimo diagnozy. Ponieważ CLL rozwija się powoli, wiele osób nie ma żadnych objawów, szczególnie na wczesnych etapach, a choroba jest wykrywana podczas rutynowych badań krwi. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC03_0 </LocID>
<Text> Białaczka LGL z komórek T </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC03_0_DESC </LocID>
<Text> Duża granulocytowa białaczka limfocytowa (LGL) jest rodzajem przewlekłej białaczki atakującej białe krwinki zwane „limfocytami”. Limfocyty są częścią układu odpornościowego organizmu i pomagają zwalczać niektóre infekcje. Białaczka LGL charakteryzuje się powiększonymi limfocytami, zawierającymi zauważalne granulki, które można zobaczyć, gdy krew jest badana pod mikroskopem. Istnieją dwa rodzaje białaczki LGL: komórka T (T-LGL) i komórka naturalnego zabójcy (NK-LGL). Częstość białaczki LGL z komórek T i NK wynosi od 2 do 5 procent. Białaczka dużych ziarnistych limfocytów T (LGL) to klonalna proliferacja cytotoksycznych komórek T, która powoduje neutropenię, niedokrwistość i / lub trombocytopenię. Ten stan jest często związany z zaburzeniami autoimmunologicznymi, zwłaszcza reumatoidalnym zapaleniem stawów i innymi zaburzeniami limfoproliferacyjnymi. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC03_1 </LocID>
<Text> Białaczka LGL z komórek NK </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC03_1_DESC </LocID>
<Text> Duża granulowana białaczka limfocytowa (LGL) w komórkach NK jest rodzajem przewlekłej białaczki atakującej białe krwinki zwane „limfocytami”. Limfocyty są częścią układu odpornościowego organizmu i pomagają zwalczać niektóre infekcje. Białaczka LGL charakteryzuje się powiększonymi limfocytami, zawierającymi zauważalne granulki, które można zobaczyć, gdy krew jest badana pod mikroskopem. Istnieją dwa rodzaje białaczki LGL: komórka T (T-LGL) i komórka naturalnego zabójcy (NK-LGL). Częstość białaczki LGL z komórek T i NK wynosi od 2 do 5 procent. Większość pacjentów z białaczką NK jest bezobjawowa, ale pacjenci z wariantem agresywnym zwykle mają powiększenie wątroby i śledziony i często mają objawy B. Około jedna trzecia ma limfadenopatię i może również wystąpić zajęcie zewnątrznaczyniowe. Średnio pacjenci są młodsi niż chorzy na białaczkę LGL z komórek T. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC03_2 </LocID>
<Text> Białaczka limfocytowa T-komórkowa </Text>
</GameDBLocalizedString>
		
       <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC03_2_DESC </LocID>
<Text> Białaczka limfocytowa T-komórkowa (T-PLL) jest niezwykle rzadką i zazwyczaj agresywną złośliwością (rakiem), która charakteryzuje się niekontrolowanym wzrostem dojrzałych komórek T (limfocytów T). Komórki T są rodzajem białych krwinek, które chronią organizm przed infekcjami. T-PLL dotyka starszych dorosłych z medianą wieku w momencie rozpoznania 61 lat i występuje częściej u mężczyzn niż u kobiet. Nieprawidłowe zmiany (mutacje) w genach komórki T mogą powodować, że normalna, zdrowa komórka T staje się komórką rakową. Te błędy genetyczne w zmutowanej komórce T każą komórce rosnąć i dzielić się, gdy zdrowa komórka zwykle przestaje się dzielić i ostatecznie umiera. Każda komórka, która powstaje z początkowej komórki białaczkowej, ma również to samo zmutowane DNA. W rezultacie liczba komórek białaczkowych z czasem się namnaża i może przemieszczać się we krwi do innych miejsc, w tym szpiku kostnego, śledziony, wątroby, węzłów chłonnych, a czasem skóry. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC04_0 </LocID>
<Text> Ostra białaczka szpikowa </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC04_0_DESC </LocID>
<Text> Ostra białaczka szpikowa rozwija się, gdy organizm wytwarza zbyt wiele niedojrzałych białych krwinek zwanych mieloidalnymi komórkami blastycznymi, zwanymi także mieloblastami. Mieloblasty mnożą się poza kontrolą i nadal dzielą się, ale nigdy nie dojrzewają do normalnych komórek. Nieprawidłowe komórki blastyczne są znane jako komórki białaczkowe. Ponieważ komórki białaczki są niedojrzałe i nienormalne, nie pełnią zwykłej funkcji białych krwinek w zwalczaniu infekcji. Wypychają również normalne białe krwinki, które wtedy nie działają poprawnie. Zwiększa to ryzyko infekcji. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC05_A </LocID>
<Text>  Przewlekła białaczka szpikowa (faza przewlekła) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC05_A_DESC </LocID>
<Text> Przewlekła białaczka szpikowa (CML) (faza przewlekła) jest rodzajem raka, który atakuje krew i szpik kostny. W CML szpik kostny wytwarza zbyt wiele białych komórek, zwanych granulocytami. Komórki te (czasami nazywane blastami lub białaczkami) stopniowo tłoczą szpik kostny, zakłócając normalne wytwarzanie komórek krwi. Wylewają się również ze szpiku kostnego i krążą wokół ciała w krwiobiegu. Ponieważ nie są w pełni dojrzałe, nie są w stanie właściwie pracować, aby zwalczać infekcje. Z biegiem czasu niedobór krwinek czerwonych i płytek krwi może powodować niedokrwistość, krwawienie i / lub zasinienie. Ogólnie CML jest rzadką chorobą, stanowiącą około 0,03% wszystkich zdiagnozowanych nowotworów. Wiele osób z przewlekłą białaczką szpikową (CML) nie ma objawów. Przewlekłe - liczba białych krwinek jest zwiększona, a niewielka liczba niedojrzałych komórek zwanych komórkami blastycznymi znajduje się we krwi i szpiku kostnym. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC05_B </LocID>
<Text> Przewlekła białaczka szpikowa (faza akcelerowana) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC05_B_DESC </LocID>
<Text> Przewlekła białaczka szpikowa (CML) (faza akcelerowana) jest rodzajem raka, który wpływa na krew i szpik kostny. W CML szpik kostny wytwarza zbyt wiele białych komórek, zwanych granulocytami. Komórki te (czasami nazywane blastami lub białaczkami) stopniowo tłoczą szpik kostny, zakłócając normalne wytwarzanie komórek krwi. Wylewają się również ze szpiku kostnego i krążą wokół ciała w krwiobiegu. Ponieważ nie są w pełni dojrzałe, nie są w stanie właściwie pracować, aby zwalczać infekcje. Z biegiem czasu niedobór krwinek czerwonych i płytek krwi może powodować niedokrwistość, krwawienie i / lub zasinienie. Ogólnie CML jest rzadką chorobą, stanowiącą około 0,03% wszystkich zdiagnozowanych nowotworów. Wiele osób z przewlekłą białaczką szpikową (CML) nie ma objawów. Przyspieszone - w fazie przyspieszonej liczba niedojrzałych komórek blastycznych wzrosła, a czasami pojawiają się nowe zmiany chromosomowe, oprócz chromosomu Ph. </Text>
</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC05_C </LocID>
<Text> Przewlekła białaczka szpikowa (CML) (faza blastyczna) </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC05_C_DESC </LocID>
<Text> Przewlekła białaczka szpikowa (CML) (faza blastyczna) jest rodzajem raka, który atakuje krew i szpik kostny. W CML szpik kostny wytwarza zbyt wiele białych komórek, zwanych granulocytami. Komórki te (czasami nazywane blastami lub białaczkami) stopniowo tłoczą szpik kostny, zakłócając normalne wytwarzanie komórek krwi. Wylewają się również ze szpiku kostnego i krążą wokół ciała w krwiobiegu. Ponieważ nie są w pełni dojrzałe, nie są w stanie właściwie pracować, aby zwalczać infekcje. Z biegiem czasu niedobór krwinek czerwonych i płytek krwi może powodować niedokrwistość, krwawienie i / lub zasinienie. Ogólnie CML jest rzadką chorobą, stanowiącą około 0,03% wszystkich zdiagnozowanych nowotworów. Wiele osób z przewlekłą białaczką szpikową (CML) nie ma objawów. Blast Crisis - Faza Blast (zwana również „Fazą Blast Crisis”). Pojawia się faza wybuchowa i zachowuje się jak ostra postać białaczki szpikowej. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC06_0 </LocID>
<Text> Białaczka włochatokomórkowa </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC06_0_DESC </LocID>
<Text> Białaczka włochatokomórkowa (HCL) jest rzadkim typem przewlekłej białaczki układu limfatycznego, w której nieprawidłowe limfocyty B gromadzą się w szpiku kostnym, wątrobie i śledzionie. Pod mikroskopem komórki te mają małe włoskowate wypustki na powierzchni, stąd ich nazwa „włochata komórka”. </Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC06_1 </LocID>
<Text> Wariant białaczki owłosionej komórki </Text>
</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>
<LocID> DIA_ONCO_BLC06_1_DESC </LocID>
<Text> Wariant białaczki włochatokomórkowej (HCL-V) jest definiowany jako rzadka i leniwa postać małej, dojrzałej białaczki komórek B, charakteryzującej się powiększeniem śledziony, podwyższoną liczbą białych krwinek (WBC) i hiperkomórkowym szpikiem kostnym. HCL-V jest bardziej agresywny i odporny na terapię niż klasyczny HCL. Wariant HCL był wcześniej uważany za podtyp HCL, ale w 2008 r. Światowa Organizacja Zdrowia stwierdziła, że ​​jest to odrębna jednostka od HCL i biologicznie odrębna. Wariant HCL jest rzadszy niż HCL i ma inny przebieg kliniczny. </Text>
</GameDBLocalizedString>
		
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

