<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_NL_ADDON_ONCOLOGYSL_DIAGNOSES_OLD">
	<LanguageCode>nl</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Nederlands</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>emilievdb</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
        <!-- Diagnoses - Skin Cancer -->
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_1</LocID>                         
		<Text>Basocellulair carcinoom (Stadium 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Basale celkanker is de meest voorkomende vorm van kanker bij mensen. Het is een soort niet-melanome huidkanker die begint in de basale cellaag van de epidermis (de bovenste huidlaag), groeit zeer langzaam en zaait zich zelden uit.\n\nIn stadium 1 is de tumor ongeveer 2 centimeter breed of kleiner en kan deze zich in de lederhuid hebben verspreid.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_2</LocID>                         
		<Text>Basocellulair carcinoom (Stadium 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Basale celkanker is de meest voorkomende vorm van kanker bij mensen. Het is een soort niet-melanome huidkanker die begint in de basale cellaag van de epidermis (de bovenste huidlaag), groeit zeer langzaam en zaait zich zelden uit.\n\nIn stadium 2 is de tumor groter dan 2 centimeter, kan deze zijn uitgezaaid naar de lederhuid en heeft het hoge risico's zoals perineurale invasie.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_3</LocID>                         
		<Text>Basocellulair carcinoom (Stadium 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>Basale celkanker is de meest voorkomende vorm van kanker bij mensen. Het is een soort niet-melanome huidkanker die begint in de basale cellaag van de epidermis (de bovenste huidlaag), groeit zeer langzaam en zaait zich zelden uit.\n\nIn stadium 3 is de kanker uitgezaaid naar gebieden onder de huid, zoals de spieren, botten, kraakbeen of lymfeklieren, maar alleen die in de buurt van de oorspronkelijke tumor.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_4</LocID>                         
		<Text>Basocellulair carcinoom (Stadium 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC1_4_DESC</LocID>             
		<Text>Basale celkanker is de meest voorkomende vorm van kanker bij mensen. Het is een soort niet-melanome huidkanker die begint in de basale cellaag van de epidermis (de bovenste huidlaag), groeit zeer langzaam en zaait zich zelden uit.\n\nIn stadium 4 is de kanker uitgezaaid naar gebieden buiten de huid, zoals verre organen, bijvoorbeeld de hersenen of de longen, of is het het skelet binnengedrongen. </Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_1</LocID>                         
		<Text>Plaveiselcelcarcinoom (Stadium 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>Plaveiselcelcarcinoom van de huid is een veel voorkomende vorm van huidkanker, die zich ontwikkeld in de plaveiselcellen, die de middelste en buitenste lagen van de huid vormen.\n\nIn stadium 1 is de tumor ongeveer 2 centimeter breed of kleiner en kan deze zich in de lederhuid hebben verspreid.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_2</LocID>                         
		<Text>Plaveiselcelcarcinoom (Stadium 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>Plaveiselcelcarcinoom van de huid is een veel voorkomende vorm van huidkanker, die zich ontwikkeld in de plaveiselcellen, die de middelste en buitenste lagen van de huid vormen.\n\nIn stage 2 is de tumor groter dan 2 centimeter, kan deze zijn uitgezaaid naar de lederhuid en heeft het hoge risico's zoals een perineurale invasie.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_3</LocID>                         
		<Text>Plaveiselcelcarcinoom (Stadium 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_3_DESC</LocID>             
		<Text>Plaveiselcelcarcinoom van de huid is een veel voorkomende vorm van huidkanker, die zich ontwikkeld in de plaveiselcellen, die de middelste en buitenste lagen van de huid vormen.\n\nIn stadium 3 is de kanker uitgezaaid naar gebieden onder de huid, zoals spieren, botten, kraakbeen of lymfeklieren, maar alleen die in de buurt van de oorspronkelijke tumor.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_4</LocID>                         
		<Text>Plaveiselcelcarcinoom (Stadium 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC2_4_DESC</LocID>             
		<Text>Plaveiselcelcarcinoom van de huid is een veel voorkomende vorm van huidkanker, die zich ontwikkeld in de plaveiselcellen, die de middelste en buitenste lagen van de huid vormen.\n\nIn stadium 4 is de kanker uitgezaaid naar gebieden buiten de huid, zoals verre organen, bijvoorbeeld de hersenen of de longen, of is het het skelet binnengedrongen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_1</LocID>                         
		<Text>Melanoom (Stadium 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>Melanoom ontstaat wanneer pigmentcellen in de huid (genaamd melanocyten) muteren en ongecontroleerd beginnen te groeien.\n\nIn stadium 1, heeft de kanker zich dieper in de huid verspreid, maar is niet uitgezaaid naar lymfeklieren of andere delen van het lichaam.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_2</LocID>                         
		<Text>Melanoom (Stadium 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_2_DESC</LocID>             
		<Text>Melanoom ontstaat wanneer pigmentcellen in de huid (genaamd melanocyten) muteren en ongecontroleerd beginnen te groeien.\n\nStadium 2 melanomen zijn dikker en strekken zich uit door de epidermis en verder in de lederhuid, de dichte binnenlaag van de huid. Het heeft een grotere kans om zich te verspreiden.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_3</LocID>                         
		<Text>Melanoom (Stadium 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_3_DESC</LocID>             
		<Text>Melanoom ontstaat wanneer pigmentcellen in de huid (genaamd melanocyten) muteren en ongecontroleerd beginnen te groeien.\n\nIn stadium 3 heeft het melanoom zich lokaal of via het lymfestelsel naar een regionale lymfeklier verspreid. Het is echter niet uitgezaaid naar verre lymfeklieren of organen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_4</LocID>                         
		<Text>Melanoom (Stadium 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC3_4_DESC</LocID>             
		<Text>Melanoom ontstaat wanneer pigmentcellen in de huid (genaamd melanocyten) muteren en ongecontroleerd beginnen te groeien.\n\nIn stadium 4 heeft het melanoom zich via de bloedbaan naar andere delen van het lichaam verspreid, zoals verre locaties op de huid of zacht weefsel, verre lymfeklieren of andere organen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Adrenal Gland Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_0</LocID>                         
		<Text>Feochromocytoom (Gelokaliseerd)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Feochromocytoom is een zeldzame tumor van bijnierweefsel. Het resulteert in het vrijkomen van te veel epinefrine en noradrenaline, hormonen die de hartslag, het metabolisme en de bloeddruk regelen. Gelokaliseerde feochromocytomen zijn vroeg in een vroeg stadium opgemerkt in de bijniermerg van één of beide bijnieren.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_1</LocID>                         
		<Text>Feochromocytoom (Regionaal)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Feochromocytoom is een zeldzame tumor van bijnierweefsel. Het resulteert in het vrijkomen van te veel epinefrine en noradrenaline, hormonen die de hartslag, het metabolisme en de bloeddruk regelen. Bij regionale feochromocytomen is de kanker uitgezaaid van waar de tumor begon naar nabijgelegen weefsels en/of lymfeklieren.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_2</LocID>                         
		<Text>Feochromocytoom (Uitgezaaid)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Feochromocytoom is een zeldzame tumor van bijnierweefsel. Het resulteert in het vrijkomen van te veel epinefrine en noradrenaline, hormonen die de hartslag, het metabolisme en de bloeddruk regelen. Uitgezaaide feochromocytomen hebben zich verspreid van waar de tumor begon naar een ver deel van het lichaam.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Lung Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_0</LocID>                         
		<Text>NKC longkanker (Gelokaliseerd)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_0_DESC</LocID>             
		<Text>Niet-kleincellige longkanker (NKCLK) begint wanneer gezonde cellen in de long veranderen en ongecontroleerd groeien, waardoor er een massa wordt gevormd die een tumor, een laesie of een knobbel wordt genoemd. Een longtumor kan overal in de long voorkomen. Gelokaliseerde longkanker wordt in de long gevonden, maar is niet uitgezaaid naar de lymfeklieren of verre organen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_1</LocID>                         
		<Text>NKC longkanker (Regionaal)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_1_DESC</LocID>             
		<Text>Niet-kleincellige longkanker (NKCLK) begint wanneer gezonde cellen in de long veranderen en ongecontroleerd groeien, waardoor er een massa wordt gevormd die een tumor, een laesie of een knobbel wordt genoemd. Een longtumor kan overal in de long voorkomen. Regionale longkanker heeft zich naar de nabijgelegen lymfeklieren verspreid.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_2</LocID>                         
		<Text>NKC longkanker (Uitgezaaid)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC_2_DESC</LocID>             
		<Text>Niet-kleincellige longkanker (NKCLK) begint wanneer gezonde cellen in de long veranderen en ongecontroleerd groeien, waardoor er een massa wordt gevormd die een tumor, een laesie of een knobbel wordt genoemd. Een longtumor kan overal in de long voorkomen. Uitgezaaide longkanker heeft zich naar de nabijgelegen lymfeklieren verspreid.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_0</LocID>                         
		<Text>KC longkanker (Beperkt)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Kleincellige longkanker begint wanner gezonde cellen in de long veranderen en ongecontroleerd groeien, waardoor er een massa wordt gevormd die een tumor, een laesie of een knobbel wordt genoemd. KCLK begint in de zenuw- of hormoonproducerende cellen van de long. "Kleincellig" verwijst naar de grootte en vorm van de kankercellen, geobserveerd onder een microscoop. Beperkt stadium betekent dat de kanker zich slechts in 1 deel van de borst bevindt en dat bestralingstherapie een behandeloptie zou kunnen zijn. Bij ongeveer 1 op de 3 mensen wordt KCLK voor het eerst vastgesteld in het beperkte stadium.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_1</LocID>                         
		<Text>KC longkanker (Uitgebreid)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_LC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Kleincellige longkanker begint wanner gezonde cellen in de long veranderen en ongecontroleerd groeien, waardoor er een massa wordt gevormd die een tumor, een laesie of een knobbel wordt genoemd. KCLK begint in de zenuw- of hormoonproducerende cellen van de long. "Kleincellig" verwijst naar de grootte en vorm van de kankercellen, geobserveerd onder een microscoop. Het uitgebreide stadium wordt gebruikt om KCLK te beschrijven die zich heeft verspreid naar delen van het lichaam zoals de andere long, botten, hersenen of beenmerg. Veel artsen beschouwen KCLK die zich naar de vloeistof rond de long heeft verspreid ook al uitgebreid. Bij ongeveer 2 op de 3 mensen wordt KCLK voor het eerst vastgesteld in het uitgebreide stadium.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_0</LocID>                         
		<Text>Colorectaal adenocarcinoom (Gelokaliseerd)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Adenocarcinomen van de dikke darm en het rectum vormen 95 procent van alle gevallen van darmkanker. In het maag-darmstelsel ontwikkelen zich rectum- en dikke darm adenocarcinomen in de cellen van de voering van de dikke darm. Adenocarcinomen van de dikke darm en het rectum beginnen meestal als een weefselgroei die een poliep wordt genoemd. Een bepaald type poliep, genaamd adenoom, kan zich ontwikkelen tot kanker. Gelokaliseerde darmkanker is beperkt tot de darmwand of kan zijn uitgezaaid naar het buitenoppervlak van de darmwand.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_1</LocID>                         
		<Text>Colorectaal adenocarcinoom (Regionaal)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Adenocarcinomen van de dikke darm en het rectum vormen 95 procent van alle gevallen van darmkanker. In het maag-darmstelsel ontwikkelen zich rectum- en dikke darm adenocarcinomen in de cellen van de voering van de dikke darm. Adenocarcinomen van de dikke darm en het rectum beginnen meestal als een weefselgroei die een poliep wordt genoemd. Een bepaald type poliep, genaamd adenoom, kan zich ontwikkelen tot kanker. Regionale darmkanker heeft zich verspreid naar de lymfeklieren in de buurt van de darm.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_2</LocID>                         
		<Text>Colorectaal adenocarcinoom (Uitgezaaid)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Adenocarcinomen van de dikke darm en het rectum vormen 95 procent van alle gevallen van darmkanker. In het maag-darmstelsel ontwikkelen zich rectum- en dikke darm adenocarcinomen in de cellen van de voering van de dikke darm. Adenocarcinomen van de dikke darm en het rectum beginnen meestal als een weefselgroei die een poliep wordt genoemd. Een bepaald type poliep, genaamd adenoom, kan zich ontwikkelen tot kanker. Uitgezaaide darmkanker wordt in verre locaties gevonden en heeft zich verspreid.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_0</LocID>                         
		<Text>Bijnierschorscarcinoom (Gelokaliseerd)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>Bijnierschorscarcinoom is een zeldzame ziekte waarbij kwaadaardige (kanker)cellen zich vormen in de buitenste laag van de bijnier. Een gelokaliseerde tumor is 5 centimeter of kleiner en wordt alleen in de bijnier gevonden.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_1</LocID>
		<Text>Bijnierschorscarcinoom (Regionaal)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>Bijnierschorscarcinoom is een zeldzame ziekte waarbij kwaadaardige (kanker)cellen zich vormen in de buitenste laag van de bijnier. Een regionale tumor kan elke grootte zijn en heeft zich verspreid naar nabijgelegen lymfeklieren, weefsel, organen (nier, diafragma, pancreas, milt of lever) of grote bloedvaten (nierader of holle aders).</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_2</LocID>                         
		<Text>Bijnierschorscarcinoom (Uitgezaaid)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_AGC2_2_DESC</LocID>             
		<Text> Bijnierschorscarcinoom is een zeldzame ziekte waarbij kwaadaardige (kanker)cellen zich vormen in de buitenste laag van de bijnier. Een uitgezaaide tumor kan elke grootte zijn. Het kan uitgezaaid zijn naar nabijgelegen lymfeklieren en is uitgezaaid naar andere delen van het lichaam, zoals de long, botten of het buikvlies.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_0</LocID>                         
		<Text>Gastro-intestinale NET (BS)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_0_DESC</LocID>             
		<Text>Neuro-endocriene tumoren (NETs) zijn neoplasmata die ontstaan uit cellen van het endocriene (hormonale) en zenuwstelsel. De meeste zijn goedaardig, terwijl sommige kwaadaardig zijn. Ze komen meestal voor in de darm, waar ze vaak carcinoïde tumoren worden genoemd, maar ze worden ook gevonden in de alvleesklier, de longen en de rest van het lichaam. In het beperkte stadium is de tumor kleiner dan 4 centimeter en is het gegroeid tot aan het membraan dat de appendix met de buikwand verbindt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_1</LocID>                         
		<Text>Gastro-intestinale NET (US)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_MC001_1_DESC</LocID>             
		<Text>Neuro-endocriene tumoren (NETs) zijn neoplasmata die ontstaan uit cellen van het endocriene (hormonale) en zenuwstelsel. De meeste zijn goedaardig, terwijl sommige kwaadaardig zijn. Ze komen meestal voor in de darm, waar ze vaak carcinoïde tumoren worden genoemd, maar ze worden ook gevonden in de alvleesklier, de longen en de rest van het lichaam. In het uitgebreide stadium is de tumor door het buikvlies gegroeid en is het de nabijgelegen organen of structuren binnengedrongen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_0</LocID>                         
		<Text>ALL (Pre-B-cel)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_0_DESC</LocID>             
		<Text>Pre-B-cel acute lymfatische leukemie (ALL) (ook bekend als acute lymfoblastische leukemie) is een vorm van kanker die het bloed en het beenmerg aantast. ALL wordt gekenmerkt door een overproductie van onrijpe witte bloedcellen, lymfoblasten of leukemische blasten genoemd. Omdat het beenmerg niet in staat is voldoende rode bloedcellen, normale witte bloedcellen en bloedplaatjes aan te maken, worden mensen met ALL vatbaarder voor bloedarmoede, terugkerende infecties, blauwe plekken en bloedingen. Bij 75-80% van de volwassen gevallen ontstaat ALL in B-lymfocyten in de vroege stadia van ontwikkeling in het beenmerg. De ziekte wordt daarom pre-B-cel genoemd.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_1</LocID>                         
		<Text>ALL (B-cel)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_1_DESC</LocID>             
		<Text>B-cel acute lymfatische leukemie, ook bekend als Burkitt-type acute lymfatische leukemie (B-ALL) of rijpe B-cel acute lymfatische leukemie (ALL) is een kanker die uw "B-lymfocyten", witte bloedcellen die groeien in het zachte midden van je botten, ook bekend als merg, aantast. Dit type ALL komt minder vaak voor, goed voor ongeveer 3-5% van alle volwassen gevallen. Het kenmerk van rijpe B-cel ALL is de aanwezigheid van oppervlakte-immunoglobuline op de lymfoblasten. Met conventionele regimes gaat slechts 30-40% van de patiënten in volledige remissie (VR) en overleven weinig patiënten op lange termijn.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_2</LocID>                         
		<Text>ALL (T Cel)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC01_2_DESC</LocID>             
		<Text>T-cel acute lymfatische leukemie (T-ALL) is een vorm van acute leukemie, wat betekent dat het agressief is en snel vordert. Het tast de lymfoïde celproducerende stamcellen aan, in het bijzonder een type witte bloedcel genaamd T-lymfocyten, in tegenstellinng tot acute lymfatische leukemie (ALL) die gewoonlijk B-lymfocyten beïnvloedt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_A</LocID>                         
		<Text>CLL (Stabiel)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_A_DESC</LocID>             
		<Text>Chronische lymfatische leukemie (CLL) (stabiel) is een type langzaam groeiende leukemie die de ontwikkeling van B-lymfocyten aantast. B-lymfocyten (ook bekend als B-cellen) zijn gespecialiseerde witte bloedcellen. Onder normale omstandigheden produceren ze immunoglobulinen (ook antilichamen genoemd) die ons lichaam beschermen tegen infecties en ziektes. Bij mensen met CLL ondergaan lymfocyten een kwaadaardige (kanker) verandering en worden leukemiecellen. Het is belangrijk om te benadrukken dat CLL voor veel mensen maanden en jaren stabiel blijft en weinig of geen invloed heeft op hun levensstijl of algemene gezondheid. Ongeveer 30-50% van de mensen met de diagnose CLL heeft nooit een behandeling voor hun ziekte nodig en kan ondanks hun diagnose jarenlang overleven. Omdat CLL zich langzaam ontwikkelt, hebben veel mensen geen symptomen, vooral in de vroege stadia, en de ziekte wordt opgepikt tijdens een routine bloedonderzoek.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_B</LocID>                         
		<Text>CLL (Gevorderd)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC02_B_DESC</LocID>             
		<Text>Chronische lymfatische leukemie (CLL) (stabiel) is een type langzaam groeiende leukemie die de ontwikkeling van B-lymfocyten aantast. B-lymfocyten (ook bekend als B-cellen) zijn gespecialiseerde witte bloedcellen. Onder normale omstandigheden produceren ze immunoglobulinen (ook antilichamen genoemd) die ons lichaam beschermen tegen infecties en ziektes. Bij mensen met CLL ondergaan lymfocyten een kwaadaardige (kanker) verandering en worden leukemiecellen. Het is belangrijk om te benadrukken dat CLL voor veel mensen maanden en jaren stabiel blijft en weinig of geen invloed heeft op hun levensstijl of algemene gezondheid. Ongeveer 30-50% van de mensen met de diagnose CLL heeft nooit een behandeling voor hun ziekte nodig en kan ondanks hun diagnose jarenlang overleven. Omdat CLL zich langzaam ontwikkelt, hebben veel mensen geen symptomen, vooral in de vroege stadia, en de ziekte wordt opgepikt tijdens een routine bloedonderzoek.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_0</LocID>                         
		<Text>T-cel LGL leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_0_DESC</LocID>             
		<Text>T-cel grootkorrelige lymfatische (LGL) leukemie is een type chronische leukemie die witte bloedcellen, ook lymfocyten genoemd, aantast. Lymfocyten maken deel uit van het immuunsysteem van het lichaam en helpen bepaalde infecties te bestrijden. LGL-leukemie wordt gekenmerkt door vergrote lymfocyten, die merkbare korrels bevatten, die kunnen worden gezien wanneer het bloed onder de microscoop wordt onderzocht. Er zijn twee soorten LGL-leukemie: T-cel (T-LGL) en natuurlijke killercel (NK-LGL). De frequentie van T-cel en NK-cel LGL leukemie varieert van 2 tot 5 procent. T-cel grootkorrelige lymfocyten (LGL) leukemie is een klonale proliferatie van cytotoxische T-cellen, die neutropenie, bloedarmoede en/of trombocytopenie veroorzaakt. Deze aandoening wordt vaak geassocieerd met auto-immuunziekten, vooral reumatoïde artritis en andere lymfoproliferatieve aandoeningen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_1</LocID>                         
		<Text>NK-cel LGL Leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_1_DESC</LocID>             
		<Text>NK-cel grootkorrelige lymfatische leukemie is een type chronische leukemie die witte bloedcellen, ook lymfocyten genoemd, aantast. Lymfocyten maken deel uit van het immuunsysteem van het lichaam en helpen bepaalde infecties te bestrijden. LGL-leukemie wordt gekenmerkt door vergrote lymfocyten, die merkbare korrels bevatten, die kunnen worden gezien wanneer het bloed onder de microscoop wordt onderzocht. Er zijn twee soorten LGL-leukemie: T-cel (T-LGL) en natuurlijke killercel (NK-LGL). De frequentie van T-cel en NK-cel LGL leukemie varieert van 2 tot 5 procent. De meerderheid van de patiënten met NK-celleukemie is asymptomatisch, maar patiënten met een agressieve variant hebben meestal hepatomegalie en splenomegalie en hebben vaal B-symptomen. Ongeveer een derde heeft lymfadenopathie en extranodale betrokkenheid kan ook voorkomen. Gemiddeld zijn patiënten jonger dan die met T-cel LGL leukemie.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_2</LocID>                         
		<Text>T-cel prolymphotisch leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC03_2_DESC</LocID>             
		<Text>T-cel prolymphotische leukemie (T-PLL) is een uiterst zeldzame en typisch agressieve maligniteit (kanker) die wordt gekenmerkt door een ongecontroleerde groei van rijpe T-cellen (T-lymfocyten). T-cellen zijn een soort witte bloedcellen die het lichaam tegen infecties beschermen. T-PLL treft vooral oudere volwassenen met een gemiddelde leeftijd van 61 jaar bij de diagnose, en het komt vaker voor bij mannen dan bij vrouwen. Abnormale veranderingen (mutaties) in de genen van een T-cel kunnen ervoor zorgen dat een normale, gezonde T-cel een kankercel wordt. Deze genetische fouten in de gemuteerde T-cel vertellen de cel om te blijven groeien en delen, terwijl een gezonde cel doorgaans stopt met delen en uiteindelijk sterft. Elke cel die ontstaat uit de initiële leukemiecel heeft ook hetzelfde gemuteerde DNA. Als gevolg hiervan vermenigvuldigt het aantal leukemiecellen zich in de loop van de tijd en kan het in het bloed naar andere plaatsen reizen, waaronder het beenmerg, de milt, de lever, de lymfeklieren en soms de huid.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC04_0</LocID>                         
		<Text>Acute myeloïde leukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC04_0_DESC</LocID>             
		<Text>Acute myeloïde leukemie ontstaat wanneer het lichaam te veel onrijpe witte bloedcellen aanmaakt, ook bekend als myeloïde blastcellen of myeloblasten. De myeloblasten vermenigvuldigen zich ongecontroleerd en blijven delen, maar rijpen nooit in normale cellen. De abnormale blastcellen staan bekend als leukemiecellen. Omdat de leukemiecellen onrijp en abnormaal zijn, voeren ze niet de gebruikelijke infectiebestrijdende functie van witte bloedcellen uit. Ze verdringen ook normale witte bloedcellen, die dan niet goed kunnen werken. Dit verhoogt het risico op infecties.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_A</LocID>                         
		<Text>CML (Chronic fase)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_A_DESC</LocID>             
		<Text>Chronische myeloïde leukemie (CML) (chronische fase) is een vorm van kanker die het bloed en het beenmerg aantast. In CML produceert het beenmerg te veel witte cellen, granulocyten genoemd. Deze cellen (soms blasten of leukemische blasten genoemd) verdringen geleidelijk het beenmerg en interfereren met de normale productie van bloedcellen. Ze morsen ook uit het beenmerg en circuleren rond het lichaam in de bloedbaan. Omdat ze niet volledig rijp zijn, kunnen ze niet goed werken om infecties te bestrijden. Na verloop van tijd kan een tekort aan rode bloedcellen en bloedplaatsjes bloedarmoede, bloedingen en/of blauwe plekken veroorzaken. Over het algemeen is CML een zeldzame ziekte, goed voor ongeveer 0,03% van alle gediagnosticeerde kankers. Veel mensen met chronische myeloïde leukemie (CML) hebben geen symptomen. Chronisch: het aantal witte bloedcellen is toegenomen en een klein aantal onrijpe cellen, blastcellen genaamd worden in het bloed en beenmerg gevonden.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_B</LocID>                         
		<Text>CML (Versnelde fase)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_B_DESC</LocID>             
		<Text>Chronische myeloïde leukemie (CML) (chronische fase) is een vorm van kanker die het bloed en het beenmerg aantast. In CML produceert het beenmerg te veel witte cellen, granulocyten genoemd. Deze cellen (soms blasten of leukemische blasten genoemd) verdringen geleidelijk het beenmerg en interfereren met de normale productie van bloedcellen. Ze morsen ook uit het beenmerg en circuleren rond het lichaam in de bloedbaan. Omdat ze niet volledig rijp zijn, kunnen ze niet goed werken om infecties te bestrijden. Na verloop van tijd kan een tekort aan rode bloedcellen en bloedplaatsjes bloedarmoede, bloedingen en/of blauwe plekken veroorzaken. Over het algemeen is CML een zeldzame ziekte, goed voor ongeveer 0,03% van alle gediagnosticeerde kankers. Veel mensen met chronische myeloïde leukemie (CML) hebben geen symptomen. Versneld: het aantal onrijpe blastcellen is gestegen en er treden soms nieuwe chromosomale veranderingen op, naast het Ph-chromosoom.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_C</LocID>                         
		<Text>CML (Blast fase)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC05_C_DESC</LocID>             
		<Text>Chronische myeloïde leukemie (CML) (chronische fase) is een vorm van kanker die het bloed en het beenmerg aantast. In CML produceert het beenmerg te veel witte cellen, granulocyten genoemd. Deze cellen (soms blasten of leukemische blasten genoemd) verdringen geleidelijk het beenmerg en interfereren met de normale productie van bloedcellen. Ze morsen ook uit het beenmerg en circuleren rond het lichaam in de bloedbaan. Omdat ze niet volledig rijp zijn, kunnen ze niet goed werken om infecties te bestrijden. Na verloop van tijd kan een tekort aan rode bloedcellen en bloedplaatsjes bloedarmoede, bloedingen en/of blauwe plekken veroorzaken. Over het algemeen is CML een zeldzame ziekte, goed voor ongeveer 0,03% van alle gediagnosticeerde kankers. Veel mensen met chronische myeloïde leukemie (CML) hebben geen symptomen. Blast fase (ook wel "blast crisis fase" genoemd): verschijnt en gedraagt zich als de acute vorm van myeloïde leukemie.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_0</LocID>                         
		<Text>Haarcelleukemie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_0_DESC</LocID>             
		<Text>Haarcelleukemie (HCL) is een zeldzaam type chronische leukemie van het lymfoïde systeem, waarbij abnormale B-lymfocyten zich ophopen in het beenmerg, de lever en de milt. Onder de microscoop kan men de kleine haarachtige uitsteeksels op hun oppervlak zien, vandaar hun naam "haarcel".</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_1</LocID>                         
		<Text>Haarcelleukemie variant</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC06_1_DESC</LocID>             
		<Text>Haarcelleukemie variant (HCL-V) wordt gedefinieerd als een zeldzame en indolente vorm van kleine, rijpe B-cel leukemie gekenmerkt door splenomegalie, een verhoogd aantal witte bloedcellen (WBC) en hypercellulair beenmerg. HCL-V is agressiever en resistenter tegen therapie dan klassieke HCL. HCL variannt werd eerder beschouwd als een subtype van HCL, maar in 2008 concludeerde de Wereldgezondheidsorganisatie dat het een afzonderlijke entiteit van HCL was en biologisch verschillend. HCL variant is zeldzamer dan HCL en heeft een andere klinische verloop.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_0</LocID>                         
		<Text>Ductaal carcinoom in situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_0M</LocID>                         
		<Text>Ductaal carcinoom in situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Ductaal carcinoom in situ (DCIS) is een niet-invasieve borstkanker. Ductaal betekent dat de kanker begint in de melkklieren. Carcinoom verwijst naar elke vorm van kanker die begint in de huid of andere weefsels (inclusief borstweefsel) die de interne organen bedekken of bekleden, en in situ betekent "op zijn oorspronkelijke plaats". DCIS wordt "niet-invasief" genoemd omdat het zich niet buiten de melkklier heeft verspreid naar normaal omliggend borstweefsel. DCIS is niet levensbedreigend, maar het hebben van DCIS vergroot het risico op het krijgen van een invasieve borstkanker. Ductaal carcinoom in situ (DCIS) betekent dat er te veel cellen zijn en dat ze de kenmerken van kanker hebben, maar dat ze nog steeds beperkt zijn tot aan de binnenkant van de klier. Hoewel het zeldzaam is, kunnen mannen ook borstkanker ontwikkelen. \n\nDCIS heeft over het algemeen geen tekenen of symptomen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1</LocID>                         
		<Text>Invasief ductaal carcinoom (IDC)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1M</LocID>                         
		<Text>Invasief ductaal carcinoom (IDC)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Invasief ductaal carcinoom (IDC), ook wel infiltrerend ductaal carcinoom genoemd, is het meest voorkomende type borstkanker. Ongeveer 80% van alle borstkankers zijn invasieve ductale carcinomen. Invasief betekent dat de kanker is "binnengedrongen" of zich heeft verspreid naar de omliggende borstweefsels. Ductaal betekent dat de kanker begon in de melkklieren, de "pijpen" die melk van de melkklieren naar de tepel voeren. Carcinoom verwijst naar elke vorm van kanker die begint in de huid of andere weefsels die interne organen bedekken, zoals borstweefsel. Alles bij elkaar verwijst "invasief ductaal carcinoom" naar kanker die door de wand van de melkklier is gebroken en de weefsels van de borst begint binnen te dringen. Na verloop van tijd kan invasief ductaal carcinoom zich uitbreiden naar de lymfeklieren en mogelijk naar andere delen van het lichaam. Hoewel het zeldzaam is, kunnen mannen ook borstkanker ontwikkelen. \n\nAt first, invasive ductal carcinoma may not cause any symptoms.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_2</LocID>                         
		<Text>Uitgezaaide borstkanker</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_2M</LocID>                         
		<Text>Uitgezaaide borstkanker</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BREC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Uitgezaaide borstkanker (ook stadium IV genoemd) is borstkanker die zich heeft verspreid naar een ander deel van het lichaam, meestal de lever, hersenen, botten of longen. Kankercellen kunnen zich losmaken van de oorspronkelijke tumor in de borst en naar andere delen van het lichaam reizen via de bloedbaan of het lymfestelsel, een groot netwerk van knooppunten en vaten die bacteriën, virussen en cellulaire afvalproducten verwijderen. Borstkanker kan maanden of jaren na de oorspronkelijke diagnose en behandeling terugkomen in een ander deel van het lichaam. Bijna 30% van de vrouwen met de diagnose borstkanker in een vroeg stadium zal de uitgezaaide ziekte ontwikkelen. Hoewel het zeldzaam is, kunnen mannen ook borstkanker ontwikkelen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_0</LocID>                         
		<Text>Pilocytisch astrocytoom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Graad I astrocytomen worde ook pilocytische astrocytomen genoemd. Deze tumoren komen voor bij kinderen en jongvolwassenen. Ze zijn minder invasief dan andere graden en hebben een relatief goede prognose. Ze komen meestal voor in het cerebellum, in de buurt van de hersenstam, in het hypothalamische gebied of het optische chiasma, maar ze kunnen voorkomen in elk gebied waar astrocyten aanwezig zijn, inclusief de hersenhelften en het ruggenmerg. Deze tumoren zijn meestal langzaam groeiend en goedaardig.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_1</LocID>                         
		<Text>Diffuus astrocytoom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Diffuse astrocytomen, ook wel laaggradige infiltratieve astrocytomen genoemd, worden aangeduid als WHO II-tumoren van de hersenen. De term diffuus infiltreren betekent dat er geen identificeerbare grens is tussen de tumor en het normale hersenweefsel, hoewel de grenzen bij beeldvorming goed kunnen lijken.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_2</LocID>                         
		<Text>Anaplastisch astrocytoom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Anaplastisch astrocytoom is een zeldzame kwaadaardige hersentumor. Astrocytomas zijn tumoren die ontstaan uit bepaalde stervormige hersencellen die astrocyten worden genoemd. Astrocyten en vergelijkbare cellen vormen weefsel dat andere zenuwcellen in de hersenen en het ruggenmerg omringt en beschermt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_3</LocID>                         
		<Text>Glioblastoom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BRAC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>Glioblastoom, ook bekend als glioblastoma multiforme (GBM), is de meest agressieve kanker die in de hersenen begint. Aanvankelijk zijn tekenen en symptomen van glioblastomen niet specifiek. Ze kunnen hoofdpijn, persoonlijkheidsveranderingen, misselijkheid en symptomen omvatten die vergelijkbaar zijn met die van een beroerte.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_0F</LocID>                         
		<Text>Hoogwaardig sereus carcinoom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_0F_DESC</LocID>             
		<Text>Hoogwaardig sereus ovariumcarcinoom (HGSC) is een type tumor dat ontstaat ui de sereuze epitheellaag in de buikholte en wordt voornamelijk gevonden in de eierstok. HGSCs vormen de meerderheid van de gevallen van eierstokkanker en hebben de laagste overlevingskansen. HGSC onderscheidt zich van laagwaardig sereus carcinoom (LGSC) dat ontstaat uit eierstokweefsel en minder agressief is.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_1F</LocID>                         
		<Text>Laagwaardig sereus carcinoom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_1F_DESC</LocID>             
		<Text>Laagwaardige sereuze eierstokkanker is een zeldzame ziekte, goed voor minder dan 10% van de gevallen van eierstokkanker. Laagwaardig sereus carcinoom van de eierstok (LGSC) komt minder vaak voor en is minder agressief dan hoogwaardige soorten eierstokkanker, maar het is bestand tegen vele soorten chemotherapie.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_2F</LocID>                         
		<Text>Uitgezaaide eierstokkanker</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_OVAC1_2F_DESC</LocID>             
		<Text>Uitgezaaide eierstokkanker is een kwaadaardig, gevorderd stadium dat zich heeft verspreid van de cellen in de eierstokken naar verre delen van het lichaam. Dit type kanker verspreidt zich waarschijnlijk naar de lever, de vloeistof rond de longen, de milt, de darmen, de hersenen, huid of lymfeklieren buiten de buik.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_0M</LocID>                         
		<Text>Prostaatkanker (Stadium 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_0M_DESC</LocID>             
		<Text>Prostaatkannker is kanker die voorkomt in de prostaat, een kleine walnootvormige klier bij mannen die de zaadvloeistof produceert die het sperma voedt en transporteert. Prostaatkanker is een van de meest voorkomende vormen van kanker bij mannen. Gewoonlijk groeit prostaatkanker langzaam en is aanvankelijk beperkt tot de prostaatklier, waar het geen ernstige schade kan veroorzaken. Hoewel sommige soorten prostaatkanker langzaam groeien en mogelijk minimale of zelfs geen behandeling nodig hebben, zijn andere soorten agressief en kunnen ze zich snel verspreiden.\n\nln Stadium 1 kanker is beperkt tot de prostaat. Stadium 1 kan niet worden gedetecteerd tijdens een digitaal rectaal onderzoek. Er wordt meestal verwacht dat het langzaam groeit.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_1M</LocID>                         
		<Text>Prostaatkanker (Stadium 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_1M_DESC</LocID>             
		<Text>Prostaatkannker is kanker die voorkomt in de prostaat, een kleine walnootvormige klier bij mannen die de zaadvloeistof produceert die het sperma voedt en transporteert. Prostaatkanker is een van de meest voorkomende vormen van kanker bij mannen. Gewoonlijk groeit prostaatkanker langzaam en is aanvankelijk beperkt tot de prostaatklier, waar het geen ernstige schade kan veroorzaken. Hoewel sommige soorten prostaatkanker langzaam groeien en mogelijk minimale of zelfs geen behandeling nodig hebben, zijn andere soorten agressief en kunnen ze zich snel verspreiden.\n\n Stadium 2 prostaatkanker kan worden gedetecteerd tijdens een digitaal rectaal onderzoek. De ziekte is nog steeds beperkt tot de prostaat, maar de cellen kunnen abnormaal zijn en kunnen sneller groeien.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_2M</LocID>                         
		<Text>Prostaatkanker (Stadium 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_2M_DESC</LocID>             
		<Text>Prostaatkannker is kanker die voorkomt in de prostaat, een kleine walnootvormige klier bij mannen die de zaadvloeistof produceert die het sperma voedt en transporteert. Prostaatkanker is een van de meest voorkomende vormen van kanker bij mannen. Gewoonlijk groeit prostaatkanker langzaam en is aanvankelijk beperkt tot de prostaatklier, waar het geen ernstige schade kan veroorzaken. Hoewel sommige soorten prostaatkanker langzaam groeien en mogelijk minimale of zelfs geen behandeling nodig hebben, zijn andere soorten agressief en kunnen ze zich snel verspreiden.\n\n Bij stadium 3 prostaatkanker bevindt de kanker zich in weefsels nabij de prostaat. Het kan ook de zaadblaasjes hebben bereikt.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_3M</LocID>                         
		<Text>Prostaatkanker (Stadium 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_PROC1_3M_DESC</LocID>             
		<Text>Prostaatkannker is kanker die voorkomt in de prostaat, een kleine walnootvormige klier bij mannen die de zaadvloeistof produceert die het sperma voedt en transporteert. Prostaatkanker is een van de meest voorkomende vormen van kanker bij mannen. Gewoonlijk groeit prostaatkanker langzaam en is aanvankelijk beperkt tot de prostaatklier, waar het geen ernstige schade kan veroorzaken. Hoewel sommige soorten prostaatkanker langzaam groeien en mogelijk minimale of zelfs geen behandeling nodig hebben, zijn andere soorten agressief en kunnen ze zich snel verspreiden. \n\n Stadium 4 prostaatkanker betekent dat de kanker andere delen van het lichaam is binnengedrongen, zoals het rectum, nabijgelegen lymfeklieren of botten.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC07_0</LocID>                         
		<Text>Diffuus grootcellig B-cellymfoom (NAS)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC07_0_DESC</LocID>             
		<Text>Diffuus grootcellig B-cellymfoom (niet anders gespecifieerd) (DLBCL) is een agressief type non-hodgkinlymfoom dat zich ontwikkelt vanuit de B-cellen in het lymfestelsel. Onder de microscoop worden grote kwaadaardige lymfocyten diffuus gezien in het monster. DLBCL is het meest voorkomende subtype van non-hodgkinlymfoom, goed voor 30-40% van alle gevallen. Er zijn verschillende soorten DLBCL, bij de meeste mensen wordt het subtype DLBCL 'niet anders gespecifieerd' gediagnosticeerd.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC08_0</LocID>                         
		<Text>Folliculair lymfoom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_BLC08_0_DESC</LocID>             
		<Text>Folliculair lymfoom is het meest voorkomende subtype van indolente (langzaam groeiende) NHL, die 20-30% van alle NHL omvat. Folliculair lymfoom treft meestal volwassenen van middelbare leeftijd of ouder. Zoals de meest indolente lymfomen, hebben mensen met de diagnose folliculair lymfoom meestal lymfoom is veel delen van het lichaam op het moment van diagnose. Bij een klein percentage van mensen met FL kan hun lymfoom transformeren naar een agressievere vorm van NHL, meestal een DLBC na verloop van tijd. Als de diagnose in een vroeg stadium wordt gesteld, wordt er mogelijk geen behandeling gegeven (wachten en uitkijken).</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_0</LocID>                         
		<Text>Merkelcelcarcinoom (Lokaal)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_0_DESC</LocID>             
		<Text>Merkelcelcarcinoom is een zeldzame vorm van huidkanker die meestal verschijnt als een vleeskleurige of blauwachtige rode knobbel, vaak op je gezicht, hoofd of nek. Merkelcarcinoom wordt ook neuro-endocrien carcinoom van de huid genoemd. Merkelcelcarcinoom heeft de neiging snel te groeien en in een vroeg stadium uit te zaaien. Het verspreidt zich meestal naar nabijgelegen lymfeklieren en kan zich vervolgens verspreiden naar lymfeklieren of huid in verre delen van het lichaam, longen, hersenen, botten of andere organen. Merkelcelcarcinoom is de tweede meest voorkomende oorzaak van sterfte door huidkanker, na melanoom.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_1</LocID>                         
		<Text>Merkelcelcarcinoom (Uitgezaaid)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_SC4_1_DESC</LocID>             
		<Text>Merkelcelcarcinoom is een zeldzame vorm van huidkanker die meestal verschijnt als een vleeskleurige of blauwachtige rode knobbel, vaak op je gezicht, hoofd of nek. Merkelcarcinoom wordt ook neuro-endocrien carcinoom van de huid genoemd. Merkelcelcarcinoom heeft de neiging snel te groeien en in een vroeg stadium uit te zaaien. Het verspreidt zich meestal naar nabijgelegen lymfeklieren en kan zich vervolgens verspreiden naar lymfeklieren of huid in verre delen van het lichaam, longen, hersenen, botten of andere organen. Merkelcelcarcinoom is de tweede meest voorkomende oorzaak van sterfte door huidkanker, na melanoom.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

