<Database>
	<!-- Oncology Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_EN_ADDON_ONCOLOGYSL_TREATMENTSSURGERY">
	<LanguageCode>ptbr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Português do Brasil</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Sleepy068</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
	<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_WIDELOCALEXCISION</LocID>                               
    <Text>Excisão Local Ampla (ELA)</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_WIDELOCALEXCISION_DESC</LocID>                   
    <Text>A excisão local ampla (ELA) é um procedimento cirúrgico para remover uma pequena área de tecido doente ou problemático com uma margem de tecido normal. Este procedimento é comumente realizado na mama e em lesões cutâneas, mas pode ser usado em qualquer área do corpo. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Oncologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_LAPAROSCOPIC_SURGERY</LocID>                                    	
    <Text>Cirurgia Laparoscópica</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_LAPAROSCOPIC_SURGERY_DESC</LocID>                        	
    <Text>A cirurgia laparoscópica, ou cirurgia "minimamente invasiva", é uma técnica especializada para realizar cirurgias. É um procedimento de baixo risco e minimamente invasivo que requer apenas pequenas incisões. A laparoscopia usa um instrumento chamado laparoscópio para examinar os órgãos abdominais. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Oncologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_LOBECTOMY_SURGERY</LocID>                                    	
    <Text>Lobectomia Pulmonar</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_LOBECTOMY_SURGERY_DESC</LocID>                        	
    <Text>A lobectomia pulmonar é uma operação cirúrgica em que um lobo do pulmão é removido. É feita para remover uma porção do pulmão doente, como câncer de pulmão em estágio inicial. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Oncologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION</LocID>                                    	
    <Text>Embolização Endovascular</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_ENDOVASCULAR_EMBOLISATION_DESC</LocID>                        	
    <Text>A embolização endovascular (EE) é um procedimento cirúrgico invasivo. É usado para tratar vasos sanguíneos anormais encontrados no cérebro, bem como em outras áreas do corpo. Este procedimento é uma alternativa à cirurgia aberta. Ele bloqueia os vasos sanguíneos para interromper o fluxo sanguíneo para uma área afetada. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Oncologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_ONCO_NERVE_DECOM_SURGERY</LocID>                                    	
    <Text>Cirurgia Reconstrutiva de Nervo</Text>
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_ONCO_NERVE_DECOM_SURGERY_DESC</LocID>                        	
    <Text>A cirurgia reconstrutiva de nervo, ou reparo cirúrgico de nervo, envolve a exploração do nervo ferido e remoção de tecido ferido ou cicatrizado das terminações nervosas. Depois disso, um nervo pode ser reconectado diretamente se houver comprimento suficiente nas extremidades para permitir uma reparação de boa qualidade sem tensão. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Neurologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_POLYPECTOMY</LocID>                                    	
    <Text>Polipectomia</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_POLYPECTOMY_DESC</LocID>                        	
    <Text>A polipectomia é um procedimento usado para remover pólipos do interior do cólon, também chamado de intestino grosso. Um pólipo é uma coleção anormal de tecido. O procedimento é relativamente não invasivo. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Oncologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_PARTIAL_COLECTOMY</LocID>                                    	
    <Text>Colectomia</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_PARTIAL_COLECTOMY_DESC</LocID>                        	
    <Text>A colectomia é a ressecção intestinal do intestino grosso. Consiste na remoção cirúrgica de qualquer extensão do cólon, geralmente ressecção segmentar. Em casos extremos, onde todo o intestino grosso é removido. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Oncologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_ADRENALECTOMY</LocID>                                    	
    <Text>Adrenalectomia</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_ADRENALECTOMY_DESC</LocID>                        	
    <Text>A adrenalectomia é a remoção cirúrgica de uma ou ambas as glândulas adrenais. Geralmente é aconselhável para pacientes com tumores das glândulas adrenais. O procedimento pode ser realizado usando uma incisão aberta ou técnica laparoscópica. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Oncologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>     
    <LocID>SUR_SLP_SPLENECTOMY</LocID>                                    	
    <Text>Esplenectomia</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_SPLENECTOMY_DESC</LocID>                        	
    <Text>A esplenectomia é um procedimento cirúrgico para remover o baço. O baço é um órgão que fica sob as costelas no lado esquerdo superior do abdômen. Ajuda a combater infecções e filtra material desnecessário, como glóbulos vermelhos antigos ou danificados, do sangue. O motivo mais comum para a esplenectomia é tratar um baço rompido, frequentemente causado por um trauma abdominal. A esplenectomia pode ser usada para tratar outras condições, incluindo baço aumentado que está causando desconforto (esplenomegalia), alguns distúrbios sanguíneos, certos tipos de câncer, infecção e cistos ou tumores não cancerosos. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Oncologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_SEG_MASTECTOMY</LocID>                                    	
    <Text>Mastectomia Parcial</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_SEG_MASTECTOMY_DESC</LocID>                        	
    <Text>Uma operação para remover o câncer e algum tecido normal ao redor dele, mas não a própria mama. Alguns linfonodos sob o braço podem ser removidos para biópsia. Parte do revestimento da parede do tórax também pode ser removida se o câncer estiver próximo dela. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Oncologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_DEBULKING</LocID>                                    	
    <Text>Debulking Cirúrgico</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_DEBULKING_DESC</LocID>                        	
    <Text>O debulking cirúrgico de tumores é um procedimento no qual um neoplasma maligno cirurgicamente incurável é parcialmente removido sem intenção curativa para tornar a terapia subsequente com drogas, radiação ou outras medidas auxiliares mais eficaz e, assim, melhorar a duração da sobrevida. O médico precisará agendar consultas de tratamento de acompanhamento com o paciente na tentativa de empurrar o câncer para a remissão. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Neurologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_GTR</LocID>                                    	
    <Text>Ressecção Total Bruta por Craniotomia</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_GTR_DESC</LocID>                        	
    <Text>A ressecção total bruta é a remoção completa do tecido tumoral visível na ressonância magnética (RM). A ressecção supratotal é realizada como ressecção total bruta com excisão das bordas do tecido tumoral visível na RM para o tecido cerebral não afetado. \n\nSala necessária: Sala de operações no departamento de Neurologia.</Text>  
</GameDBLocalizedString>

<GameDBLocalizedString>      
    <LocID>SUR_SLP_UNI_SALOOPH</LocID>                                    	
    <Text>Salpingo-Ooforectomia Unilateral</Text>  
</GameDBLocalizedString>


	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_UNI_SALOOPH_DESC</LocID>                        	
	<Text>A unilateral salpingo-oophorectomy is the surgical removal of one ovary and one fallopian tube, both of which are located on the same side of the body and share a common blood supply (in contrast, a bilateral procedure involves the removal of both ovaries and fallopian tubes). Unilateral salpingo-oophorectomy should be considered as the first choice of fertility-sparing treatment for women who wish to preserve fertility. Although the higher risk of local relapses is found, it is not associated with decreased overall survival. \n\nRequired room: Operating room at Oncology dpt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_RAD_PROS</LocID>                                    	
	<Text>Radical Prostatectomy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_RAD_PROS_DESC</LocID>                        	
	<Text>Radical prostatectomy is an operation to remove the prostate gland and tissues surrounding it. This usually includes the seminal vesicles and some nearby lymph nodes. Radical prostatectomy can cure prostate cancer in men whose cancer is limited to the prostate. \n\nRequired room: Operating room at Oncology dpt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_PARATHY</LocID>                                    	
	<Text>Parathyroidectomy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_PARATHY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Parathyroidectomy is surgery to remove the parathyroid glands or parathyroid tumors. The parathyroid glands are right behind your thyroid gland in your neck. These glands help your body control the calcium level in the blood. \n\nRequired room: Operating room at Oncology dpt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_SEGMENTECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Segmentectomy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_SEGMENTECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Segmental resection is a surgical procedure to remove part of an organ or gland, as a sub-type of a resection, which might involve removing the whole body part. It may also be used to remove a tumor and normal tissue around it. \n\nRequired room: Operating room at Oncology dpt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_HEPATECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Hepatectomy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_HEPATECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Hepatectomy is the surgical resection (removal of all or part) of the liver. \n\nRequired room: Operating room at Oncology dpt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_LIVER_TRANSPL</LocID>                                    	
	<Text>Liver Transplant Surgery</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_LIVER_TRANSPL_DESC</LocID>                        	
	<Text>A liver transplant is a surgical procedure that removes a liver that no longer functions properly (liver failure) and replaces it with a healthy liver from a deceased donor or a portion of a healthy liver from a living donor. \n\nRequired room: Operating room at Oncology dpt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_PAROTIDECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Parotidectomy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_PAROTIDECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>A parotidectomy is the surgical excision of the parotid gland, the major and largest of the salivary glands. The procedure is most typically performed due to neoplasms, which are growths of rapidly and abnormally dividing cells. Neoplasms can be benign or malignant. \n\nRequired room: Operating room at Oncology dpt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.15.0.0 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_VAGINECTOMY</LocID>                                    	
	<Text>Vaginectomy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_VAGINECTOMY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Vaginectomy is a surgery to remove all or part of the vagina. It is usually used as a treatment for vaginal cancer. If the uterus and ovaries are to remain intact, vaginectomy will leave a canal and opening suitable for draining menstrual discharge. Otherwise, a hysterectomy must be performed to avoid the danger of retaining menstrual discharge within the body. \n\nRequired room: Operating room at Oncology dpt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_BRACHYTHERAPY</LocID>                                    	
	<Text>Brachytherapy</Text>  
	</GameDBLocalizedString>

	<GameDBLocalizedString>      
	<LocID>SUR_SLP_BRACHYTHERAPY_DESC</LocID>                        	
	<Text>Brachytherapy is a procedure that involves placing radioactive material inside the patient's body. Brachytherapy is one type of radiation therapy that's used to treat cancer. Brachytherapy is sometimes called internal radiation. Brachytherapy allows doctors to deliver higher doses of radiation to more-specific areas of the body, compared with the conventional form of radiation therapy (external beam radiation) that projects radiation from a machine outside of your body. Brachytherapy may cause fewer side effects than does external beam radiation, and the overall treatment time is usually shorter. \n\nRequired room: Operating room at Oncology dpt.</Text>  
	</GameDBLocalizedString>
	
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>
