<Database>
	<!-- Oncology Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_ES_ADDON_ONCOLOGYSL_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>es</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Español</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>DrkTemplar</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
        <!-- Diagnoses - Skin Cancer -->
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Basocelular (Estadío 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Basocelular (CBC) es el tipo más común de cáncer en los humanos. Es un tipo de cáncer de piel no relacionado con el melanoma que se inicia en la capa basal de la epidermis (la primera capa de estratos), crece lentamente y raramente produce metástasis.\n\nEn el estadío 1, el tumor es menor de 2 centímetros y puede haberse extendido hasta la dermis.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Basocelular (Estadío 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Basocelular (CBC) es el tipo más común de cáncer en los humanos. Es un tipo de cáncer de piel no relacionado con el melanoma que se inicia en la capa basal de la epidermis (la primera capa de estratos), crece lentamente y raramente produce metástasis.\n\nEn el estadío 2, el tumor es mayor de 2 centímetros, se habrá extendido hasta la dermis y tiene condiciones de riesgo como la invasión perineural.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_3</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Basocelular (Estadío 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Basocelular (CBC) es el tipo más común de cáncer en los humanos. Es un tipo de cáncer de piel no relacionado con el melanoma que se inicia en la capa basal de la epidermis (la primera capa de estratos), crece lentamente y raramente produce metástasis.\n\nEn el estadío 3, el cáncer se ha extendido a estructuras más profundas como músculo, hueso, cartílago o glanglios linfáticos, pero solo hasta zonas que esten en las inmediaciones del tumor original.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_4</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Basocelular (Estadío 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_4_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Basocelular (CBC) es el tipo más común de cáncer en los humanos. Es un tipo de cáncer de piel no relacionado con el melanoma que se inicia en la capa basal de la epidermis (la primera capa de estratos), crece lentamente y raramente produce metástasis.\n\nEn el estadío 4, el cáncer se ha diseminado a regiones alejadas de la piel, a órganos internos como el cerebro o los pulmones, o ha invadido el sistema musculoesquelético.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de células escamosas (Estadío 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>El carcinoma de células escamosas de la piel es una tipo comun de cáncer dérmico que se desarrolla en las capas escamosas externa e intermedia de la epidermis.\n\nEn el estadío 1, el tumor mide apenas 2 centímetros o menos y puede haberse extendido a la dermis.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de células escamosas (Estadío 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>El carcinoma de células escamosas de la piel es una tipo comun de cáncer dérmico que se desarrolla en las capas escamosas externa e intermedia de la epidermis.\n\nEn el estadío 2, el tumor es mayor de 2 centímetros, se habrá extendido hasta la dermis y tiene condiciones de riesgo como la invasión perineural.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_3</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de células escamosas (Estadío 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_3_DESC</LocID>             
		<Text>El carcinoma de células escamosas de la piel es una tipo comun de cáncer dérmico que se desarrolla en las capas escamosas externa e intermedia de la epidermis.\n\nEn el estadío 3, el cáncer se ha extendido a estructuras más profundas como músculo, hueso, cartílago o glanglios linfáticos, pero solo hasta zonas que esten en las inmediaciones del tumor original.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_4</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de células escamosas (Estadío 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_4_DESC</LocID>             
		<Text>El carcinoma de células escamosas de la piel es una tipo comun de cáncer dérmico que se desarrolla en las capas escamosas externa e intermedia de la epidermis.\n\nEn el estadío 4, el cáncer se ha diseminado a regiones alejadas de la piel, a órganos internos como el cerebro o los pulmones, o ha invadido el sistema musculoesquelético.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_1</LocID>                         
		<Text>Melanoma (Estadío 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>El melanoma es la mutación y crecimiento descontrolado de las celulas pigmentarias de la piel (melanocitos).\n\nEn el estadío 1, el melanoma se ha extendido bajo la piel pero sin afectar a los ganglios linfáticos u otras partes del cuerpo.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_2</LocID>                         
		<Text>Melanoma (Estadío 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_2_DESC</LocID>             
		<Text>El melanoma es la mutación y crecimiento descontrolado de las celulas pigmentarias de la piel (melanocitos).\n\nEn el estadío 2 el melanoma se engrosa, extendiendose por la epidermis y profundizando en la dermis. El riesgo de metástasis.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_3</LocID>                         
		<Text>Melanoma (Estadío 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_3_DESC</LocID>             
		<Text>El melanoma es la mutación y crecimiento descontrolado de las celulas pigmentarias de la piel (melanocitos).\n\nEn el estadío 3 el melanoma se ha diseminado de forma local o a un grupo linfático próximo. No existe metástasis general.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_4</LocID>                         
		<Text>Melanoma (Estadío 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_4_DESC</LocID>             
		<Text>El melanoma es la mutación y crecimiento descontrolado de las celulas pigmentarias de la piel (melanocitos).\n\nEn el estadío 4 el melanoma se ha diseminado a través del torrente sanguíneo hasta otras partes del cuerpo tales como tejidos blandos, órganos internos o huesos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Adrenal Gland Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_0</LocID>                         
		<Text>Feocromocitoma (Localizado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>El feocromocitoma es un tumor raro generalmente benigno que crece en las glándulas suprarrenales. Esto provoca que aumente la secreción de adrenalina y noradrenalina, hormonas que controlan la frecuencia cardiaca, la presión arterial y otras funciones metabólicas. Al estar localizado, el tumor se ha detectado en una fase temprana en una o ambas glándulas suprarrenales.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_1</LocID>                         
		<Text>Feocromocitoma (Regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>El feocromocitoma es un tumor raro generalmente benigno que crece en las glándulas suprarrenales. Esto provoca que aumente la secreción de adrenalina y noradrenalina, hormonas que controlan la frecuencia cardiaca, la presión arterial y otras funciones metabólicas. La afección regional implica que el tumor se ha extendido a tejidos circundantes o ganglios próximos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_2</LocID>                         
		<Text>Feocromocitoma (Metástatis)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>El feocromocitoma es un tumor raro generalmente benigno que crece en las glándulas suprarrenales. Esto provoca que aumente la secreción de adrenalina y noradrenalina, hormonas que controlan la frecuencia cardiaca, la presión arterial y otras funciones metabólicas. La metástasis implica una diseminación a partes alejadas del foco inicial. Para predecir la probabilidad de que se produzca metástasis se han intentado crear diferente escalas y sistema de evaluación basados en datos clínicos o histopatológicos, pero ninguno de ellos ha demostrado ser fiable.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Lung Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_0</LocID>                         
		<Text>Cáncer Pulmonar CPCNP (Localizado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Cáncer Pulmonar de Células No Pequeñas (CPCNP) no diferenciado comienza cuando células sanas comienzan a crecer de forma descontrolada formando un tumor en cualquier parte del pulmón. Las células cancerosas no diferenciadas describen tejidos que no tienen función especificada al no haber madurado y tienden a crecer rápidamente. Al estar localizado, existe una masa en el pulmón que no ha progresado a glanglios linfáticos ni otros órganos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_1</LocID>                         
		<Text>Cáncer Pulmonar CPCNP (Regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_1_DESC</LocID>             
		<Text>El Cáncer Pulmonar de Células No Pequeñas (CPCNP) no diferenciado comienza cuando células sanas comienzan a crecer de forma descontrolada formando un tumor en cualquier parte del pulmón. Las células cancerosas no diferenciadas describen tejidos que no tienen función especificada al no haber madurado y tienden a crecer rápidamente. La afección regional indica que los ganglios linfáticos cercanos se han visto afectados.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_2</LocID>                         
		<Text>Cáncer Pulmonar (Metástasis)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_2_DESC</LocID>             
		<Text>El Cáncer Pulmonar comienza cuando células sanas comienzan a crecer de forma descontrolada formando un tumor en uno o ambos pulmones. Al crecer y extenderse, el tumor requiere más espacio e invade estructuras próximas como los ganglios linfáticos, pudiendo llegar a organos distantes como el cerebro, el hígado o el tejido musculoesquelético. Cuando esto sucede se habla de metástasis.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Microcítico de Pulmón (Estadío Inicial)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Cáncer Pulmonar comienza cuando células sanas comienzan a crecer de forma descontrolada formando un tumor en uno o ambos pulmones. El Carcinoma Microcítico de Pulmón o CPCP (Cáncer de Pulmón de Células Pequeñas) se inicia en las celulas productoras de hormonas o en las nerviosas del pulmón. Se denomina de "células pequeñas" por el aspecto que presentan al ser obervadas bajo microscopio. En su estadío inicial solo una parte del tórax está afectada, por lo que la radioterapia podría ser una opción de tratamiento. Aproximadamente 1 de cada 3 pacientes diagnosticados de CPCP se encuentran en este estadío.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Microcítico de Pulmón (Estadío Tardío)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>El Cáncer Pulmonar comienza cuando células sanas comienzan a crecer de forma descontrolada formando un tumor en uno o ambos pulmones. El Carcinoma Microcítico de Pulmón o CPCP (Cáncer de Pulmón de Células Pequeñas) se inicia en las celulas productoras de hormonas o en las nerviosas del pulmón. Se denomina de "células pequeñas" por el aspecto que presentan al ser obervadas bajo microscopio. En estadío tardío se detecta metástasis al otro pulmón u otros órganos más alejados. Aproximadamente 2 de cada 3 pacientes diagnosticados de CPCP se encuentran en este estadío.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Colorrectal (Localizado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Los Adenocarcinomas Colorrectales afectan al colon y el recto y constituyen el 95 por ciento de todos los tumores colorrectales. Se desarrollan en la capa interna del intestino grueso, normalmente a partir de un pólipo intestinal, cuando este pólipo es canceroso se le denomina adenoma. Al estar localizado, el tumor ha crecido principalmente en la cara interna del intestino, aunque puede haberse desarrollado hacia la parte externa de forma limitada.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Colorrectal (Regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Los Adenocarcinomas Colorrectales afectan al colon y el recto y constituyen el 95 por ciento de todos los tumores colorrectales. Se desarrollan en la capa interna del intestino grueso, normalmente a partir de un pólipo intestinal, cuando este pólipo es canceroso se le denomina adenoma. La afección regional implica que hay extensión a los ganglios linfáticos próximos al intestino.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Colorrectal (Metástasis)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Cuando un adenoma intestinal no se detecta y extirpa en sus fases iniciales, parte del tumor puede liberarse al sistema línfatico o al circulatorio, extendiendose a órganos y tejidos alejados del foco inicial como los pulmones o el hígado. Cuando esto sucede hablamos de metástasis.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Adrenocortical (Localizado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Adrenocortical es una enfermedad rara en la que las células de la corteza suprarrenal se malignizan. Si está localizado, el tumor es menor de 5 centímetros y sólo está presente en la glandula suprearrenal.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Adrenocortical (Regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Adrenocortical es una enfermedad rara en la que las células de la corteza suprarrenal se malignizan. La afección regional implica un tamaño del tumor mayor de 5 centímetros y una extensión del mismo a ganglios linfáticos próximos, órganos cercanos como los riñones, el diafragma, el páncreas o a vasos sanguíneos principales como la vena renal o la vena cava.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Adrenocortical (Metástasis)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Adrenocortical es una enfermedad rara en la que las células de la corteza suprarrenal se malignizan. En la fase de metástasis, el tumor puede ser de cualquier tamaño y se ha diseminado a estructuras lejanas como el cerebro, los pulmones o el sistema musculoesquelético.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_0</LocID>                         
		<Text>NET Gastrointestinal (Límitado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_0_DESC</LocID>             
		<Text>Los NET (Tumores Neuroendocrinos por sus siglas en inglés) Gastroinstetinales son neoplasias que surgen a partir de células nerviosas u hormonales que crecen de forma anormal. Aunque la mayoría son benignos, existen algunos malignos. Principalmente afectan al intestino, denominandose tumores carcinoides, pero también aparecen en el páncreas, pulmones y resto del cuerpo. En el estadío limitado, el tumor es menor de 4 centímetros y no ha crecido más allá de la membrana que conecta el apéndice a la pared abdominal.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_1</LocID>                         
		<Text>NET Gastrointestinal (Extendido)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_1_DESC</LocID>             
		<Text>Los NET (Tumores Neuroendocrinos por sus siglas en inglés) Gastroinstetinales son neoplasias que surgen a partir de células nerviosas u hormonales que crecen de forma anormal. Aunque la mayoría son benignos, existen algunos malignos. Principalmente afectan al intestino, denominandose tumores carcinoides, pero también aparecen en el páncreas, pulmones y resto del cuerpo. En el estadío extendido, el tumor ha crecido más allá del peritoneo o ha invadido órganos cercanos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_0</LocID>                         
		<Text>LLA (Pre-B)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_0_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia Linfoblástica Aguda de Precursores B (LLA Pre-B) es un cáncer hematológico que afecta a la sangre y la médula ósea. Esta leucemia se caracteriza por la sobreproducción de células inmaduras de la serie blanca (linfoblastos). Debido a la incapacidad de la médula para crear células sanguíneas como glóbulos rojos, glóbulos blancos y plaquetas, es habitual que estos pacientes sean susceptibles a sufrir anemia, infecciones recurrentes y sangrados anormales. Entre el 75%-80% de los pacientes adultos diagnosticados, los sintomas muestran fases tempranas de LLC, afectando principalmente a los linfoblastos o Células Precursoras B (Pre-B).</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_1</LocID>                         
		<Text>LLA (Células B)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_1_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia Linfoblástica Aguda de Células B, tambien conocida como Linfoma de Burkitt es un tipo de cáncer que afecta a los linfocitos B. Este tipo de leucemia es menos común y engloba entre el 3% y el 5% de los casos de leucemia en adultos. La característica del LLA de Células B Maduras es la presencia de inmunoglobulinas en la membrana de los linfoblastos. Con terapias convencionales, solo entre el 30% y el 40% de los casos remiten completamente, y la esperanza de vida a largo plazo es muy baja.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_2</LocID>                         
		<Text>LLA (Células T)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_2_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia Linfoblástica Aguda de Células T es una tipo de leucemia agresivo y de progresión rápida. Afecta a los Linfocitos T, mediadores de la respuesta inmune celular, por lo que difiere de la leucemia linfoblástica aguda más común que afecta a los linfocitos B.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_A</LocID>                         
		<Text>LLC (Estable)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_A_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia Linfoblástica Crónica (LLC) es un tipo de leucemia de desarrollo lento que afecta al desarrollo de los Linfocitos Tipo B. En condiciones normales, estos linfocitos producen inmunoglobulinas (anticuerpos) encargados de proteger el cuerpo de agentes externos e infecciones. Los pacientes con LLC normalmente no requieren de tratamiento y pueden vivir sin apenas síntomas durante casi toda su vida debido a la lenta progresión de la enfermedad, la cual suele encontrarse de forma fortuita durante un análisis de sangre rutinario.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_B</LocID>                         
		<Text>LLC (Avanzada)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_B_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia Linfoblástica Crónica (LLC) es un tipo de leucemia de desarrollo lento que afecta al desarrollo de los Linfocitos Tipo B. En condiciones normales, estos linfocitos producen inmunoglobulinas (anticuerpos) encargados de proteger el cuerpo de agentes externos e infecciones. Los pacientes con LLC normalmente no requieren de tratamiento y pueden vivir sin apenas síntomas durante casi toda su vida debido a la lenta progresión de la enfermedad, la cual suele encontrarse de forma fortuita durante un análisis de sangre rutinario. La progresión a una fase avanzada es rara.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_0</LocID>                         
		<Text>LLG (Células T)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_0_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia de Linfocitos Grandes Granulares de Células T (LLG Células T) es un tipo crónico de leucemia que crea células de la serie blanca de tipo B de tamaño anormalmente grande y con aspecto granuloso cuando se observan bajo el microscopio. La frecuencia de las LLG varían entre el 2 al 5 por ciento de todas las leucemias. En el caso de afectar a los Linfocitos T, la leucemia produce una proliferación clonal de células citotoxicas de tipo T, lo que produce neutropenia, anemia y/o tromobocitopenia. Se asocia normalmente a otros procesos autoinmunes, especialmente a la artritis reumatoide y otros desórdenes linfoproliferativos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_1</LocID>                         
		<Text>LLG (Células NK)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_1_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia de Linfocitos Grandes Granulares de Células NK (LLG Células NK) es un tipo crónico de leucemia que crea células de la serie blanca de tipo NK (Natural Killer) de tamaño anormalmente grande y con aspecto granuloso cuando se observan bajo el microscopio. La frecuencia de las LLG varían entre el 2 al 5 por ciento de todas las leucemias. En el caso de afectar a los NK, la mayoria de pacientes se muestran asintomáticos, pero existen variantes agresivas que cursan con hepatomegalia y esplenomegalia y comparten síntomas con Leucemias de Linfocitos B. Alrededor de un tercio de los pacientes manifiestan linfoadenopatías y afecciones extranodulares. Este tipo de leucemia tiene mayor incidencia en pacientes jóvenes comparado con la LLG Células T.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_2</LocID>                         
		<Text>LP (Células T)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_2_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia Prolinfocítica (LP) de Células T es un tipo extremadamente raro de leucemia muy agresiva que se caracteriza por un crecimiento descontrolado de células T maduras. La LP Células T afecta a adultos mayores, con una media de edad de los 61 años y afecta más a hombres que a mujeres. La mutación de los Linfocitos B hace que estos comiencen a dividirse cuando normalmente la célula debería morir, por lo que la nueva célula adquiere la misma característica que la anterior, llevando a un crecimiento exponencial de este linfocito. Como reusltado tras un periodo de tiempo, el número de células cancerosas aumenta y puede invadir otros tejidos como órganos internos, ganglios linfáticos e incluso la piel.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC04_0</LocID>                         
		<Text>LMA (Aguda)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC04_0_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia Mieloide Aguda (LMA) se desarrolla cuando el organismo crea un exceso de células inmaduras del tipo mieloblastos que progresarian a granulocitos, los cuales se dividen sin cesar sin llegar a madurar nunca. Como estas células no se desarrollan por completo nunca cumplen su función como mecanismo de defensa ante infecciones. Al proliferar de forma masiva impide que otras células que si han madurado puedan llevar a cabo su función, aumentando el riesgo de infecciones en el paciente.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_A</LocID>                         
		<Text>LMC (Crónica)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_A_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia Mieloide Crónica (LMC) se desarrolla cuando el organismo crea un exceso de células inmaduras del tipo mieloblastos que progresarian a granulocitos, los cuales se dividen sin cesar sin llegar a madurar nunca. Como estas células no se desarrollan por completo nunca cumplen su función como mecanismo de defensa ante infecciones. Al proliferar impiden que otras células que si han madurado puedan llevar a cabo su función, aumentando el riesgo de infecciones en el paciente. La LMC es una enfermedad rara y constituye un 0.03% de todos los diagnósticos de cáncer. En la fase crónica, la mayoria de pacientes diagnosticados son asintomáticos, ya que solo existen pequeños incrementos en el conteo de células inmaduras en el torrente sanguíneo y en la médula.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_B</LocID>                         
		<Text>LMC (Acelerada)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_B_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia Mieloide Crónica (LMC) se desarrolla cuando el organismo crea un exceso de células inmaduras del tipo mieloblastos que progresarian a granulocitos, los cuales se dividen sin cesar sin llegar a madurar nunca. Como estas células no se desarrollan por completo nunca cumplen su función como mecanismo de defensa ante infecciones. Al proliferar impiden que otras células que si han madurado puedan llevar a cabo su función, aumentando el riesgo de infecciones en el paciente. La LMC es una enfermedad rara y constituye un 0.03% de todos los diagnósticos de cáncer. En una fase acelerada el número de células inmaduras va en aumento, lo que puede incurrir en nuevos cambios cromosómicos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_C</LocID>                         
		<Text>LMC (Blástica)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_C_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia Mieloide Crónica (LMC) se desarrolla cuando el organismo crea un exceso de células inmaduras del tipo mieloblastos que progresarian a granulocitos, los cuales se dividen sin cesar sin llegar a madurar nunca. Como estas células no se desarrollan por completo nunca cumplen su función como mecanismo de defensa ante infecciones. Al proliferar impiden que otras células que si han madurado puedan llevar a cabo su función, aumentando el riesgo de infecciones en el paciente. La LMC es una enfermedad rara y constituye un 0.03% de todos los diagnósticos de cáncer. En fase blástica (o "Crisis Blástica") se manifiesta como un periodo de Leucemia Mieloblástica Aguda en el contexto de la versión crónica.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_0</LocID>                         
		<Text>LCP</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_0_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia de Células Peludas (LCP) es un tipo raro de leucemia en el cual los Linfocitos B se acumulan en la médula ósea, el hígado y el bazo. Al ser observadas bajo microscopio, estas celulas muestran proyecciones en forma de filamentos en su superficie, de ahí su nomenclatura como "Células Peludas".</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_1</LocID>                         
		<Text>LCP (Variante)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_1_DESC</LocID>             
		<Text>La Leucemia de Células Peludas Variante (LCP-V) es una enfermedad rara y asintomática en la que los linfocitos B se acumulan en el bazo, produciendo esplenomegalia, conteo elevado de células blancas y médula ósea hipercelulares. La LCP-V es más agresiva y resistente al tratamiento que la versión clásica de la enfermedad, por lo que la OMS la clasificó como una enfermedad independiente puesto que cursa con una desarrollo clínica diferente.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Ductal In Situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_0M</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Ductal In Situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Ductal In Situ (CDIS) es un tipo de cáncer de mama no invasivo. Al ser ductal se indica que el tumor comienza en los conductos lácteos de la mama y al ser "In situ" significa que esa es su localización original y no ha invadido tejido próximo. El CDIS es benigno y no supone un riesgo para la vida del paciente, pero implica un riesgo aumentado de desarrollar tumores malignos de mama más adelante. Aunque es raro, los varones también puede desarrollar cáncer de mama. \n\nEl CDIS cursa asintomático en la mayoría de los casos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Ductal Invasivo</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1M</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Ductal Invasivo</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Ductal Invasivo (CDI) es el tipo de cáncer de mama más común. En torno al 80% de todos los tumores malignos de mama son CDI. Al ser invasivos implica que se extienden desde los conductos lácteos a tejidos circundantes de la mama. Pasado un tiempo, este tipo de carcinoma se extiende a los ganglios linfáticos, generalmente a los axilares (ganglio centinela). Aunque es raro, los varones también pueden desarrollar cáncer de mama. \n\nEn sus fases iniciales, un CDI puede ser asintomático.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_2</LocID>                         
		<Text>Cáncer de Mama Metastásico</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_2M</LocID>                         
		<Text>Cáncer de Mama Metastásico</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>El Cáncer de Mama Metastásico (o Estadío 4) es un cáncer que se ha diseminado por el organismo llegando a organos lejanos como el cerebro, el hígado o el cerebro viajando a través del torrente sanguíneo o del sistema linfático. El cáncer de mama puede recurrir, incluso en otras partes del cuerpo, meses o años tras el primer tumor. Aproximadamente el 30% de mujeres diagnosticas de Cáncer de Mama en etapas inciales desarrollarán metástasis. Aunque es raro, los varones también pueden desarrollar cáncer de mama. </Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_0</LocID>                         
		<Text>Astrocitoma Pilocítico</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Los Astrocitomas Pilocíticos (o Astrocitomas Grado I) son los tumores gliales más comunes en la edad pediátrica y en jovenes adultos. Son poco invasivos y tienen buen pronóstico. Generalmente se desarrollan en el cerebelo, en la región hipotalámica o en el quiasma óptico, pero pueden aparecen en cualquier región del cerebro donde haya astrocitos, incluyendo los hemisferios cerebrales y la médula espinal. Estos tumores son de desarrollo lento y normalmente benignos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_1</LocID>                         
		<Text>Astrocitoma Difuso</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Los Astrocitomas Difusos son gliomas de bajo nivel infiltrante y catalogados como tumores cerebrales de grado II por la OMS. El término difuso indica que no hay bordes identificables definidos entre el tejido sano y el canceroso, incluso aunque en las pruebas de imagen aparezcan diferenciados.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_2</LocID>                         
		<Text>Astrocinoma Anaplásico</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Los Astrocinomas Anaplásicos son tumores gliagles malignos. Los astrocitomas se desarrollan a partir de células cerebrales en forma de estrella llamados astrocitos los cuales forman tejidos que envuelven los nervios en el cerebro en la médula espinal.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_3</LocID>                         
		<Text>Glioblastoma</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>El Glioblastoma, también llamado Glioblastoma Multiforme, es el tipo de tumor cerebral más agresivo. Inicialmente, los signos y síntomas del Glioblastoma son muy inespecíficos, pudiendo incluir cefalea, alteraciones de la conducta, nauseas y síntomas similares a los del infarto cerebral.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_0F</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Seroso de Alto Grado</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_0F_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Seroso de Alto Grado (HGSC por sus siglas en inglés) es un tipo de tumor que aparece en la capa epitelial serosa de la región abdominopélvica y principalmentw afecta a los ovarios. El HGSC es la principal causa de cáncer de ovario y tiene un indice de supervicencia muy bajo. El HGSC difiere del Carcinoma Seroso de Bajo Grado, el cual se inicia en el tejido ovárico y es mucho menos agresivo.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_1F</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Seroso de Bajo Grado</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_1F_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Seroso de Bajo Grado (LGSC por sus siglas en inglés) es un cáncer ovárico raro que solo se detecta en el 10% de los casos de tumores de ovario. El LGSC es poco agresivo pero es resistente a muchos tipos de quimioterapia.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_2F</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Ovárico Metastásico</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_2F_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Ovárico Metastásico es un estado avanzado de malignidad de un tumor ovárico que ha provocado que las celulas cancerosas viajen por el torrent sanguíneo o la linfa a otros órganos del cuerpo. Normalmente tiende a invadir el hígado, el bazo, el intestino, el cerebro o la piel.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_0M</LocID>                         
		<Text>Cáncer de Próstata (Estadío 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_0M_DESC</LocID>             
		<Text>El Cáncer de Prostata es un tumor que crece en la próstata, una glándula genital masculina que participa en la producción del semen creando un fluido que alimenta y transporta a los espermatozoides. Es uno de los principales tumores en varones adultos. Aunque en ocasiones el Cáncer de Próstata crece lentamente y no requiere tratamiento, otros crecen rápidamente y son muy agresivos. \n\nEn el estadío 1, el cáncer está localizado en la próstata y no es posible detectarlo en una exploración rectal.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_1M</LocID>                         
		<Text>Cáncer de Próstata (Estadío 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_1M_DESC</LocID>             
		<Text>El Cáncer de Prostata es un tumor que crece en la próstata, una glándula genital masculina que participa en la producción del semen creando un fluido que alimenta y transporta a los espermatozoides. Es uno de los principales tumores en varones adultos. Aunque en ocasiones el Cáncer de Próstata crece lentamente y no requiere tratamiento, otros crecen rápidamente y son muy agresivos. \n\nEn el estadío 2, el cáncer puede detectarse mediante una exploración rectal. El tumor está confinado en la próstata pero el crecimiento puede ser anormal y crecer más rápido.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_2M</LocID>                         
		<Text>Cáncer de Próstata (Estadío 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_2M_DESC</LocID>             
		<Text>El Cáncer de Prostata es un tumor que crece en la próstata, una glándula genital masculina que participa en la producción del semen creando un fluido que alimenta y transporta a los espermatozoides. Es uno de los principales tumores en varones adultos. Aunque en ocasiones el Cáncer de Próstata crece lentamente y no requiere tratamiento, otros crecen rápidamente y son muy agresivos. \n\nEn el estadío 3, el tumor se ha extendido a tejidos próximos a la próstata, incluyendo las glándulas seminales.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_3M</LocID>                         
		<Text>Cáncer de Próstata (Estadío 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_3M_DESC</LocID>             
		<Text>El Cáncer de Prostata es un tumor que crece en la próstata, una glándula genital masculina que participa en la producción del semen creando un fluido que alimenta y transporta a los espermatozoides. Es uno de los principales tumores en varones adultos. Aunque en ocasiones el Cáncer de Próstata crece lentamente y no requiere tratamiento, otros crecen rápidamente y son muy agresivos. \n\nEn el estadío 4, el cáncer se ha extendido a otros órganos alejados de la próstata, tales como el recto, huesos o ganglios linfáticos.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC07_0</LocID>                         
		<Text>Linfoma B Difuso de Células Grandes</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC07_0_DESC</LocID>             
		<Text>Linfoma B Difuso de Células Grandes (LBDCG) es un Linfoma No-Hodgkin (LNH) agresivo que se desarrolla a partir de células B en el sistema linfático. Observadas bajo el microscopio se detectan grandes células malignas diseminadas en la muestra. LBDCG es el subtipo de Linfoma No-Hodgkin más común, con una incidencia de en torno al 30%-40% de todos los linfomas. Aunque hay muchos subtipos de LBDCG, el más común es el conocido como "sin otra especificación diferente" (NOS en inglés).</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC08_0</LocID>                         
		<Text>Linfoma Folicular</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC08_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Linfoma Folicular es el subtipo más común de los Linfomas No-Hodgkin (LNH) asintomáticos y comprende entre el 20%-30% de todos los LNH. El Linfoma Folicular afecta normalmente a los adultos de mediana edad. Como la mayoría de linfomas asintomáticos, los pacientes diagnosticados con este tipo de linfoma presentan la enfermedad en múltiples partes del cuerpo cuando se ha confirmado el diagnóstico. Un pequeño porcentaje de pacientes con Linfoma Folicular puede desarrollar versiones más agresivas de linfoma, como un Linfoma de Células Grandes. Es posible que no sea preciso tratar a un paciente que se le diagnostica Linfoma Folicular (esperar y observar).</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de Células de Merkel (Local)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma de Células de Merkel es una tipo raro de cáncer de piel que aparece en forma de nódulo de color carne o rojo azulado, normalmente en la cara, cuero cabelludo o cuello. Este carcinoma tiende a crecer rapidamente y produce metástasis incluso en fases tempranas, invadiendo tejidos alejados de la piel como órganos internos o ganglios linfáticos. Es el segundo cáncer dermatológico con mayor tasa de mortalidad, por detrás del melanoma.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de Células de Merkel (Metástasis)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_1_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma de Células de Merkel es una tipo raro de cáncer de piel que aparece en forma de nódulo de color carne o rojo azulado, normalmente en la cara, cuero cabelludo o cuello. Este carcinoma tiende a crecer rapidamente y produce metástasis incluso en fases tempranas, invadiendo tejidos alejados de la piel como órganos internos o ganglios linfáticos. Es el segundo cáncer dermatológico con mayor tasa de mortalidad, por detrás del melanoma.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.1a Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC09_0</LocID>                         
		<Text>LCM</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC09_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Linfoma de Células del Manto (LCM) es un subtipo de Linfoma No-Hodgkin relativamente raro ya que solo constituye del 5% al 10% de los casos. Afecta al borde externo (manto) de los Linfocitos B en los folículos linfáticos. En el 85% de los casos la anormalidad ocurre cuando los cromosomas 11 y 14 se rompen y se unen uno con otro, provocandose una traslocacion y forzando a las células B a producir un exceso de proteína Ciclina D1. En niveles normales la Ciclina D1 ayuda en la división celular, pero si se encuentra en exceso estimula un crecimiento anormal de las células del manto que desemboca en LCM.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.2.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC2_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Pulmonar CPCG</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Pulmonar de Células Grandes (CPCG) es un tipo de Cáncer Pulmonar de Células No-Pequeñas, los cuales componen el 80% de los casos de cáncer de pulmón, sin embargo el CPCG solo representa el 10% del total. ﻿Al contrario que otros tumores pulmonares que se caracterizan por tos recurrente o infecciones pulmonares, el CPCG cursa con sensación de ahogo y fatiga. Se denominan de "Células Grandes" debido al aspecto amplio y redondeado de las células malignas observadas bajo el microscopio, aunque también aparecen en grupos grandes en diagnóstico de imagen. El crecimiento de estos tumores es rápido y afecta principalmente a las regiones periféricas del pulmón.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC3_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Pulmonar (Inicial)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC3_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Adenocarcinoma Pulmonar es el cáncer de pulmón más común y el principal Cáncer Pulmonar de Células No-Pequeñas. Como otros tumores pulmonares, tiene una distinción celular y molecular propia, y por lo general no causa signos ni sintomas en sus fases más tempranas. \n\nCuando se detecta en su fase incial, el Adenocarcinoma Pulmonar solo se encuentra en el tejido pulmonar y no se ha extendido a otros órganos o partes del cuerpo.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC3_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Pulmonar (Avanzado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>El Adenocarcinoma Pulmonar es el cáncer de pulmón más común y el principal Cáncer Pulmonar de Células No-Pequeñas. Como otros tumores pulmonares, tiene una distinción celular y molecular propia, y por lo general no causa signos ni sintomas en sus fases más tempranas. \n\nEn un estadío avanzado, el tumor se ha extendido a otros órganos y estructuras, próximas o alejadas del foco inicial como el corazón, el esófago o los ganglios linfáticos.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC4_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Epidermoide Pulmonar</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC4_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Epidermoide Pulmonar (también llamado Carcinoma de células escamosas) es un tipo de Cáncer Pulmonar de Células No-Pequeñas que por lo general se desarrolla en los bronquios. Es el segundo tipo de cáncer pulmonar más común, rondando el 30% de los casos. El CEP tiende a crecer más lentamente que otros tumores asociados al aparato respiratorio.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC2_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de Células en Anillo de Sello</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Adenocarcinoma de Células en Anillo de Sello es un cáncer muy raro y muy agresivo que producen una proteína llamada "Mucina". Se forma en el epitelio, siendo las células glandulares del estómago la ubicación más habitual con una incidencia del 90%, y su observación bajo microscopio muestra células en forma de anillo de sello. De forma excepcional puede producirse en las mamas, el páncreas o la vejiga. De entre los tumores colorrectales, el de Células en Anillo de Sello representa menos del 1% de los casos totales diagnosticados.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC3_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Colorrectal Mucinoso (Mixto)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC3_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Colorrectal Mucinoso es un subtipo de Cáncer Colorrectal caracterizado por la producción y presencia extracelular de la proteína mucina. Se puede encontrar asociado a otros tumores colorrectales en el 10%-20% de los casos, cuando esto sucede, se determina que es "Mixto".</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC3_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Colorrectal Mucinoso (Puro)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Colorrectal Mucinoso es un subtipo de Cáncer Colorrectal caracterizado por la producción y presencia extracelular de la proteína mucina. Se puede encontrar asociado a otros tumores colorrectales en el 10%-20% de los casos, cuando esto no sucede, se determina que es "Puro".</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.3.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Hepatocelular (Local)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_0_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Hepatocelular (CHC) es el principal cáncer de hígado y prevalece en pacientes con dolencias previas a nivel hepático como hepatitis o cirrosis. Sin embargo, un 25% de los diagnosticados no presentan cirrosis o riesgo de padecerla. Por lo general, la fase inicial del CHC es asintomática.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Hepatocelular (Regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_1_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Hepatocelular (CHC) es el principal cáncer de hígado y prevalece en pacientes con dolencias previas a nivel hepático como hepatitis o cirrosis. Sin embargo, un 25% de los diagnosticados no presentan cirrosis o riesgo de padecerla. Por lo general, la fase inicial del CHC es asintomática. \n\nLa afección regional se identifica cuando los ganglios linfáticos próximos al higado se han visto afectados.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Hepatocelular (Crítico)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_2_DESC</LocID>             
		<Text>El Carcinoma Hepatocelular (CHC) es el principal cáncer de hígado y prevalece en pacientes con dolencias previas a nivel hepático como hepatitis o cirrosis. Sin embargo, un 25% de los diagnosticados no presentan cirrosis o riesgo de padecerla. \n\nEn la fase crítica, la ruptura espontánea del saco hepatocelular es un grave riesgo para la vida del paciente. El diagnóstico es dificil cuando no hay antecedentes de enfermedad hepática o cirrosis.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_3</LocID>                         
		<Text>Cáncer Hepático Metastásico</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_3_DESC</LocID>             
		<Text>Lás metástasis hepáticas se producen generalmente debido a otro tumor que ha portado células malignas al hígado y se le conoce como Cáncer Hepático Secundario. Si la fuente de la metástasis es el propio hígado hablamos de Cáncer Hepático Primario, el cual afecta normalmente a pacientes con antecedentes de patología hepática. La metástasis puede extenderse a tejidos muy alejados del foco inicial.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.4.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_0_V2</LocID>                         
		<Text>LLA (Pre-B)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_1_V2</LocID>                         
		<Text>LLA (Células B)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_2_V2</LocID>                         
		<Text>LLA (Células T)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_A_V2</LocID>                         
		<Text>LLC (Estable)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_B_V2</LocID>                         
		<Text>LLC (Avanzada)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_0_V2</LocID>                         
		<Text>LLG (Células T)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_1_V2</LocID>                         
		<Text>LLG (Células NK)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_2_V2</LocID>                         
		<Text>LP (Células T)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC04_0_V2</LocID>                         
		<Text>LMA (Aguda)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_A_V2</LocID>                         
		<Text>LMC (Crónica)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_B_V2</LocID>                         
		<Text>LMC (Acelerada)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_C_V2</LocID>                         
		<Text>LMC (Blástica)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC08_0_V2</LocID>                         
		<Text>Linfoma Folicular</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC07_0_V2</LocID>                         
		<Text>Linfoma B Difuso de Células Grandes</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1_V2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Ductal Invasivo</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1M_V2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Ductal Invasivo</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_1_V2</LocID>                         
		<Text>NET Gastrointestinal (Extendido)</Text>		
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_4_V2</LocID>                         
		<Text>Melanoma (Estadío 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_1_V2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de Células de Merkel (Metástasis)</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_ORA001_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Mucoepidermoide</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_ORA001_1_DESC</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de Células de Merkel (Metástasis)</Text>
		</GameDBLocalizedString>


	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.4.1 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_ORA001_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Mucoepidermoid (Bajo Grado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_ORA001_1_DESC</LocID>                         
		<Text>El carcinoma mucoepidermoide es un tumor maligno poco frecuente, aunque la forma más común de cáncer de una glándula salival. Presenta un contenido epidermoide, mucoso e intermedio de células anaplásicas PAs+ hacia una luz quística, la presencia de mayor tejido epidermoide es de mal pronóstico y lo contrario cuando es mayor el mucoso. Afecta predominantemente a adultos entre la cuarta y sexta década de vida, aunque puede también verse en niños.​ El tumor puede encontrarse en otros órganos, como las glándulas lacrimales,​ tiroides,​ parotida, glándulas palatinas, cavidad nasal, nasofaringe, cuerdas vocales, laringe, tráquea y bronquios.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_ORA001_2</LocID>                         
		<Text>Mucoepidermoid Carcinoma (Alto Grado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_ORA001_2_DESC</LocID>                         
		<Text>El carcinoma mucoepidermoide (CME) es un tumor maligno de las glándulas salivales con un grado de agresividad variable formado por células epiteliales planas estratificadas y secretoras de moco, carentes de cápsula. Debido a lo poco frecuente de la lesión puede confundirse clínica y radiográficamente con procesos odontogénicos o infecciones cervicofaciales profundas. El tumor puede encontrarse en otros órganos, como las glándulas lacrimales,​ tiroides,​ parotida, glándulas palatinas, cavidad nasal, nasofaringe, cuerdas vocales, laringe, tráquea y bronquios.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
	<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.14.0.2 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->

		
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

