<Database>
	<!-- Oncology Mod by Sleepy068 -->
	<GameDBStringTable ID="LOC_PTBR_ADDON_ONCOLOGYSL_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>ptbr</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Português do Brasil</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Cratus</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
        <!-- Diagnoses - Skin Cancer -->
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma basocelular (estágio 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de células basais é a forma mais comum de câncer em humanos. É um tipo de câncer de pele não-melanoma que começa na camada celular basal da epiderme (a camada superior da pele), cresce muito lentamente e raramente se espalha (metástase).n\No estágio 1, o tumor tem aproximadamente 2 centímetros de largura ou menos e pode ter se espalhado na derme.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma basocelular (Estágio 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de células basais é a forma mais comum de câncer em humanos. É um tipo de câncer de pele não melanoma que começa na camada celular basal da epiderme (a camada superior da pele), cresce muito lentamente e raramente se espalha (metástase).\n\nNo estágio 2, o tumor tem mais de 2 centímetros de largura, pode se espalhar para a derme e apresenta características de alto risco, como invasão perineural.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_3</LocID>                         
		<Text>Carcinoma basocelular (Estágio 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de células basais é a forma mais comum de câncer em humanos. É um tipo de câncer de pele não melanoma que começa na camada celular basal da epiderme (a camada superior da pele), cresce muito lentamente e raramente se espalha (metástase).\n\nNo estágio 3, o câncer se espalhou para áreas abaixo da pele, como músculos, ossos, cartilagens ou gânglios linfáticos, mas apenas aqueles próximos ao tumor original.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_4</LocID>                         
		<Text>Carcinoma basocelular (Estágio 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_4_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de células basais é a forma mais comum de câncer em humanos. É um tipo de câncer de pele não melanoma que começa na camada celular basal da epiderme (a camada superior da pele), cresce muito lentamente e raramente se espalha (metástase).\n\nNo estágio 4, o câncer se espalhou para áreas fora da pele, como órgãos distantes, como o cérebro ou os pulmões, ou invadiu o esqueleto.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de células escamosas (Estágio 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma espinocelular da pele é uma forma comum de câncer de pele que se desenvolve nas células escamosas que compõem as camadas média e externa da pele.\n\nNo estágio 1, o tumor tem aproximadamente 2 centímetros de largura ou menos e pode ter se espalhado na derme.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de células escamosas (Estágio 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma espinocelular da pele é uma forma comum de câncer de pele que se desenvolve nas células escamosas que compõem as camadas média e externa da pele.\n\nNo estágio 2, o tumor tem mais de 2 centímetros de largura, pode se espalhar para a derme e apresentar características de alto risco, como invasão perineural.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_3</LocID>                         
		<Text>Squamous Cell Carcinoma (Stage 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_3_DESC</LocID>             
		<Text>Squamous cell carcinoma of the skin is a common form of skin cancer that develops in the squamous cells that make up the middle and outer layers of the skin.\n\nIn Stage 3, the cancer has spread to areas below the skin, such as into muscle, bone, cartilage, or lymph nodes, but only those near the original tumour.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_4</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de células escamosas (Estágio 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_4_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma espinocelular da pele é uma forma comum de câncer de pele que se desenvolve nas células escamosas que compõem as camadas média e externa da pele.\n\nNo estágio 4, o câncer se espalhou para áreas fora da pele, como órgãos distantes, como o cérebro ou os pulmões, ou invadiu o esqueleto.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_1</LocID>                         
		<Text>Melanoma (Estágio 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>O melanoma ocorre quando as células pigmentares da pele (chamadas melanócitos) sofrem mutação e começam a crescer fora de controle.\n\nNo estágio 1, o câncer se espalhou mais profundamente na pele, mas não se espalhou para os gânglios linfáticos ou outras partes do corpo.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_2</LocID>                         
		<Text>Melanoma (Estágio 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_2_DESC</LocID>             
		<Text>O melanoma ocorre quando as células pigmentares da pele (chamadas melanócitos) sofrem mutação e começam a crescer fora de controle.\n\nO melanoma no Estágio 2 é mais espesso, estendendo-se através da epiderme até a derme, a densa camada interna da pele. Tem uma chance maior de se espalhar.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_3</LocID>                         
		<Text>Melanoma (Estágio 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_3_DESC</LocID>             
		<Text>O melanoma ocorre quando as células pigmentares da pele (chamadas melanócitos) sofrem mutação e começam a crescer fora de controle.\n\nO estágio 3 descreve o melanoma que se espalhou localmente ou através do sistema linfático para um linfonodo regional. Ainda não se espalhou para linfonodos ou órgãos distantes.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_4</LocID>                         
		<Text>Melanoma (Estágio 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_4_DESC</LocID>             
		<Text>O melanoma ocorre quando as células pigmentares da pele (chamadas melanócitos) sofrem mutação e começam a crescer fora de controle.\n\nO estágio 4 descreve o melanoma que se espalhou pela corrente sanguínea para outras partes do corpo, como locais distantes na pele ou tecidos moles, linfonodos distantes ou outros órgãos..</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Adrenal Gland Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_0</LocID>                         
		<Text>Feocromocitoma (localizado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>O feocromocitoma é um tumor raro do tecido da glândula adrenal. Isso resulta na liberação de excesso de adrenalina e noradrenalina, hormônios que controlam a freqüência cardíaca, o metabolismo e a pressão sanguínea. Localizado, o tumor é detectado em um estágio inicial da medula adrenal em uma ou ambas as glândulas supra-renais.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_1</LocID>                         
		<Text>Feocromocitoma (Regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>O feocromocitoma é um tumor raro do tecido da glândula adrenal. Isso resulta na liberação de excesso de adrenalina e noradrenalina, hormônios que controlam a freqüência cardíaca, o metabolismo e a pressão sanguínea. Regional, o câncer se espalhou de onde o tumor começou a tecidos vizinhos próximos e/ou linfonodos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_2</LocID>                         
		<Text>Feocromocitoma (Metastático)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>O feocromocitoma é um tumor raro do tecido da glândula adrenal. Isso resulta na liberação de excesso de adrenalina e noradrenalina, hormônios que controlam a freqüência cardíaca, o metabolismo e a pressão sanguínea. Metastático, o câncer se espalhou de onde o tumor começou a uma parte distante do corpo. Para prever a probabilidade de disseminação metastática, vários critérios e sistemas de pontuação foram desenvolvidos com base na histopatologia ou em dados clínicos, mas nenhum sistema se mostrou confiável.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Lung Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_0</LocID>                         
		<Text>Câncer de pulmão CNPC (localizado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_0_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de pulmão de células não pequenas não diferenciado (CNPC) começa quando células saudáveis do pulmão mudam e crescem fora de controle, formando uma massa chamada tumor, lesão ou nódulo. Um tumor pulmonar pode começar em qualquer lugar do pulmão. Indiferenciado é usado para descrever células ou tecidos que não possuem estruturas ou funções especializadas ("maduras"). As células cancerígenas indiferenciadas geralmente crescem e se espalham rapidamente. Localizado, o câncer é encontrado no pulmão, mas não progrediu para os linfonodos ou órgãos distantes.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_1</LocID>                         
		<Text>Câncer De Pulmão CNPC(Regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_1_DESC</LocID>             
		<Text> câncer de pulmão de células não pequenas não diferenciado (CNPC) começa quando células saudáveis do pulmão mudam e crescem fora de controle, formando uma massa chamada tumor, lesão ou nódulo. Um tumor pulmonar pode começar em qualquer lugar do pulmão. Indiferenciado é usado para descrever células ou tecidos que não possuem estruturas ou funções especializadas ("maduras"). As células cancerígenas indiferenciadas geralmente crescem e se espalham rapidamente. Regional, o câncer progrediu dos pulmões para os linfonodos próximos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_2</LocID>                         
		<Text>Câncer de pulmão metastático</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_2_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de pulmão começa quando células anormais crescem e se multiplicam de maneira descontrolada em um ou nos dois pulmões. Pode se espalhar para outras partes do corpo, como linfonodos, cérebro, glândulas supra-renais, fígado e ossos. Quando um tumor cresce e se torna mais agressivo, requer mais espaço e começa a se espalhar para outras áreas. Esta fase é o início do câncer de pulmão metastático.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_0</LocID>                         
		<Text>Câncer de pulmão SC (estágio limitado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de pulmão de pequenas células começa quando as células saudáveis do pulmão mudam e crescem fora de controle, formando uma massa chamada tumor, lesão ou nódulo. O CPPC começa nas células nervosas ou nas células pulmonares produtoras de hormônios. O termo "célula pequena" refere-se ao tamanho e forma das células cancerígenas, vistas ao microscópio. Estágio limitado significa que o câncer está presente em apenas 1 parte do tórax e a radioterapia pode ser uma opção de tratamento. Cerca de 1 em cada 3 pessoas com CPPC tem doença em estágio limitado quando diagnosticada pela primeira vez.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_1</LocID>                         
		<Text>Câncer de pulmão SC (estágio extenso)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de pulmão de pequenas células começa quando as células saudáveis do pulmão mudam e crescem fora de controle, formando uma massa chamada tumor, lesão ou nódulo. O CPPC começa nas células nervosas ou nas células pulmonares produtoras de hormônios. O termo "célula pequena" refere-se ao tamanho e forma das células cancerígenas, vistas ao microscópio. Um estágio extenso é usado para descrever o CPPC que se espalhou para partes do corpo, como o outro pulmão, osso, cérebro ou medula óssea. Muitos médicos consideram que o CPPC que se espalhou pelo fluido ao redor do pulmão também é um estágio extenso. Cerca de 2 em cada 3 pessoas com CPPC têm doença extensa quando o câncer é encontrado.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_0</LocID>                         
		<Text>Adenocarcinoma colorretal (localizado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Os adenocarcinomas do cólon e do reto representam 95% de todos os casos de câncer colorretal. No trato gastrointestinal, adenocarcinomas retais e do cólon se desenvolvem nas células do revestimento interno do intestino grosso. Os adenocarcinomas do cólon e do reto geralmente começam como um crescimento de tecido chamado pólipo. Um tipo específico de pólipo chamado adenoma pode evoluir para câncer. Localizado, o câncer está confinado à parede intestinal ou pode ter se espalhado para a superfície externa da parede intestinal.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_1</LocID>                         
		<Text>Adenocarcinoma Colorretal (Regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Adenocarcinomas of the colon and rectum make up 95 percent of all colorectal cancer cases. In the gastrointestinal tract, rectal and colon adenocarcinomas develop in the cells of the lining inside the large intestine. Adenocarcinomas of the colon and rectum typically start as a growth of tissue called a polyp. A particular type of polyp called an adenoma may develop into cancer. Regional, the cancer has spread in lymph nodes near the bowel.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_2</LocID>                         
		<Text>Metastatic Colorectal Cancer</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Se o câncer no intestino não for detectado e removido em um estágio inicial, parte do tumor pode romper com o tumor intestinal principal e se espalhar, geralmente via sistema linfático ou corrente sanguínea, para os linfonodos próximos ou outras partes do corpo. Se o câncer se espalhou para outra parte do corpo (por exemplo, fígado ou pulmões), é chamado de câncer metastático ou câncer secundário (avançado).</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma adrenocortical (localizado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma adrenocortical é uma doença rara na qual células malignas (câncer) se formam na camada externa da glândula adrenal. Localizado, o tumor tem 5 centímetros ou menos e é encontrado apenas na glândula adrenal.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Adrenocortical (Regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma adrenocortical é uma doença rara na qual células malignas (câncer) se formam na camada externa da glândula adrenal. Regional, o tumor é de qualquer tamanho e se espalhou para linfonodos próximos ou tecidos ou órgãos próximos (rim, diafragma, pâncreas, baço ou fígado) ou para grandes vasos sanguíneos (veia renal ou veia cava) e pode ter se espalhado para os linfonodos próximos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Adrenocortical (Metastático)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma adrenocortical é uma doença rara na qual células malignas (câncer) se formam na camada externa da glândula adrenal. Metastático, o tumor é de qualquer tamanho, pode ter se espalhado para os linfonodos próximos e se espalhado para outras partes do corpo, como pulmão, osso ou peritônio.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_0</LocID>                         
		<Text>NET gastrointestinal (LS)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_0_DESC</LocID>             
		<Text>Os tumores neuroendócrinos (NETs) são neoplasias que surgem das células dos sistemas endócrino (hormonal) e nervoso. Muitos são benignos, enquanto alguns são malignos. Ocorrem mais comumente no intestino, onde são freqüentemente chamados de tumores carcinóides, mas também são encontrados no pâncreas, pulmão e no resto do corpo. Estágio limitado, o tumor é menor que 4 cm e cresceu até a membrana que liga o apêndice à parede do abdome.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_1</LocID>                         
		<Text>NET gastrointestinal (ES)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_1_DESC</LocID>             
		<Text>Os tumores neuroendócrinos (NETs) são neoplasias que surgem das células dos sistemas endócrino (hormonal) e nervoso. Muitos são benignos, enquanto alguns são malignos. Ocorrem mais comumente no intestino, onde são freqüentemente chamados de tumores carcinóides, mas também são encontrados no pâncreas, pulmão e no resto do corpo. Estágio extenso, o tumor cresceu através do peritônio ou invadiu órgãos ou estruturas próximas.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_0</LocID>                         
		<Text>LLA (célula pré-B)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_0_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia linfocítica aguda de células pré-B (LLA) (também conhecida como leucemia linfoblástica aguda) é um tipo de câncer que afeta o sangue e a medula óssea. A ALL é caracterizada por uma superprodução de glóbulos brancos imaturos, chamados linfoblastos ou blastos leucêmicos. Como a medula óssea é incapaz de produzir um número adequado de glóbulos vermelhos, glóbulos brancos normais e plaquetas, as pessoas com LLA tornam-se mais suscetíveis à anemia, infecções recorrentes e hematomas e sangramentos facilmente. Entre 75-80% dos casos em adultos, a LLA surge nos linfócitos B nos estágios iniciais de desenvolvimento da medula óssea. A doença é, portanto, denominada ALL de células B precursora ou ALL de células B pré-B.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_1</LocID>                         
		<Text>LLA (célula B)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_1_DESC</LocID>             
		<Text>Leucemia linfocítica aguda de células B, também conhecida como leucemia linfoblástica aguda do tipo Burkitt (B-ALL) ou leucemia linfoblástica aguda de células B (LLA) madura é um câncer que afeta os seus "linfócitos B" - glóbulos brancos que crescem em o centro mole de seus ossos, chamado medula. Esse tipo de LLA é menos comum, representando cerca de 3-5% de todos os casos em adultos. A marca registrada da LLA de células B maduras é a presença de imunoglobulina de superfície nos linfoblastos. Usando regimes convencionais, apenas 30-40% dos pacientes entram em remissão completa (CR) e poucos pacientes sobrevivem a longo prazo.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_2</LocID>                         
		<Text>LLA (célula T)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_2_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia linfocítica aguda de células T (T-ALL) é um tipo de leucemia aguda, o que significa que é agressiva e progride rapidamente. Afeta as células-tronco produtoras de células linfóides, em paticular um tipo de glóbulo branco chamado linfócitos T, em oposição à leucemia linfoblástica aguda (LLA), que geralmente afeta os linfócitos B.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_A</LocID>                         
		<Text>LLC (estável)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_A_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia linfocítica crônica (LLC) (estável) é um tipo de leucemia de crescimento lento que afeta o desenvolvimento de linfócitos B. Os linfócitos B (também conhecidos como células B) são glóbulos brancos especializados. Em condições normais, eles produzem imunoglobulinas (também chamadas de anticorpos) que ajudam a proteger nosso corpo contra infecções e doenças. Em pessoas com LLC, os linfócitos sofrem uma alteração maligna (cancerosa) e se tornam células leucêmicas. É importante enfatizar que, para muitas pessoas, a LLC permanece estável por muitos meses e anos e tem pouco ou nenhum impacto no estilo de vida ou na saúde geral. Cerca de 30-50% das pessoas diagnosticadas com LLC nunca necessitam de tratamento para sua doença e podem sobreviver por muitos anos, apesar do diagnóstico. Como a LLC se desenvolve lentamente, muitas pessoas não apresentam sintomas, principalmente nos estágios iniciais, e a doença é detectada durante um exame de sangue de rotina.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_B</LocID>                         
		<Text>LLC (Avançado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_B_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia linfocítica crônica (LLC) (avançada) (rara) é um tipo de leucemia de crescimento lento que afeta o desenvolvimento de linfócitos B. Os linfócitos B (também conhecidos como células B) são glóbulos brancos especializados. Em condições normais, eles produzem imunoglobulinas (também chamadas de anticorpos) que ajudam a proteger nosso corpo contra infecções e doenças. Em pessoas com LLC, os linfócitos sofrem uma alteração maligna (cancerosa) e se tornam células leucêmicas. É importante enfatizar que, para muitas pessoas, a LLC permanece estável por muitos meses e anos e tem pouco ou nenhum impacto no estilo de vida ou na saúde geral. Cerca de 30-50% das pessoas diagnosticadas com LLC nunca necessitam de tratamento para sua doença e podem sobreviver por muitos anos, apesar do diagnóstico. Como a LLC se desenvolve lentamente, muitas pessoas não apresentam sintomas, principalmente nos estágios iniciais, e a doença é detectada durante um exame de sangue de rotina.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_0</LocID>                         
		<Text>Leucemia LGL de células T</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_0_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia linfocítica granular granular (LGL) de células T é um tipo de leucemia crônica que afeta os glóbulos brancos chamados "linfócitos". Os linfócitos fazem parte do sistema imunológico do corpo e ajudam a combater certas infecções. A leucemia LGL é caracterizada por linfócitos aumentados, contendo grânulos visíveis, que podem ser vistos quando o sangue é examinado ao microscópio. Existem dois tipos de leucemia LGL: célula T (T-LGL) e célula natural killer (NK-LGL). A frequência de leucemia LGL de células T e células NK varia de 2 a 5 por cento. A leucemia de linfócitos granulares grandes (LGL) de células T é uma proliferação clonal de células T citotóxicas, que causa neutropenia, anemia e / ou trombocitopenia. Essa condição é frequentemente associada a distúrbios autoimunes, especialmente artrite reumatóide e outros distúrbios linfoproliferativos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_1</LocID>                         
		<Text>Leucemia LGL de células NK</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_1_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia linfocítica granular (LGL) de células NK é um tipo de leucemia crônica que afeta os glóbulos brancos chamados "linfócitos". Os linfócitos fazem parte do sistema imunológico do corpo e ajudam a combater certas infecções. A leucemia LGL é caracterizada por linfócitos aumentados, contendo grânulos visíveis, que podem ser vistos quando o sangue é examinado ao microscópio. Existem dois tipos de leucemia LGL: célula T (T-LGL) e célula natural killer (NK-LGL). A frequência de leucemia LGL de células T e células NK varia de 2 a 5 por cento. A maioria dos pacientes com leucemia de células NK é assintomática, mas pacientes com uma variante agressiva geralmente apresentam hepatomegalia e esplenomegalia e geralmente apresentam sintomas B. Cerca de um terço tem linfadenopatia e também pode ocorrer envolvimento extranodal. Em média, os pacientes são mais jovens do que aqueles com leucemia LGL de células T.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_2</LocID>                         
		<Text>Leucemia prolinocítica de células T</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_2_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia prolinocítica de células T (T-PLL) é uma neoplasia extremamente rara e tipicamente agressiva (câncer), caracterizada pelo crescimento descontrolado de células T maduras (linfócitos T). As células T são um tipo de glóbulo branco que protege o corpo contra infecções. A T-PLL afeta idosos com idade mediana no diagnóstico de 61 anos e é mais comum em homens do que em mulheres. Alterações anormais (mutações) nos genes de uma célula T podem fazer com que uma célula T normal e saudável se torne uma célula cancerígena. Esses erros genéticos na célula T mutada dizem para a célula continuar crescendo e se dividindo quando uma célula saudável normalmente para de se dividir e acaba morrendo. Toda célula que surge da célula inicial de leucemia também possui o mesmo DNA mutado. Como resultado, com o tempo, o número de células de leucemia se multiplica e pode viajar no sangue para outros locais, incluindo medula óssea, baço, fígado, linfonodos e, algumas vezes, pele..</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC04_0</LocID>                         
		<Text>Leucemia mielóide aguda</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC04_0_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia mielóide aguda se desenvolve quando o corpo produz muitos glóbulos brancos imaturos, conhecidos como células blásticas mielóides, também chamados mieloblastos. Os mieloblastos se multiplicam fora de controle e continuam a se dividir, mas nunca amadurecem em células normais. As células blásticas anormais são conhecidas como células de leucemia. Como as células de leucemia são imaturas e anormais, elas não desempenham a função usual de combate à infecção dos glóbulos brancos. Eles também eliminam glóbulos brancos normais, que não podem funcionar corretamente. Isso aumenta o risco de infecção.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_A</LocID>                         
		<Text>LMC (Fase Crônica)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_A_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia mielóide crônica (LMC) (fase crônica) é um tipo de câncer que afeta o sangue e a medula óssea. Na LMC, a medula óssea produz muitos glóbulos brancos, chamados granulócitos. Essas células (às vezes chamadas de blastos ou leucêmicos) aglomeram gradualmente a medula óssea, interferindo na produção normal de células sanguíneas. Eles também se espalham pela medula óssea e circulam pelo corpo na corrente sanguínea. Por não estarem totalmente maduras, são incapazes de funcionar adequadamente para combater infecções. Com o tempo, a falta de glóbulos vermelhos e plaquetas pode causar anemia, sangramento e / ou hematomas. No geral, a LMC é uma doença rara, representando cerca de 0,03% de todos os cânceres diagnosticados. Muitas pessoas com leucemia mielóide crônica (LMC) não apresentam sintomas. Crônica - A contagem de glóbulos brancos aumenta e um pequeno número de células imaturas chamadas células blásticas é encontrado no sangue e na medula óssea.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_B</LocID>                         
		<Text>CML (fase acelerada)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_B_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia mielóide crônica (LMC) (fase acelerada) é um tipo de câncer que afeta o sangue e a medula óssea. Na LMC, a medula óssea produz muitos glóbulos brancos, chamados granulócitos. Essas células (às vezes chamadas de blastos ou leucêmicos) aglomeram gradualmente a medula óssea, interferindo na produção normal de células sanguíneas. Eles também se espalham pela medula óssea e circulam pelo corpo na corrente sanguínea. Por não estarem totalmente maduras, são incapazes de funcionar adequadamente para combater infecções. Com o tempo, a falta de glóbulos vermelhos e plaquetas pode causar anemia, sangramento e / ou hematomas. No geral, a LMC é uma doença rara, representando cerca de 0,03% de todos os cânceres diagnosticados. Muitas pessoas com leucemia mielóide crônica (LMC) não apresentam sintomas. Acelerado - Na fase acelerada, o número de células blásticas imaturas aumentou e, algumas vezes, novas alterações cromossômicas, além do cromossomo Ph, ocorrem.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_C</LocID>                         
		<Text>CML (fase de explosão)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_C_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia mielóide crônica (LMC) (fase de explosão) é um tipo de câncer que afeta o sangue e a medula óssea. Na LMC, a medula óssea produz muitos glóbulos brancos, chamados granulócitos. Essas células (às vezes chamadas de blastos ou leucêmicos) aglomeram gradualmente a medula óssea, interferindo na produção normal de células sanguíneas. Eles também se espalham pela medula óssea e circulam pelo corpo na corrente sanguínea. Por não estarem totalmente maduras, são incapazes de funcionar adequadamente para combater infecções. Com o tempo, a falta de glóbulos vermelhos e plaquetas pode causar anemia, sangramento e/ou hematomas. No geral, a LMC é uma doença rara, representando cerca de 0,03% de todos os cânceres diagnosticados. Muitas pessoas com leucemia mielóide crônica (LMC) não apresentam sintomas. Crise por explosão - Fase de explosão (também chamada de "Fase de crise por explosão"). A fase de explosão aparece e se comporta como a forma aguda da leucemia mielóide.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_0</LocID>                         
		<Text>Leucemia de células peludas</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_0_DESC</LocID>             
		<Text>A leucemia de células ciliadas (HCL) é um tipo raro de leucemia crônica do sistema linfóide, na qual linfócitos B anormais se acumulam na medula óssea, fígado e baço. Sob o microscópio, essas células têm pequenas projeções parecidas com pêlos em sua superfície, daí o nome de "célula de cabelo.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_1</LocID>                         
		<Text>Variante de leucemia de células peludas</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_1_DESC</LocID>             
		<Text>A variante de leucemia de células cabeludas (HCL-V) é definida como uma forma rara e indolente de leucemia de células B pequena e madura, caracterizada por esplenomegalia, uma contagem elevada de glóbulos brancos (WBC) e medula óssea hipercelular. O HCL-V é mais agressivo e resistente à terapia do que o HCL clássico. Anteriormente, pensava-se que a variante HCL fosse um subtipo de HCL, mas em 2008, a Organização Mundial da Saúde concluiu que era uma entidade separada da HCL e biologicamente distinta. A variante HCL é mais rara que a HCL e tem um curso clínico diferente.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Ductal In Situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_0M</LocID>                         
		<Text>Ductal Carcinoma In Situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma ductal in situ (DCIS) é um câncer de mama não invasivo. Ductal significa que o câncer começa dentro dos dutos de leite, carcinoma refere-se a qualquer câncer que comece na pele ou em outros tecidos (incluindo tecido mamário) que cubram ou revestam os órgãos internos, e in situ significa "em seu lugar original". O CDIS é chamado de "não invasivo" porque não se espalhou além do ducto do leite para nenhum tecido mamário normal ao redor. O DCIS não oferece risco de vida, mas ter o DCIS pode aumentar o risco de desenvolver um câncer de mama invasivo mais tarde. O carcinoma ductal in situ (DCIS) significa que há muitas células e elas têm as características do câncer, mas ainda estão confinadas ao interior do ducto. Embora seja raro, os homens podem desenvolver câncer de mama. \n\nO DCIS geralmente não apresenta sinais ou sintomas.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Ductal Invasivo (IDC)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1M</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Ductal Invasivo (IDC)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma ductal invasivo (IDC), às vezes chamado de carcinoma ductal infiltrativo, é o tipo mais comum de câncer de mama. Cerca de 80% de todos os cânceres de mama são carcinomas ductais invasivos. Invasivo significa que o câncer "invadiu" ou se espalhou para os tecidos mamários circundantes. Ductal significa que o câncer começou nos dutos de leite, que são os "tubos" que transportam o leite dos lóbulos produtores de leite para o mamilo. Carcinoma refere-se a qualquer câncer que comece na pele ou em outros tecidos que cobrem órgãos internos - como tecido mamário. No conjunto, "carcinoma ductal invasivo" refere-se ao câncer que rompeu a parede do ducto de leite e começou a invadir os tecidos da mama. Com o tempo, o carcinoma ductal invasivo pode se espalhar para os linfonodos e possivelmente para outras áreas do corpo. Embora seja raro, os homens podem desenvolver câncer de mama. \n\nEm primeiro lugar, o carcinoma ductal invasivo pode não causar nenhum sintomas.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_2</LocID>                         
		<Text>Câncer de mama metastático</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_2M</LocID>                         
		<Text>Câncer de mama metastático</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de mama metastático (também chamado estágio IV) é um câncer de mama que se espalhou para outra parte do corpo, mais comumente no fígado, cérebro, ossos ou pulmões. As células cancerígenas podem romper com o tumor original na mama e viajar para outras partes do corpo através da corrente sanguínea ou do sistema linfático, que é uma grande rede de nós e vasos que trabalha para remover bactérias, vírus e resíduos celulares. O câncer de mama pode voltar em outra parte do corpo meses ou anos após o diagnóstico e tratamento originais. Quase 30% das mulheres diagnosticadas com câncer de mama em estágio inicial desenvolverão doença metastática. Embora seja raro, os homens podem desenvolver câncer de mama.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_0</LocID>                         
		<Text>Astrocitoma pilocítico</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Os astrocitomas de grau I também são chamados de astrocitomas pilocíticos. Esses tumores ocorrem em crianças e adultos jovens. Eles são menos invasivos do que outras séries e têm um prognóstico relativamente bom. Eles geralmente surgem no cerebelo, próximo ao tronco cerebral, na região hipotalâmica ou no quiasma óptico, mas podem ocorrer em qualquer área em que os astrócitos estejam presentes, incluindo os hemisférios cerebrais e a medula espinhal. Estes tumores são geralmente de crescimento lento e benignos.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_1</LocID>                         
		<Text>Astrocitoma Difuso</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Astrocitomas difusos, também conhecidos como astrocitomas infiltrativos de baixo grau, são designados como tumores da OMS II no cérebro. O termo infiltração difusa significa que não há borda identificável entre o tumor e o tecido cerebral normal, mesmo que as margens possam parecer bem marginadas na imagem.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_2</LocID>                         
		<Text>Astrocitoma anaplásico</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>O astrocitoma anaplásico é um tumor cerebral maligno raro. Astrocitomas são tumores que se desenvolvem a partir de certas células cerebrais em forma de estrela chamadas astrócitos. Astrócitos e células semelhantes formam tecido que envolve e protege outras células nervosas encontradas no cérebro e na medula espinhal.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_3</LocID>                         
		<Text>Glioblastoma</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>O glioblastoma, também conhecido como glioblastoma multiforme (GBM), é o câncer mais agressivo que começa no cérebro. Inicialmente, sinais e sintomas de glioblastoma são inespecíficos. Podem incluir dores de cabeça, alterações de personalidade, náusea e sintomas semelhantes aos de um derrame.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_0F</LocID>                         
		<Text>Carcinoma seroso de alto grau</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_0F_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma ovariano seroso de alto grau (HGSC) é um tipo de tumor que surge da camada epitelial serosa na cavidade abdominopélvica e é encontrado principalmente no ovário. Os HGSCs constituem a maioria dos casos de câncer de ovário [1] e têm as menores taxas de sobrevivência. O HGSC é distinto do carcinoma seroso de baixo grau (LGSC), que surge do tecido ovariano e é menos agressivo.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_1F</LocID>                         
		<Text>Carcinoma seroso de baixo grau</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_1F_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de ovário seroso de baixo grau é uma doença rara, responsável por menos de 10% dos casos de câncer de ovário. O carcinoma seroso de baixo grau do ovário (LGSC) é menos comum e agressivo do que os tipos de câncer de ovário de alto grau, mas resiste a muitos tipos de quimioterapia.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_2F</LocID>                         
		<Text>Câncer de ovário metastático</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_2F_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de ovário metastático é um estágio avançado de malignidade que se espalhou das células nos ovários para áreas distantes do corpo. É provável que esse tipo de câncer se espalhe para o fígado, o líquido ao redor dos pulmões, o baço, o intestino, o cérebro, a pele ou os linfonodos fora do abdômen.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_0M</LocID>                         
		<Text>Câncer de Próstata (Estágio 1)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_0M_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de próstata é um câncer que ocorre na próstata, uma pequena glândula em forma de noz nos homens que produz o líquido seminal que nutre e transporta esperma. O câncer de próstata é um dos tipos mais comuns de câncer em homens. Geralmente, o câncer de próstata cresce lentamente e é inicialmente confinado à próstata, onde pode não causar danos sérios. No entanto, enquanto alguns tipos de câncer de próstata crescem lentamente e podem precisar de tratamento mínimo ou mesmo inexistente, outros são agressivos e podem se espalhar rapidamente. \n\nNo estágio 1, o câncer está confinado à próstata. O estágio 1 não pode ser detectado durante um exame retal digital. Geralmente, espera-se um crescimento lento.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_1M</LocID>                         
		<Text>Câncer de Próstata (Estágio 2)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_1M_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de próstata é um câncer que ocorre na próstata, uma pequena glândula em forma de noz nos homens que produz o líquido seminal que nutre e transporta esperma. O câncer de próstata é um dos tipos mais comuns de câncer em homens. Geralmente, o câncer de próstata cresce lentamente e é inicialmente confinado à próstata, onde pode não causar danos sérios. No entanto, enquanto alguns tipos de câncer de próstata crescem lentamente e podem precisar de tratamento mínimo ou mesmo inexistente, outros são agressivos e podem se espalhar rapidamente. \n\nCom o estágio 2, o câncer pode ser detectado durante um exame retal digital. A doença ainda está confinada à próstata, mas as células podem estar anormais e podem crescer mais rapidamente.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_2M</LocID>                         
		<Text>Câncer de Próstata (Estágio 3)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_2M_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de próstata é um câncer que ocorre na próstata, uma pequena glândula em forma de noz nos homens que produz o líquido seminal que nutre e transporta esperma. O câncer de próstata é um dos tipos mais comuns de câncer em homens. Geralmente, o câncer de próstata cresce lentamente e é inicialmente confinado à próstata, onde pode não causar danos sérios. No entanto, enquanto alguns tipos de câncer de próstata crescem lentamente e podem precisar de tratamento mínimo ou mesmo inexistente, outros são agressivos e podem se espalhar rapidamente. \n\nNo estágio 3 do câncer de próstata, o câncer ocorre nos tecidos próximos à próstata. Também pode ter atingido as vesículas seminais.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_3M</LocID>                         
		<Text>Câncer de Próstata (Estágio 4)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_3M_DESC</LocID>             
		<Text>O câncer de próstata é um câncer que ocorre na próstata, uma pequena glândula em forma de noz nos homens que produz o líquido seminal que nutre e transporta esperma. O câncer de próstata é um dos tipos mais comuns de câncer em homens. Geralmente, o câncer de próstata cresce lentamente e é inicialmente confinado à próstata, onde pode não causar danos sérios. No entanto, enquanto alguns tipos de câncer de próstata crescem lentamente e podem precisar de tratamento mínimo ou mesmo inexistente, outros são agressivos e podem se espalhar rapidamente. \n\nO câncer de próstata no estágio 4 significa que o câncer invadiu outras partes do corpo, como o reto, os linfonodos próximos ou os ossos.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC07_0</LocID>                         
		<Text>Linfoma Difuso de Células B Grandes (NOS)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC07_0_DESC</LocID>             
		<Text>O linfoma difuso de células B grandes (não especificado de outra forma) (DLBCL) é um tipo agressivo de linfoma não Hodgkin que se desenvolve a partir das células B no sistema linfático. Sob o microscópio, grandes linfócitos malignos são vistos difusamente por toda a amostra. O DLBCL é o subtipo mais comum de linfoma não-Hodgkin, responsável por 30% a 40% de todos os casos. Existem vários tipos de DLBCL, com a maioria das pessoas sendo diagnosticada com o subtipo conhecido como DLBCL 'não especificado de outra forma'.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC08_0</LocID>                         
		<Text>Linfoma folicular</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC08_0_DESC</LocID>             
		<Text>O linfoma folicular é o subtipo mais comum de NHL indolente (crescimento lento) (linfoma não-Hodgkin), compreendendo 20% a 30% de todo o NHL. O linfoma folicular geralmente afeta adultos de meia-idade ou mais velhos. Como a maioria dos linfomas indolentes, as pessoas diagnosticadas com linfoma folicular geralmente apresentam linfoma em muitas partes do corpo no momento do diagnóstico. Uma pequena porcentagem de pessoas com FL pode transformar seu linfoma em uma forma mais agressiva de LNH, geralmente um DLBC ao longo do tempo. Se diagnosticado em estágio inicial, pode não haver tratamento (Assista e aguarde).</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de células de Merkel (local)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_0_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma de células Merkel (raro) é um tipo raro de câncer de pele que geralmente aparece como um nódulo de cor de carne ou vermelho azulado, geralmente no rosto, cabeça ou pescoço. O carcinoma de células de Merkel também é chamado de carcinoma neuroendócrino da pele. O carcinoma de células de Merkel tende a crescer rapidamente e a metastizar (espalhar) em um estágio inicial. Geralmente, ele se espalha primeiro para os linfonodos próximos e, em seguida, pode se espalhar para os linfonodos ou a pele em partes distantes do corpo, pulmões, cérebro, ossos ou outros órgãos. O carcinoma de células Merkel é a segunda causa mais comum de morte por câncer de pele após melanoma.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma de células Merkel (metastático)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_1_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma de células Merkel (raro) é um tipo raro de câncer de pele que geralmente aparece como um nódulo de cor de carne ou vermelho azulado, geralmente no rosto, cabeça ou pescoço. O carcinoma de células de Merkel também é chamado de carcinoma neuroendócrino da pele. O carcinoma de células de Merkel tende a crescer rapidamente e a metastizar (espalhar) em um estágio inicial. Geralmente, ele se espalha primeiro para os linfonodos próximos e, em seguida, pode se espalhar para os linfonodos ou a pele em partes distantes do corpo, pulmões, cérebro, ossos ou outros órgãos. O carcinoma de células Merkel é a segunda causa mais comum de morte por câncer de pele após melanoma.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.1a Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC09_0</LocID>                         
		<Text>Linfoma de células do manto</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC09_0_DESC</LocID>             
		<Text>O linfoma de células do manto é um tipo relativamente incomum de linfoma, responsável por aproximadamente 5% a 10% de todos os linfomas não-Hodgkin. Afeta a borda externa (zona do manto) das células B no folículo linfonodal. Em 85% dos casos, ocorre uma anormalidade quando dois cromossomos (11 e 14) se rompem e se juntam. Isso é chamado de "translocação" e faz com que as células B superprodujam uma proteína chamada ciclina D1. Em quantidades usuais, a ciclina D1 ajuda a promover o crescimento celular normal, com quantidades excessivas resultando em crescimento descontrolado de células da zona do manto, que podem levar ao MCL.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.2.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC2_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma pulmonar de células grandes</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma de células grandes dos pulmões é uma forma de câncer de pulmão de células não pequenas. Os cânceres de pulmão de células não pequenas são responsáveis por 80% dos cânceres de pulmão e, destes, aproximadamente 10% são carcinomas de células grandes do pulmão. Ao contrário de alguns tipos de câncer de pulmão que mais comumente apresentam tosse ou infecções pulmonares, os sintomas iniciais geralmente incluem uma vaga sensação de falta de ar e fadiga. Os carcinomas de células grandes também são chamados de câncer de pulmão de células grandes. Eles são nomeados para o aparecimento de grandes células redondas quando examinados ao microscópio, embora os próprios tumores tendam a ser grandes também quando diagnosticados. Os carcinomas de células grandes geralmente ocorrem nas regiões externas dos pulmões e tendem a crescer rapidamente e se espalhar mais rapidamente do que algumas outras formas de câncer de pulmão de células não pequenas.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC3_0</LocID>                         
		<Text>Adenocarcinoma pulmonar (precoce)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC3_0_DESC</LocID>             
		<Text>O adenocarcinoma do pulmão é o tipo mais comum de câncer de pulmão e, como outras formas de câncer de pulmão, é caracterizado por características celulares e moleculares distintas. É classificado como um dos vários cânceres de pulmão de células não pequenas (CPNPC), para distingui-lo do câncer de pulmão de pequenas células, que tem um comportamento e prognóstico diferentes. O câncer de pulmão normalmente não causa sinais e sintomas em seus estágios iniciais. Sinais e sintomas de câncer de pulmão geralmente ocorrem apenas quando a doença está avançada. \n\nCom o câncer detectado precocemente, o câncer geralmente é encontrado apenas no tecido ou órgão onde começou e não se espalhou para os linfonodos próximos ou para outras partes do corpo..</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC3_1</LocID>                         
		<Text>Adenocarcinoma pulmonar (avançado)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>O adenocarcinoma do pulmão é o tipo mais comum de câncer de pulmão e, como outras formas de câncer de pulmão, é caracterizado por características celulares e moleculares distintas. É classificado como um dos vários cânceres de pulmão de células não pequenas (CPNPC), para distingui-lo do câncer de pulmão de pequenas células, que tem um comportamento e prognóstico diferentes. O câncer de pulmão normalmente não causa sinais e sintomas em seus estágios iniciais. Sinais e sintomas de câncer de pulmão geralmente ocorrem apenas quando a doença está avançada. \n\nCom câncer avançado, os tumores podem ser de qualquer tamanho e muito provavelmente se espalharam para os linfonodos do outro lado do peito, perto da clavícula, ou invadiram outras estruturas no peito, como o coração ou o esôfago..</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC4_0</LocID>                         
		<Text>Câncer de pulmão de células escamosas</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC4_0_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma de células escamosas dos pulmões, também chamado de carcinoma epidermóide, é um tipo de câncer de pulmão de células não pequenas que normalmente se desenvolve em uma das passagens aéreas, ou brônquios, dos pulmões. É o segundo tipo mais comum de câncer de pulmão de células não pequenas e é responsável por aproximadamente 30% de todos os casos de câncer de pulmão. Esse tipo de câncer geralmente cresce lentamente, mas pode se espalhar para outras áreas do corpo.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC2_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma colorretal de células de anel</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma de células em anel de sinete (SRCC) (Raro) é uma forma rara de adenocarcinoma altamente maligno que produz mucina. É uma neoplasia epitelial caracterizada pelo aparecimento histológico das células do anel de sinete. Os tumores primários do SRCC são mais frequentemente encontrados nas células glandulares do estômago (o SRCC se origina no estômago em 90% dos pacientes) e com menos frequência no seio, vesícula biliar, bexiga urinária e pâncreas. Normalmente, os SRCCs não se formam nos pulmões. Entre os cânceres colorretais, a prevalência de SRCC é inferior a um por cento.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC3_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma colorretal mucinoso)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC3_0_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma colorretal mucinoso é um subtipo distinto de câncer colorretal (CCR) caracterizado pela presença de mucina extracelular abundante, responsável por pelo menos 50% do volume do tumor. O adenocarcinoma colorretal mucinoso é encontrado em 10% a 20% dos pacientes com CCR. O carcinoma mucinoso pode se formar ao lado de outras células cancerígenas; quando isso acontece, o câncer é chamado de carcinoma mucinoso misto.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC3_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma colorretal mucinoso (Puro)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma colorretal mucinoso é um subtipo distinto de câncer colorretal (CCR) caracterizado pela presença de mucina extracelular abundante, responsável por pelo menos 50% do volume do tumor. O adenocarcinoma colorretal mucinoso é encontrado em 10% a 20% dos pacientes com CCR. O carcinoma mucinoso pode se formar ao lado de outros tipos de células cancerígenas, mas quando isso não ocorre, o câncer é considerado "puro".</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.3.0 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_0</LocID>                         
		<Text>Carcinoma Hepatocelular (Local)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_0_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma hepatocelular (CHC) é uma neoplasia primária do fígado que ocorre predominantemente em pacientes com doença hepática crônica subjacente e cirrose. No entanto, até 25% dos pacientes não têm histórico de cirrose ou fatores de risco. Os sintomas geralmente não aparecem nos estágios iniciais do câncer.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_1</LocID>                         
		<Text>Carcinoma hepatocelular (Regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_1_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma hepatocelular (CHC) é uma neoplasia primária do fígado que ocorre predominantemente em pacientes com doença hepática crônica subjacente e cirrose. No entanto, até 25% dos pacientes não têm histórico de cirrose ou fatores de risco. Os sintomas geralmente não aparecem nos estágios iniciais do câncer. \n\nRegional, o câncer progrediu dos pulmões para os linfonodos próximos.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_2</LocID>                         
		<Text>Carcinoma hepatocelular (Crítico)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_2_DESC</LocID>             
		<Text>O carcinoma hepatocelular (CHC) é uma neoplasia primária do fígado que ocorre predominantemente em pacientes com doença hepática crônica subjacente e cirrose. No entanto, até 25% dos pacientes não têm histórico de cirrose ou fatores de risco.\n\nEm um estado crítico, a ruptura espontânea do carcinoma hepatocelular (CHC) é uma complicação potencialmente fatal. O diagnóstico pode ser difícil, principalmente na ausência de cirrose hepática ou tumor conhecido.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_3</LocID>                         
		<Text>Câncer de fígado metastático</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LIV0_3_DESC</LocID>             
		<Text>Uma metástase hepática é um tumor cancerígeno que se espalhou para o fígado a partir de um câncer iniciado em outro local do corpo. Também é chamado de câncer de fígado secundário. O câncer de fígado primário se origina no fígado e afeta mais comumente indivíduos que apresentam fatores de risco, como hepatite ou cirrose. Quando metastástico, significa que o câncer invadiu outras partes do corpo, como outros órgãos, linfonodos ou ossos próximos.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

