<Database>
	<GameDBStringTable ID="LOC_DE_ADDON_ONCOLOGYSL_DIAGNOSES">
	<LanguageCode>de</LanguageCode>
	<LanguageNameLocalized>Deutsch</LanguageNameLocalized>
	<Contributors>
	<Name>Sonic1305</Name>
	<Name>Bowelas</Name>
	</Contributors>

	<LocalizedStrings>
		
        <!-- Diagnoses - Skin Cancer -->
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_1</LocID>                         
		<Text>Basalzellkarzinom (1. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Basalzellkrebs ist die häufigste Krebsart beim Menschen. Es ist eine Art von Nicht-Melanom-Hautkrebs, der in der Basalzellschicht der Epidermis (der obersten Hautschicht) beginnt, sehr langsam wächst und sich selten ausbreitet (metastasiert). \n\nIm 1. Stadium ist der Tumor grob 2 cm breit oder kleiner und kann sich in die Dermis ausgebreitet haben</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_2</LocID>                         
		<Text>Basalzellkarzinom (2. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Basalzellkrebs ist die häufigste Krebsart beim Menschen. Es ist eine Art von Nicht-Melanom-Hautkrebs, der in der Basalzellschicht der Epidermis (der obersten Hautschicht) beginnt, sehr langsam wächst und sich selten ausbreitet (metastasiert).\n\nIm 2. Stadium ist der Tumor größer als 2 Zentimeter, kann sich in die Dermis ausgebreitet haben und weist Merkmale mit hohem Risiko wie eine perineurale Invasion auf.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_3</LocID>                         
		<Text>Basalzellkarzinom (3. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>Basalzellkrebs ist die häufigste Krebsart beim Menschen. Es ist eine Art von Nicht-Melanom-Hautkrebs, der in der Basalzellschicht der Epidermis (der obersten Hautschicht) beginnt, sehr langsam wächst und sich selten ausbreitet (metastasiert).\n\nIm 3. Stadium hat sich der Krebs auf Bereiche unter der Haut ausgebreitet, z. B. auf Muskeln, Knochen, Knorpel oder Lymphknoten, jedoch nur auf solche in der Nähe des ursprünglichen Tumors.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_4</LocID>                         
		<Text>Basalzellkarzinom (4. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC1_4_DESC</LocID>             
		<Text>Basalzellkrebs ist die häufigste Krebsart beim Menschen. Es ist eine Art von Nicht-Melanom-Hautkrebs, der in der Basalzellschicht der Epidermis (der obersten Hautschicht) beginnt, sehr langsam wächst und sich selten ausbreitet (metastasiert).\n\nIm 4. Stadium hat sich der Krebs auf Bereiche außerhalb der Haut ausgebreitet, z. B. auf entfernte Organe wie das Gehirn oder die Lunge, oder er ist in das Skelett eingedrungen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_1</LocID>                         
		<Text>Plattenepithelkarzinom (1. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>Das Plattenepithelkarzinom der Haut ist eine häufige Form von Hautkrebs, die sich in den Plattenepithel entwickelt, aus denen die mittleren und äußeren Hautschichten bestehen.\n\nIm 1. Stadium ist der Tumor ungefähr 2 cm breit oder kleiner und kann sich in die Dermis ausgebreitet haben.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_2</LocID>                         
		<Text>Plattenepithelkarzinom (2. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>Das Plattenepithelkarzinom der Haut ist eine häufige Form von Hautkrebs, die sich in den Plattenepithel entwickelt, aus denen die mittleren und äußeren Hautschichten bestehen.\n\nIm 2. Stadium ist der Tumor größer als 2 Zentimeter, kann sich in die Dermis ausgebreitet haben und weist Merkmale mit hohem Risiko wie eine perineurale Invasion auf.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_3</LocID>                         
		<Text>Plattenepithelkarzinom (3. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_3_DESC</LocID>             
		<Text>Das Plattenepithelkarzinom der Haut ist eine häufige Form von Hautkrebs, die sich in den Plattenepithel entwickelt, aus denen die mittleren und äußeren Hautschichten bestehen.\n\nIm 3. Stadium hat sich der Krebs auf Bereiche unter der Haut ausgebreitet, z. B. auf Muskeln, Knochen, Knorpel oder Lymphknoten, jedoch nur auf solche in der Nähe des ursprünglichen Tumors.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_4</LocID>                         
		<Text>Plattenepithelkarzinom (4. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC2_4_DESC</LocID>             
		<Text>Das Plattenepithelkarzinom der Haut ist eine häufige Form von Hautkrebs, die sich in den Plattenepithel entwickelt, aus denen die mittleren und äußeren Hautschichten bestehen.\n\nIm 4. Stadium hat sich der Krebs auf Bereiche außerhalb der Haut ausgebreitet, z. B. auf entfernte Organe wie das Gehirn oder die Lunge, oder er ist in das Skelett eingedrungen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_1</LocID>                         
		<Text>Melanom (1. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_1_DESC</LocID>             
		<Text>Ein Melanom tritt auf, wenn Pigmentzellen in der Haut (sogenannte Melanozyten) mutieren und unkontrolliert zu wachsen beginnen.\n\nIm 1. Stadium hat sich der Krebs tiefer in die Haut ausgebreitet, jedoch nicht auf Lymphknoten oder andere Körperteile übertragen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_2</LocID>                         
		<Text>Melanom (2. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_2_DESC</LocID>             
		<Text>Ein Melanom tritt auf, wenn Pigmentzellen in der Haut (sogenannte Melanozyten) mutieren und unkontrolliert zu wachsen beginnen.\n\nDas Melanom im 2. Stadium ist dicker und erstreckt sich durch die Epidermis bis in die Dermis, die dichte innere Hautschicht. Es hat eine höhere Ausbreitungschance.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_3</LocID>                         
		<Text>Melanom (3. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_3_DESC</LocID>             
		<Text>Ein Melanom tritt auf, wenn Pigmentzellen in der Haut (sogenannte Melanozyten) mutieren und unkontrolliert zu wachsen beginnen.\n\nDas 3. Stadium beschreibt ein Melanom, das sich lokal oder über das Lymphsystem auf einen regionalen Lymphknoten ausgebreitet hat. Es hat sich jedoch nicht auf entfernte Lymphknoten oder Organe ausgebreitet.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_4</LocID>                         
		<Text>Melanom (4. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC3_4_DESC</LocID>             
		<Text>Ein Melanom tritt auf, wenn Pigmentzellen in der Haut (sogenannte Melanozyten) mutieren und unkontrolliert zu wachsen beginnen.\n\nDas 4. Stadium beschreibt ein Melanom, das sich über den Blutkreislauf auf andere Körperteile ausgebreitet hat, z. B. auf entfernte Stellen auf der Haut oder dem Weichgewebe, entfernte Lymphknoten oder andere Organe.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Adrenal Gland Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_0</LocID>                         
		<Text>Phäochromozytom (lokal)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Das Phäochromozytom ist ein seltener Tumor des Nebennierengewebes. Es führt zur Freisetzung von zu viel Adrenalin und Noradrenalin, Hormonen, die Herzfrequenz, Stoffwechsel und Blutdruck steuern. Lokal wird der Tumor frühzeitig im Nebennierenmark in einer oder beiden Nebennieren erkannt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_1</LocID>                         
		<Text>Phäochromozytom (regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Das Phäochromozytom ist ein seltener Tumor des Nebennierengewebes. Es führt zur Freisetzung von zu viel Adrenalin und Noradrenalin, Hormonen, die Herzfrequenz, Stoffwechsel und Blutdruck steuern. Regional hat sich der Krebs von der Stelle, an der der Tumor begann, auf umliegende Gewebe und / oder Lymphknoten ausgebreitet.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_2</LocID>                         
		<Text>Phäochromozytom (metastasierend)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Das Phäochromozytom ist ein seltener Tumor des Nebennierengewebes. Es führt zur Freisetzung von zu viel Adrenalin und Noradrenalin, Hormonen, die Herzfrequenz, Stoffwechsel und Blutdruck steuern. Metastasierend hat sich der Krebs von dort, wo der Tumor begann, in einen entfernten Teil des Körpers ausgebreitet. Um die Wahrscheinlichkeit einer metastatischen Ausbreitung vorherzusagen, wurden verschiedene Kriterien und Bewertungssysteme auf der Grundlage der Histopathologie oder klinischer Daten entwickelt, aber kein System hat sich als zuverlässig erwiesen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- Diagnoses - Lung Cancer -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_0</LocID>                         
		<Text>NSC Lungenkrebs (lokal)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_0_DESC</LocID>             
		<Text>Nicht-kleinzelliger Lungenkrebs (NSCLC) beginnt, wenn sich gesunde Zellen in der Lunge verändern und außer Kontrolle geraten und eine Masse bilden, die als Tumor, Läsion oder Knoten bezeichnet wird. Ein Lungentumor kann überall in der Lunge beginnen. Lokal wird der Krebs in der Lunge gefunden, ist aber nicht zu den Lymphknoten oder entfernten Organen vorgedrungen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_1</LocID>                         
		<Text>NSC Lungenkrebs (regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_1_DESC</LocID>             
		<Text>Nicht-kleinzelliger Lungenkrebs (NSCLC) beginnt, wenn sich gesunde Zellen in der Lunge verändern und außer Kontrolle geraten und eine Masse bilden, die als Tumor, Läsion oder Knoten bezeichnet wird. Ein Lungentumor kann überall in der Lunge beginnen. Regional hat sich der Krebs von der Lunge zu nahe gelegenen Lymphknoten entwickelt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_2</LocID>                         
		<Text>NSC Lungenkrebs (metastasierend)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC_2_DESC</LocID>             
		<Text>Nicht-kleinzelliger Lungenkrebs (NSCLC) beginnt, wenn sich gesunde Zellen in der Lunge verändern und außer Kontrolle geraten und eine Masse bilden, die als Tumor, Läsion oder Knoten bezeichnet wird. Ein Lungentumor kann überall in der Lunge beginnen. Metastasierend hat sich der Krebs von der Lunge zu nahe gelegenen Lymphknoten entwickelt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_0</LocID>                         
		<Text>SC Lungenkrebs (limitiertes Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Der kleinzellige Lungenkrebs beginnt, wenn sich gesunde Zellen in der Lunge verändern und außer Kontrolle geraten und eine Masse bilden, die als Tumor, Verletzung oder Knoten bezeichnet wird. SCLC beginnt in den Nervenzellen oder hormonproduzierenden Zellen der Lunge. Der Begriff "small cell" bezieht sich auf die Größe und Form der Krebszellen, wie sie unter einem Mikroskop betrachtet werden. Limitiertes Stadium bedeutet, dass der Krebs nur in einem Teil der Brust vorhanden ist und eine Strahlentherapie eine Behandlungsoption sein könnte. Etwa 1 von 3 Personen mit SCLC haben bei der Erstdiagnose eine Erkrankung im limitierten Stadium.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_1</LocID>                         
		<Text>SC Lungenkrebs (ausgedehntes Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_LC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Der kleinzellige Lungenkrebs beginnt, wenn sich gesunde Zellen in der Lunge verändern und außer Kontrolle geraten und eine Masse bilden, die als Tumor, Verletzung oder Knoten bezeichnet wird. SCLC beginnt in den Nervenzellen oder hormonproduzierenden Zellen der Lunge. Der Begriff "small cell" bezieht sich auf die Größe und Form der Krebszellen, wie sie unter einem Mikroskop betrachtet werden. Das ausgedehnte Stadium wird verwendet, um SCLC zu beschreiben, der sich auf Teile des Körpers wie die andere Lunge, den Knochen, das Gehirn oder das Knochenmark ausgebreitet hat. Viele Ärzte halten SCLC, welcher sich auf die Flüssigkeit um die Lunge herum ausgebreitet hat, ebenfalls für ein ausgedehntes Stadium. Ungefähr 2 von 3 Personen mit SCLC sind im ausgedehnte Stadium, wenn der Krebs zum ersten Mal gefunden wird.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_0</LocID>                         
		<Text>Kolorektales Adenokarzinom (lokal)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Adenokarzinome des Dickdarms und des Mastdarms machen 95 Prozent aller Fälle von Darmkrebs aus. Im Magen-Darm-Trakt entwickeln sich in den Zellen der Auskleidung im Dickdarm Rektal- und Kolonadenokarzinome. Adenokarzinome des Dickdarms und des Mastdarms beginnen typischerweise als Gewebewachstum, das als Polyp bezeichnet wird. Eine bestimmte Art von Polypen, die als Adenom bezeichnet wird, kann sich zu Krebs entwickeln. Lokal ist der Krebs auf die Darmwand beschränkt oder kann sich auf die äußere Oberfläche der Darmwand ausgebreitet haben.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_1</LocID>                         
		<Text>Kolorektales Adenokarzinom (regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Adenokarzinome des Dickdarms und des Mastdarms machen 95 Prozent aller Fälle von Darmkrebs aus. Im Magen-Darm-Trakt entwickeln sich in den Zellen der Auskleidung im Dickdarm Rektal- und Kolonadenokarzinome. Adenokarzinome des Dickdarms und des Mastdarms beginnen typischerweise als Gewebewachstum, das als Polyp bezeichnet wird. Eine bestimmte Art von Polypen, die als Adenom bezeichnet wird, kann sich zu Krebs entwickeln. Regional hat sich der Krebs in Lymphknoten in der Nähe des Darms ausgebreitet.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_2</LocID>                         
		<Text>Kolorektales Adenokarzinom (metastasierend)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Adenokarzinome des Dickdarms und des Mastdarms machen 95 Prozent aller Fälle von Darmkrebs aus. Im Magen-Darm-Trakt entwickeln sich in den Zellen der Auskleidung im Dickdarm Rektal- und Kolonadenokarzinome. Adenokarzinome des Dickdarms und des Mastdarms beginnen typischerweise als Gewebewachstum, das als Polyp bezeichnet wird. Eine bestimmte Art von Polypen, die als Adenom bezeichnet wird, kann sich zu Krebs entwickeln. Metastasierend ist der Krebs an entfernten Stellen zu finden und hat sich ausgebreitet.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_0</LocID>                         
		<Text>Nebennierenrindenkarzinom (lokal)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_0_DESC</LocID>             
		<Text>Das Nebennierenrindenkarzinom ist eine seltene Erkrankung, bei der sich bösartige (Krebs-) Zellen in der äußeren Schicht der Nebenniere bilden. Lokal ist der Tumor 5 Zentimeter oder kleiner und befindet sich nur in der Nebenniere.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_1</LocID>                         
		<Text>Nebennierenrindenkarzinom (regional)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_1_DESC</LocID>             
		<Text>Das Nebennierenrindenkarzinom ist eine seltene Erkrankung, bei der sich bösartige (Krebs-) Zellen in der äußeren Schicht der Nebenniere bilden. Regional ist der Tumor beliebig groß und hat sich auf nahegelegene Lymphknoten oder nahegelegene Gewebe oder Organe (Niere, Zwerchfell, Bauchspeicheldrüse, Milz oder Leber) oder auf große Blutgefäße (Nierenvene oder Hohlvene) ausgebreitet und kann sich auf nahegelegene Lymphe ausgebreitet haben Knoten.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_2</LocID>                         
		<Text>Nebennierenrindenkarzinom (metastasierend)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_AGC2_2_DESC</LocID>             
		<Text>Das Nebennierenrindenkarzinom ist eine seltene Erkrankung, bei der sich bösartige (Krebs-) Zellen in der äußeren Schicht der Nebenniere bilden. Metastasierend ist der Tumor beliebig groß, kann sich auf nahegelegene Lymphknoten ausgebreitet haben und hat sich auf andere Körperteile wie Lunge, Knochen oder Peritoneum ausgebreitet.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_0</LocID>                         
		<Text>Magen-Darm-NET (LS)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_0_DESC</LocID>             
		<Text>Neuroendokrine Tumoren (NET) sind Neubildungen, die aus Zellen des endokrinen (hormonellen) und des Nervensystems entstehen. Viele sind gutartig, während einige bösartig sind. Sie kommen am häufigsten im Darm vor, wo sie oft als karzinoide Tumoren bezeichnet werden, aber sie kommen auch in der Bauchspeicheldrüse, der Lunge und im Rest des Körpers vor. Im begrenzten Stadium ist der Tumor kleiner als 4 cm und bis zu der Membran gewachsen, die den Blinddarm mit der Bauchdecke verbindet.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_1</LocID>                         
		<Text>Magen-Darm-NET (ES)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_MC001_1_DESC</LocID>             
		<Text>Neuroendokrine Tumoren (NET) sind Neubildungen, die aus Zellen des endokrinen (hormonellen) und des Nervensystems entstehen. Viele sind gutartig, während einige bösartig sind. Sie kommen am häufigsten im Darm vor, wo sie oft als karzinoide Tumoren bezeichnet werden, aber sie kommen auch in der Bauchspeicheldrüse, der Lunge und im Rest des Körpers vor. Im ausgedehnten Stadium ist der Tumor durch das Peritoneum gewachsen oder in benachbarte Organe oder Strukturen eingedrungen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_0</LocID>                         
		<Text>ALL (Pre-B Zelle)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_0_DESC</LocID>             
		<Text>Prä-B-Zellen Akute lymphatische Leukämie (ALL) (auch als akute lymphatische Leukämie bezeichnet) ist eine Krebsart, die sich auf Blut und Knochenmark auswirkt. ALL ist gekennzeichnet durch eine Überproduktion unreifer weißer Blutkörperchen, die als Lymphoblasten oder Leukämie-Blasten bezeichnet werden. Da das Knochenmark nicht in der Lage ist, eine ausreichende Anzahl roter Blutkörperchen, normaler weißer Blutkörperchen und Thrombozyten zu bilden, sind Menschen mit ALL anfälliger für Anämie, wiederkehrende Infektionen sowie für Blutergüsse und Blutungen. In 75-80% der Fälle bei Erwachsenen tritt ALL in den frühen Entwicklungsstadien des Knochenmarks in B-Lymphozyten auf. Die Krankheit wird daher Vorläufer-B-Zell-ALL oder Prä-B-Zell-ALL genannt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_1</LocID>                         
		<Text>ALL (B Zelle)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_1_DESC</LocID>             
		<Text>Akute lymphatische B-Zell-Leukämie, auch bekannt als akute lymphatische Burkitt-Leukämie (B-ALL) oder akute reife lymphatische B-Zell-Leukämie (ALL), ist ein Krebs, der Ihre "B-Lymphozyten" betrifft - weiße Blutkörperchen, die darin wachsen das weiche Zentrum Ihrer Knochen, genannt Mark. Diese Art von ALL ist weniger verbreitet und macht etwa 3-5% aller Fälle bei Erwachsenen aus. Das Kennzeichen von reifem B-Zell-ALL ist das Vorhandensein von Oberflächen-Immunglobulin auf den Lymphoblasten. Unter Verwendung herkömmlicher Schemata treten nur 30-40% der Patienten in eine vollständige Remission (CR) ein, und nur wenige Patienten überleben langfristig.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_2</LocID>                         
		<Text>ALL (T Zelle)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC01_2_DESC</LocID>             
		<Text>Akute lymphatische T-Zell-Leukämie (T-ALL) ist eine Art akuter Leukämie, die bedeutet, dass sie aggressiv ist und schnell fortschreitet. Es betrifft die lymphoidzellproduzierenden Stammzellen, insbesondere eine Art weißer Blutkörperchen, die als T-Lymphozyten bezeichnet werden, im Gegensatz zu akuter lymphoblastischer Leukämie (ALL), die üblicherweise B-Lymphozyten betrifft.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_A</LocID>                         
		<Text>CLL (stabil)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_A_DESC</LocID>             
		<Text>Chronische lymphatische Leukämie (CLL) (stabil) ist eine langsam wachsende Leukämie, die sich auf die Entwicklung von B-Lymphozyten auswirkt. B-Lymphozyten (auch als B-Zellen bezeichnet) sind spezialisierte weiße Blutkörperchen. Unter normalen Bedingungen produzieren sie Immunglobuline (auch Antikörper genannt), die unseren Körper vor Infektionen und Krankheiten schützen. Bei Menschen mit CLL verändern sich die Lymphozyten bösartig (krebsartig) und werden zu Leukämiezellen. Es ist wichtig zu betonen, dass CLL für viele Menschen über viele Monate und Jahre stabil bleibt und keine oder nur geringe Auswirkungen auf ihren Lebensstil oder ihre allgemeine Gesundheit hat. Ungefähr 30-50% der mit CLL diagnostizierten Menschen benötigen keine Behandlung für ihre Krankheit und können trotz ihrer Diagnose viele Jahre überleben. Da sich die CLL langsam entwickelt, haben viele Menschen keine Symptome, insbesondere im Frühstadium, und die Krankheit wird während einer routinemäßigen Blutuntersuchung entdeckt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_B</LocID>                         
		<Text>CLL (fortgeschritten)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC02_B_DESC</LocID>             
		<Text>Chronische lymphatische Leukämie (CLL) (fortgeschritten) (selten) ist eine langsam wachsende Leukämie, die die Entwicklung von B-Lymphozyten beeinflusst. B-Lymphozyten (auch als B-Zellen bezeichnet) sind spezialisierte weiße Blutkörperchen. Unter normalen Bedingungen produzieren sie Immunglobuline (auch Antikörper genannt), die unseren Körper vor Infektionen und Krankheiten schützen. Bei Menschen mit CLL verändern sich die Lymphozyten bösartig (krebsartig) und werden zu Leukämiezellen. Es ist wichtig zu betonen, dass CLL für viele Menschen über viele Monate und Jahre stabil bleibt und keine oder nur geringe Auswirkungen auf ihren Lebensstil oder ihre allgemeine Gesundheit hat. Ungefähr 30-50% der mit CLL diagnostizierten Menschen benötigen keine Behandlung für ihre Krankheit und können trotz ihrer Diagnose viele Jahre überleben. Da sich die CLL langsam entwickelt, haben viele Menschen keine Symptome, insbesondere im Frühstadium, und die Krankheit wird während einer routinemäßigen Blutuntersuchung entdeckt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_0</LocID>                         
		<Text>T-Zell-LGL-Leukämie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_0_DESC</LocID>             
		<Text>T-Cell Large Granular Lymphocytic (LGL) -Leukämie ist eine Art chronischer Leukämie, die weiße Blutkörperchen, sogenannte "Lymphozyten", betrifft. Lymphozyten sind Teil des körpereigenen Immunsystems und helfen bei der Bekämpfung bestimmter Infektionen. LGL-Leukämie ist durch vergrößerte Lymphozyten gekennzeichnet, die auffällige Körnchen enthalten, die sichtbar werden, wenn das Blut unter dem Mikroskop untersucht wird. Es gibt zwei Arten von LGL-Leukämie: T-Zellen (T-LGL) und natürliche Killerzellen (NK-LGL). Die Häufigkeit von T-Zell- und NK-Zell-LGL-Leukämie liegt zwischen 2 und 5 Prozent. T-Zell-Lymphozyten-Leukämie (LGL) ist eine klonale Proliferation zytotoxischer T-Zellen, die Neutropenie, Anämie und / oder Thrombozytopenie verursacht. Diese Erkrankung ist häufig mit Autoimmunerkrankungen, insbesondere rheumatoider Arthritis, und anderen lymphoproliferativen Erkrankungen verbunden.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_1</LocID>                         
		<Text>NK-Zell-LGL-Leukämie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_1_DESC</LocID>             
		<Text>NK-Cell Large Granular Lymphocytic (LGL) -Leukämie ist eine Art chronischer Leukämie, die weiße Blutkörperchen, sogenannte "Lymphozyten", betrifft. Lymphozyten sind Teil des körpereigenen Immunsystems und helfen bei der Bekämpfung bestimmter Infektionen. LGL-Leukämie ist durch vergrößerte Lymphozyten gekennzeichnet, die auffällige Körnchen enthalten, die sichtbar werden, wenn das Blut unter dem Mikroskop untersucht wird. Es gibt zwei Arten von LGL-Leukämie: T-Zellen (T-LGL) und natürliche Killerzellen (NK-LGL). Die Häufigkeit von T-Zell- und NK-Zell-LGL-Leukämie liegt zwischen 2 und 5 Prozent. Die Mehrheit der Patienten mit NK-Zell-Leukämie ist asymptomatisch, aber Patienten mit einer aggressiven Variante haben normalerweise Hepatomegalie und Splenomegalie und häufig B-Symptome. Etwa ein Drittel hat eine Lymphadenopathie, und es kann auch zu einer extranodalen Beteiligung kommen. Im Durchschnitt sind die Patienten jünger als diejenigen mit T-Zell-LGL-Leukämie.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_2</LocID>                         
		<Text>T-Zell-Prolymphozyten-Leukämie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC03_2_DESC</LocID>             
		<Text>T-Zell-Prolymphozyten-Leukämie (T-PLL) ist eine äußerst seltene und typischerweise aggressive Malignität (Krebs), die durch das unkontrollierte Wachstum reifer T-Zellen (T-Lymphozyten) gekennzeichnet ist. T-Zellen sind eine Art weiße Blutkörperchen, die den Körper vor Infektionen schützen. T-PLL betrifft ältere Erwachsene mit einem Durchschnittsalter zum Zeitpunkt der Diagnose von 61 Jahren und ist bei Männern häufiger als bei Frauen. Anormale Veränderungen (Mutationen) in den Genen einer T-Zelle können dazu führen, dass eine normale, gesunde T-Zelle zu einer Krebszelle wird. Diese genetischen Fehler in der mutierten T-Zelle veranlassen die Zelle, weiter zu wachsen und sich zu teilen, wenn eine gesunde Zelle normalerweise aufhört, sich zu teilen und schließlich stirbt. Jede Zelle, die aus der anfänglichen Leukämiezelle hervorgeht, hat auch dieselbe mutierte DNA. Infolgedessen vermehrt sich mit der Zeit die Anzahl der Leukämiezellen und kann im Blut zu anderen Stellen wandern, einschließlich Knochenmark, Milz, Leber, Lymphknoten und manchmal Haut.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC04_0</LocID>                         
		<Text>Akute myeloische Leukämie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC04_0_DESC</LocID>             
		<Text>Akute myeloische Leukämie entsteht, wenn der Körper zu viele unreife weiße Blutkörperchen bildet, die als myeloische Blasten, auch Myeloblasten genannt, bekannt sind. Die Myeloblasten vermehren sich außer Kontrolle und teilen sich weiter, aber reifen nie zu normalen Zellen heran. Die abnormalen Blasten sind als Leukämiezellen bekannt. Da die Leukämiezellen unreif und abnormal sind, erfüllen sie nicht die übliche Infektionsbekämpfungsfunktion der weißen Blutkörperchen. Sie verdrängen auch normale weiße Blutkörperchen, die dann nicht richtig funktionieren können. Dies erhöht das Infektionsrisiko.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_A</LocID>                         
		<Text>CML (Chronische Phase)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_A_DESC</LocID>             
		<Text>Chronische myeloische Leukämie (CML) (chronische Phase) ist eine Krebsart, die das Blut und das Knochenmark betrifft. Bei der CML produziert das Knochenmark zu viele weiße Blutkörperchen, sogenannte Granulozyten. Diese Zellen (manchmal als Blasten oder Leukämie-Blasten bezeichnet) bedrängen das Knochenmark allmählich und stören die normale Blutkörperchenproduktion. Sie laufen auch aus dem Knochenmark aus und zirkulieren im Blutkreislauf um den Körper. Da sie noch nicht ausgereift sind, können sie Infektionen nicht richtig bekämpfen. Ein Mangel an roten Blutkörperchen und Blutplättchen kann mit der Zeit zu Blutarmut, Blutungen und / oder Blutergüssen führen. Insgesamt ist CML eine seltene Erkrankung, die rund 0,03% aller diagnostizierten Krebserkrankungen ausmacht. Viele Menschen mit chronischer myeloischer Leukämie (CML) haben keine Symptome. Chronisch - Die Anzahl der weißen Blutkörperchen ist erhöht, und im Blut und im Knochenmark befindet sich eine kleine Anzahl von unreifen Zellen, die als Blastenzellen bezeichnet werden.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_B</LocID>                         
		<Text>CML (Beschleunigte  Phase)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_B_DESC</LocID>             
		<Text>Chronische myeloische Leukämie (CML) (Accelerated Phase) ist eine Krebsart, die sich auf Blut und Knochenmark auswirkt. Bei der CML produziert das Knochenmark zu viele weiße Blutkörperchen, sogenannte Granulozyten. Diese Zellen (manchmal als Blasten oder Leukämie-Blasten bezeichnet) bedrängen das Knochenmark allmählich und stören die normale Blutkörperchenproduktion. Sie laufen auch aus dem Knochenmark aus und zirkulieren im Blutkreislauf um den Körper. Da sie noch nicht ausgereift sind, können sie Infektionen nicht richtig bekämpfen. Ein Mangel an roten Blutkörperchen und Blutplättchen kann mit der Zeit zu Blutarmut, Blutungen und / oder Blutergüssen führen. Insgesamt ist CML eine seltene Erkrankung, die rund 0,03% aller diagnostizierten Krebserkrankungen ausmacht. Viele Menschen mit chronischer myeloischer Leukämie (CML) haben keine Symptome. Beschleunigt - In der beschleunigten Phase ist die Anzahl der unreifen Blastenzellen angestiegen, und manchmal treten zusätzlich zum Ph-Chromosom neue Chromosomenveränderungen auf.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_C</LocID>                         
		<Text>CML (Explosionsphase)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC05_C_DESC</LocID>             
		<Text>Chronische myeloische Leukämie (CML) (Explosionsphase) ist eine Krebsart, die sich auf Blut und Knochenmark auswirkt. Bei der CML produziert das Knochenmark zu viele weiße Blutkörperchen, sogenannte Granulozyten. Diese Zellen (manchmal als Blasten oder Leukämie-Blasten bezeichnet) bedrängen das Knochenmark allmählich und stören die normale Blutkörperchenproduktion. Sie laufen auch aus dem Knochenmark aus und zirkulieren im Blutkreislauf um den Körper. Da sie noch nicht ausgereift sind, können sie Infektionen nicht richtig bekämpfen. Ein Mangel an roten Blutkörperchen und Blutplättchen kann mit der Zeit zu Blutarmut, Blutungen und / oder Blutergüssen führen. Insgesamt ist CML eine seltene Erkrankung, die rund 0,03% aller diagnostizierten Krebserkrankungen ausmacht. Viele Menschen mit chronischer myeloischer Leukämie (CML) haben keine Symptome. Explosionskrise - Explosionsphase (auch "Explosionskrise" genannt). Die Explosionsphase tritt auf und verhält sich wie die akute Form der myeloischen Leukämie.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_0</LocID>                         
		<Text>Haarzellen-Leukämie</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_0_DESC</LocID>             
		<Text>Haarzellen-Leukämie (HCL) ist eine seltene Form der chronischen Leukämie des Lymphsystems, bei der sich abnormale B-Lymphozyten im Knochenmark, in der Leber und in der Milz ansammeln. Unter dem Mikroskop sieht man, dass diese Zellen winzige haarartige Vorsprünge auf ihrer Oberfläche haben, daher der Name „Haarzelle“.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>

		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_1</LocID>                         
		<Text>Haarzellen-Leukämie-Variante</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC06_1_DESC</LocID>             
		<Text>Die Variante der Haarzellenleukämie (HCL-V) ist eine seltene und träge Form der kleinen, reifen B-Zell-Leukämie, die durch Splenomegalie, eine erhöhte Anzahl weißer Blutkörperchen (WBC) und hyperzelluläres Knochenmark gekennzeichnet ist. HCL-V ist aggressiver und therapieresistenter als klassisches HCL. Früher wurde angenommen, dass die HCL-Variante ein Subtyp von HCL ist. Im Jahr 2008 gelangte die Weltgesundheitsorganisation jedoch zu dem Schluss, dass es sich um eine von HCL getrennte und biologisch unterschiedliche Variante handelt. Die HCL-Variante ist seltener als HCL und verläuft klinisch anders.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13 Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_0</LocID>                         
		<Text>Duktales Karzinom in situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_0M</LocID>                         
		<Text>Duktales Karzinom in situ</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Duktales Karzinom in situ (DCIS) ist nicht-invasiver Brustkrebs. Duktal bedeutet, dass der Krebs in den Milchgängen beginnt. Als Karzinom wird jeder Krebs bezeichnet, der in der Haut oder in anderen Geweben (einschließlich Brustgewebe) beginnt, die die inneren Organe bedecken oder auskleiden, und in situ bedeutet "an seinem ursprünglichen Ort". DCIS wird als "nicht-invasiv" bezeichnet, da es sich nicht über den Milchkanal in normales Brustgewebe ausgebreitet hat. DCIS ist nicht lebensbedrohlich, aber DCIS kann das Risiko erhöhen, später einen invasiven Brustkrebs zu entwickeln. Duktales Karzinom in situ (DCIS) bedeutet, dass zu viele Zellen vorhanden sind und die Merkmale von Krebs aufweisen, sie sich jedoch immer noch auf das Innere des Kanals beschränken. Obwohl es selten vorkommt, können Männer Brustkrebs bekommen. \ n \ nDCIS weist im Allgemeinen keine Anzeichen oder Symptome auf.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1</LocID>                         
		<Text>Invasives Duktalkarzinom (IDC)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1M</LocID>                         
		<Text>Invasives Duktalkarzinom (IDC)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Invasives Duktalkarzinom (IDC), manchmal auch als infiltrierendes Duktalkarzinom bezeichnet, ist die häufigste Form von Brustkrebs. Etwa 80% aller Brustkrebserkrankungen sind invasive Duktalkarzinome. Invasiv bedeutet, dass der Krebs in das umgebende Brustgewebe „eingedrungen“ oder sich dort ausgebreitet hat. Duktal bedeutet, dass der Krebs in den Milchgängen begann. Dies sind die „Rohre“, die Milch von den milchproduzierenden Läppchen zur Brustwarze befördern. Karzinom bezeichnet jeden Krebs, der in der Haut oder in anderen Geweben beginnt, die innere Organe bedecken - wie z. B. Brustgewebe. Alles in allem bezieht sich „invasives Duktalkarzinom“ auf Krebs, der die Wand des Milchgangs durchbrochen und begonnen hat, in das Brustgewebe einzudringen. Mit der Zeit kann sich das invasive Duktalkarzinom auf die Lymphknoten und möglicherweise auf andere Körperregionen ausbreiten. Obwohl es selten vorkommt, können auch Männer Brustkrebs bekommen. \ n \ nAnfangs könnte das invasive Duktalkarzinom keine Symptome verursachen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_2</LocID>                         
		<Text>Metastasierter Brustkrebs</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_2M</LocID>                         
		<Text>Metastasierter Brustkrebs</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BREC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Metastasierter Brustkrebs (auch als Stadium IV bezeichnet) ist Brustkrebs, der sich auf einen anderen Körperteil ausgebreitet hat, am häufigsten auf Leber, Gehirn, Knochen oder Lunge. Krebszellen können sich vom ursprünglichen Tumor in der Brust lösen und über den Blutkreislauf oder das Lymphsystem, ein großes Netzwerk von Knoten und Gefäßen, das Bakterien, Viren und Zellabfälle entfernt, in andere Körperteile wandern. Brustkrebs kann Monate oder Jahre nach der ursprünglichen Diagnose und Behandlung in einem anderen Körperteil wieder auftreten. Fast 30% der Frauen, bei denen Brustkrebs im Frühstadium diagnostiziert wird, entwickeln eine metastatische Erkrankung. Obwohl es selten vorkommt, können auch Männer Brustkrebs bekommen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_0</LocID>                         
		<Text>Pilozytisches Astrozytom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_0_DESC</LocID>             
		<Text>Astrozytome 1. Grades werden auch als pilozytische Astrozytome bezeichnet. Diese Tumore treten bei Kindern und jungen Erwachsenen auf. Sie sind weniger invasiv als andere Typen und haben eine relativ gute Prognose. Sie entstehen normalerweise im Kleinhirn, in der Nähe des Hirnstamms, im hypothalamischen Bereich oder im Chiasma opticum. Sie können jedoch in allen Bereichen auftreten, in denen Astrozyten vorhanden sind, einschließlich der Gehirnhälften und des Rückenmarks. Diese Tumore wachsen normalerweise langsam und sind gutartig.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_1</LocID>                         
		<Text>Diffuses Astrozytom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_1_DESC</LocID>             
		<Text>Diffuse Astrozytome, auch als niedriggradige infiltrative Astrozytome bezeichnet, werden als WHO-II-Tumoren des Gehirns bezeichnet. Der Begriff diffuse Infiltration bedeutet, dass es keine erkennbare Grenze zwischen dem Tumor und normalem Hirngewebe gibt, auch wenn die Ränder bei der Bildgebung gut voneinander abgegrenzt erscheinen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_2</LocID>                         
		<Text>Anaplastisches Astrozytom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_2_DESC</LocID>             
		<Text>Das anaplastische Astrozytom ist ein seltener bösartiger Hirntumor. Astrozytome sind Tumoren, die sich aus bestimmten sternförmigen Gehirnzellen entwickeln, die als Astrozyten bezeichnet werden. Astrozyten und ähnliche Zellen bilden Gewebe, das andere Nervenzellen im Gehirn und Rückenmark umgibt und schützt.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_3</LocID>                         
		<Text>Glioblastom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BRAC1_3_DESC</LocID>             
		<Text>Das Glioblastom, auch als Glioblastoma multiforme (GBM) bekannt, ist der aggressivste Krebs, der im Gehirn beginnt. Anzeichen und Symptome eines Glioblastoms sind zunächst unspezifisch. Sie können Kopfschmerzen, Persönlichkeitsveränderungen, Übelkeit und ähnliche Symptome wie bei einem Schlaganfall umfassen.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_0F</LocID>                         
		<Text>Hochgradiges seröses Karzinom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_0F_DESC</LocID>             
		<Text>Das hochgradige seröse Ovarialkarzinom (HGSC) ist eine Art Tumor, der aus der serösen Epithelschicht in der Bauchhöhle entsteht und hauptsächlich im Eierstock auftritt. HGSCs machen die Mehrheit der Fälle von Eierstockkrebs aus [1] und weisen die niedrigsten Überlebensraten auf. HGSC unterscheidet sich vom niedriggradigen serösen Karzinom (LGSC), das aus Eierstockgewebe stammt und weniger aggressiv ist.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_1F</LocID>                         
		<Text>Niedriggradiges seröses Karzinom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_1F_DESC</LocID>             
		<Text>Niedriggradiger seröser Eierstockkrebs ist eine seltene Krankheit, die weniger als 10% der Fälle von Eierstockkrebs ausmacht. Niedriggradiges seröses Karzinom des Eierstocks (LGSC) ist weniger verbreitet und aggressiv als hochgradige Arten von Eierstockkrebs, widersteht jedoch vielen Arten von Chemotherapie.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_2F</LocID>                         
		<Text>Metastasierter Eierstockkrebs</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_OVAC1_2F_DESC</LocID>             
		<Text>Metastasierter Eierstockkrebs ist ein Malignom im fortgeschrittenen Stadium, das sich von den Zellen in den Eierstöcken in entfernte Körperregionen ausgebreitet hat. Diese Art von Krebs breitet sich am wahrscheinlichsten auf die Leber, die Flüssigkeit um die Lunge, die Milz, den Darm, das Gehirn, die Haut oder die Lymphknoten außerhalb des Abdomens aus.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_0M</LocID>                         
		<Text>Prostatakrebs (1. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_0M_DESC</LocID>             
		<Text>Prostatakrebs ist Krebs, der in der Prostata auftritt, einer kleinen walnussförmigen Drüse bei Männern, die die Samenflüssigkeit produziert, die das Sperma nährt und transportiert. Prostatakrebs ist eine der häufigsten Krebsarten bei Männern. Normalerweise wächst Prostatakrebs langsam und ist zunächst auf die Prostata beschränkt, wo er keinen ernsthaften Schaden anrichten kann. Während einige Arten von Prostatakrebs langsam wachsen und möglicherweise nur eine minimale oder gar keine Behandlung benötigen, sind andere Arten aggressiv und können sich schnell ausbreiten. \ n \ nIn Stadium 1 ist der Krebs auf die Prostata beschränkt. Stufe 1 kann bei einer digitalen Rektaluntersuchung nicht erkannt werden. Es wird normalerweise erwartet, dass es langsam wächst.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_1M</LocID>                         
		<Text>Prostatakrebs (2. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_1M_DESC</LocID>             
		<Text>Prostatakrebs ist Krebs, der in der Prostata auftritt, einer kleinen walnussförmigen Drüse bei Männern, die die Samenflüssigkeit produziert, die das Sperma nährt und transportiert. Prostatakrebs ist eine der häufigsten Krebsarten bei Männern. Normalerweise wächst Prostatakrebs langsam und ist zunächst auf die Prostata beschränkt, wo er keinen ernsthaften Schaden anrichten kann. Während einige Arten von Prostatakrebs langsam wachsen und möglicherweise nur eine minimale oder gar keine Behandlung benötigen, sind andere Arten aggressiv und können sich schnell ausbreiten. \ n \ nMit Stadium 2 kann Krebs während einer digitalen Rektaluntersuchung erkannt werden. Die Krankheit ist immer noch auf die Prostata beschränkt, aber die Zellen können abnormal sein und schneller wachsen.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_2M</LocID>                         
		<Text>Prostatakrebs (3. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_2M_DESC</LocID>             
		<Text>Prostatakrebs ist Krebs, der in der Prostata auftritt, einer kleinen walnussförmigen Drüse bei Männern, die die Samenflüssigkeit produziert, die das Sperma nährt und transportiert. Prostatakrebs ist eine der häufigsten Krebsarten bei Männern. Normalerweise wächst Prostatakrebs langsam und ist zunächst auf die Prostata beschränkt, wo er keinen ernsthaften Schaden anrichten kann. Während einige Arten von Prostatakrebs langsam wachsen und möglicherweise nur eine minimale oder gar keine Behandlung benötigen, sind andere Arten aggressiv und können sich schnell ausbreiten. \ n \ nMit Prostatakrebs im Stadium 3 befindet sich der Krebs in Geweben in der Nähe der Prostata. Es kann auch die Samenbläschen erreicht haben.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_3M</LocID>                         
		<Text>Prostatakrebs (4. Stadium)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_PROC1_3M_DESC</LocID>             
		<Text>Prostatakrebs ist Krebs, der in der Prostata auftritt, einer kleinen walnussförmigen Drüse bei Männern, die die Samenflüssigkeit produziert, die das Sperma nährt und transportiert. Prostatakrebs ist eine der häufigsten Krebsarten bei Männern. Normalerweise wächst Prostatakrebs langsam und ist zunächst auf die Prostata beschränkt, wo er keinen ernsthaften Schaden anrichten kann. Während einige Arten von Prostatakrebs langsam wachsen und möglicherweise nur eine minimale oder gar keine Behandlung benötigen, sind andere Arten aggressiv und können sich schnell ausbreiten. \ n \ nStufe 4 Prostatakrebs bedeutet, dass Krebs in andere Körperteile eingedrungen ist, z. B. in das Rektum, in die nahe gelegenen Lymphknoten oder in den Knochen.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC07_0</LocID>                         
		<Text>Diffuses großes B-Zell-Lymphom (NOS)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC07_0_DESC</LocID>             
		<Text>Das diffuse große B-Zell-Lymphom (nicht anders angegeben) (DLBCL) ist eine aggressive Form des Non-Hodgkin-Lymphoms, das sich aus den B-Zellen im Lymphsystem entwickelt. Unter dem Mikroskop sind große maligne Lymphozyten in der gesamten Probe diffus zu sehen. DLBCL ist der häufigste Subtyp des Non-Hodgkin-Lymphoms und macht 30 bis 40% aller Fälle aus. Es gibt verschiedene Arten von DLBCL, bei denen bei den meisten Personen der als DLBCL bezeichnete Subtyp "nicht anders angegeben" diagnostiziert wird.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC08_0</LocID>                         
		<Text>Follikuläres Lymphom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC08_0_DESC</LocID>             
		<Text>Das follikuläre Lymphom ist der häufigste Subtyp des indolenten (langsam wachsenden) NHL und macht 20 bis 30% des gesamten NHL aus. Das follikuläre Lymphom betrifft typischerweise Erwachsene mittleren Alters oder älter. Wie die meisten indolenten Lymphome weisen Menschen, bei denen ein follikuläres Lymphom diagnostiziert wurde, zum Zeitpunkt der Diagnose in vielen Teilen des Körpers ein Lymphom auf. Bei einem kleinen Prozentsatz der Menschen mit FL kann sich das Lymphom im Laufe der Zeit in eine aggressivere Form von NHL umwandeln, in der Regel eine DLBC. Bei frühzeitiger Diagnose wird möglicherweise keine Behandlung durchgeführt (Watch and Wait).</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_0</LocID>                         
		<Text>Merkelzellkarzinom (lokal)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_0_DESC</LocID>             
		<Text>Das Merkelzellkarzinom ist eine seltene Form von Hautkrebs, der normalerweise als fleischfarbener oder bläulichroter Knoten auftritt, häufig im Gesicht, am Kopf oder am Hals. Das Merkelzellkarzinom wird auch als neuroendokrines Karzinom der Haut bezeichnet. Das Merkelzellkarzinom neigt dazu, schnell zu wachsen und sich frühzeitig zu metastasieren (zu verbreiten). Es breitet sich normalerweise zuerst auf nahegelegene Lymphknoten aus und kann sich dann auf Lymphknoten oder Haut in entfernten Teilen des Körpers, der Lunge, des Gehirns, der Knochen oder anderer Organe ausbreiten. Das Merkelzellkarzinom ist nach dem Melanom die zweithäufigste Todesursache bei Hautkrebs.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_1</LocID>                         
		<Text>Merkelzellkarzinom (metastasierend)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_SC4_1_DESC</LocID>             
		<Text>Das Merkelzellkarzinom ist eine seltene Form von Hautkrebs, der normalerweise als fleischfarbener oder bläulichroter Knoten auftritt, häufig im Gesicht, am Kopf oder am Hals. Das Merkelzellkarzinom wird auch als neuroendokrines Karzinom der Haut bezeichnet. Das Merkelzellkarzinom neigt dazu, schnell zu wachsen und sich frühzeitig zu metastasieren (zu verbreiten). Es breitet sich normalerweise zuerst auf nahegelegene Lymphknoten aus und kann sich dann auf Lymphknoten oder Haut in entfernten Teilen des Körpers, der Lunge, des Gehirns, der Knochen oder anderer Organe ausbreiten. Das Merkelzellkarzinom ist nach dem Melanom die zweithäufigste Todesursache bei Hautkrebs.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
		<!-- ######################################## Content for V0.13.1a Added Below ######################################## -->
		<!-- ### ### -->
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC09_0</LocID>                         
		<Text>Mantelzell-Lymphom</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
        <GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_BLC09_0_DESC</LocID>             
		<Text>Das Mantelzelllymphom ist eine relativ seltene Form des Lymphoms und macht etwa 5 bis 10% aller Non-Hodgkin-Lymphome aus. Es beeinflusst den äußeren Rand (Mantelzone) der B-Zellen im Lymphknotenfollikel. In 85% der Fälle tritt eine Abnormalität auf, wenn zwei Chromosomen (11 und 14) brechen und sich miteinander verbinden. Dies wird als "Translokation" bezeichnet und bewirkt, dass B-Zellen ein Protein namens Cyclin D1 überproduzieren. Cyclin D1 trägt in üblichen Mengen zur Förderung des normalen Zellwachstums bei, wobei überschüssige Mengen zu einem unkontrollierten Wachstum von Zellen in der Mantelzone führen, das zu MCL führen kann.</Text>
		</GameDBLocalizedString>
		
		<!-- ### ### -->
	<!-- ######################################## Content for V0.13.4.1 Added Below ######################################## -->
	<!-- ### ### -->
	
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_ORA001_1</LocID>                         
		<Text>Mukoepidermoidales Karzinom (Leicht)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_ORA001_1_DESC</LocID>                         
		<Text>Mukoepidermoidale Karzinome sind die häufigste Art von Speicheldrüsenkrebs. Die meisten beginnen in den Parotis. Sie entwickeln sich seltener in den submandibulären Drüsen oder in kleinen Speicheldrüsen im Mund. Diese Krebsarten sind normalerweise weniger hochgradig und stellen eine relativ weniger ernsthafte Bedrohung dar. Die wichtigsten Determinanten des Überlebens sind die Histologie und das klinische Stadium. Zu den schlechten Prognosefaktoren gehören ein hochgradiges Stadium, lokal fortgeschrittene Erkrankung, fortgeschrittenes Alter, damit verbundene Schmerzen, regionale Lymphknotenmetastasen, Fernmetastasen und die Akkumulation von p53- oder c-erbB2-Onkoproteinen. Ein mukoepidermoidales Karzinom kann auch in anderen Organen wie Bronchien, Tränensack und Schilddrüse gefunden werden.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_ORA001_2</LocID>                         
		<Text>Mukoepidermoidales Karzinom (Hochgradig)</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
		
		<GameDBLocalizedString>      
		<LocID>DIA_ONCO_CRP_ORA001_2_DESC</LocID>                         
		<Text>Mukoepidermoidale Karzinome sind die häufigste Art von Speicheldrüsenkrebs. Die meisten beginnen in den Parotis. Sie entwickeln sich seltener in den submandibulären Drüsen oder in kleinen Speicheldrüsen im Mund. Ungefähr 80% der Patienten mit Gesichtsnervlähmung haben zum Zeitpunkt der Diagnose eine Knotenmetastasierung. Diese Patienten haben eine viel niedrigere durchschnittliche Überlebensrate im Vergleich zu niedriggradigen Tumoren. Die wichtigsten Determinanten des Überlebens sind die Histologie und das klinische Stadium. Zu den schlechten Prognosefaktoren gehören ein hochgradiges Stadium, lokal fortgeschrittene Erkrankung, fortgeschrittenes Alter, damit verbundene Schmerzen, regionale Lymphknotenmetastasen, Fernmetastasen und die Akkumulation von p53- oder c-erbB2-Onkoproteinen. Ein mukoepidermoidales Karzinom kann auch in anderen Organen wie Bronchien, Tränensack und Schilddrüse gefunden werden.</Text>	
		</GameDBLocalizedString>
	</LocalizedStrings>
	</GameDBStringTable>
</Database>

